<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://ktamas.github.io/tags/sharewood/</id>
	<title>sharewood on KTamas&#39; blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' blog posts about sharewood</subtitle>
	<updated>2014-05-12T15:07:12Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://ktamas.github.io/tags/sharewood/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://ktamas.github.io/tags/sharewood/"/>
	<link rel="alternate" type="application/json" href="https://ktamas.github.io/tags/sharewood/feed.json"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://ktamas.github.io/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.53">Hugo</generator>
	<icon>"https://ktamas.github.io/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://ktamas.github.io/index.php/2014/05/12/bezar-a-sharewood/</id>
		<title>Bezár a Sharewood</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://ktamas.github.io/index.php/2014/05/12/bezar-a-sharewood/"/>
		<updated>2014-05-12T15:07:12Z</updated>
		<published>2014-05-12T15:07:12Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://ktamas.github.io/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://ktamas.github.io/tags" term="sharewood" label="sharewood"/>
		<summary>A Reader lecsapja a megosztásokat. Hivemined remények. Linkblogok indulnak. Megszületik a Sharewood. Bezár a Reader. Bezár a Posterous, és amúgy is megyünk Newsblurre. Bezár a Sharewood.
Valamiért tökre az volt a fejemben, hogy a Sharewoodot tavaly januárban csináltam meg, közben a frászt, természetesen több, mint két éve volt, pár hónappal azután, hogy a Reader legyilkolta a megosztásokat.
Nem fogok most hosszas nosztalgiás összefoglalóposztot írni, azok ott vannak a fenti linkeken, ahogy az is, miért zárom be.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://ktamas.github.io/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2011/11/01/nem-oszthatom-meg-senkivel-megosztom-hat-mindenkivel-1031-never-forget/">A Reader lecsapja a megosztásokat</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2011/11/04/kontentmegosztas/">Hivemined remények</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/01/23/kontentmegosztas-redux-tamadnak-a-linkblogok-come-and-join-the-revolution/">Linkblogok indulnak</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/01/30/sharewood-hu-kontentmegosztas-harmadik-resz/">Megszületik a Sharewood</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/03/14/kinyirtak-a-readert-csutortok/">Bezár a Reader</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/04/03/state-of-the-rss-olvasok-megosztasok-sharewood/">Bezár a Posterous, és amúgy is megyünk Newsblurre</a>. <a href="http://sharewoodgephaz.tumblr.com/post/85517500870/bezar-a-sharewood">Bezár a Sharewood</a>.</p>

<p>Valamiért tökre az volt a fejemben, hogy a <a href="http://sharewood.hu/">Sharewood</a>ot tavaly januárban csináltam meg, közben a frászt, természetesen több, mint két éve volt, pár hónappal azután, hogy a Reader legyilkolta a megosztásokat.</p>

<p>Nem fogok most hosszas nosztalgiás összefoglalóposztot írni, azok ott vannak a fenti linkeken, ahogy az is, miért zárom be. A jövő nem tudom mit hoz, én továbbra is használom a Newsblurt és osztok meg dolgokat, nekem ez működik, meg úgy tűnik, még pár embernek szintén. <a href="http://ktamas.newsblur.com/">Ha érdekel, olvasd</a>.</p>

<p>Illetve itt és mégegyszer köszi mindenkinek a bátorítást, részvételt, mindent.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Bezár a Sharewood”" href="https://ktamas.github.io/index.php/2014/05/12/bezar-a-sharewood/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://ktamas.github.io/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://ktamas.github.io/tags/sharewood/">sharewood</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://ktamas.github.io/index.php/2013/04/03/state-of-the-rss-olvasok-megosztasok-sharewood/</id>
		<title>State of the RSS (olvasók, megosztások, sharewood)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://ktamas.github.io/index.php/2013/04/03/state-of-the-rss-olvasok-megosztasok-sharewood/"/>
		<updated>2013-04-03T13:39:18Z</updated>
		<published>2013-04-03T13:39:18Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://ktamas.github.io/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://ktamas.github.io/tags" term="megoszt%C3%A1sok" label="megosztások"/>
		<category scheme="https://ktamas.github.io/tags" term="rss" label="rss"/>
		<category scheme="https://ktamas.github.io/tags" term="sharewood" label="sharewood"/>
		<summary>Elsirattam a megosztásokat, megcsináltam a Sharewoodot, most meg bezárják a Readert.
Persze, van még időnk, de már most menkülnek az emberek. A Feedly — ami még a Reader rendszerét használja backendnek, de esküsznek rá, hogy lesz sajátjuk a bezárás után — nemrég 3 milló felhasználóval büszkélkedett, népszerű versenyző a The Old Reader is, ami kifejezetten és bevallottam a ‘régi’, még megosztásokat tartalmazó Readert másolja, és hirtelen megtízszerezte a fizető felhasználói számát a NewsBlur.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://ktamas.github.io/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2011/11/01/nem-oszthatom-meg-senkivel-megosztom-hat-mindenkivel-1031-never-forget/">Elsirattam a megosztásokat</a>, <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/01/30/sharewood-hu-kontentmegosztas-harmadik-resz/">megcsináltam a Sharewoodot</a>, most meg <a href="http://googlereader.blogspot.se/2013/03/powering-down-google-reader.html">bezárják a Readert</a>.</p>

<p>Persze, van még időnk, de már most menkülnek az emberek. A <a href="http://www.feedly.com">Feedly</a> &#8212; ami még a Reader rendszerét használja backendnek, de esküsznek rá, hogy lesz sajátjuk a bezárás után &#8212; nemrég <a href="http://www.eweek.com/mobile/feedly-welcomes-3-million-google-reader-defectors/">3 milló felhasználóval büszkélkedett</a>, népszerű versenyző a <a href="http://www.theoldreader.com/">The Old Reader</a> is, ami kifejezetten és bevallottam a &#8216;régi&#8217;, még megosztásokat tartalmazó Readert másolja, és hirtelen megtízszerezte a fizető felhasználói számát a <a href="http://newsblur.com">NewsBlur</a>. Mások <a href="http://blog.digg.com/post/45355701332/were-building-a-reader">új olvasókat készítenek</a>, például az az (<a href="http://gigaom.com/2012/08/01/so-the-new-digg-has-relaunched-now-comes-the-hard-part/">új</a>) <a href="http://digg.com/">Digg</a>.</p>

<p>Én egyelőre letettem a voksomat a NewsBlur mellett: egyrészt fizetős, ergó valami üzleti model már van mögötte, másrészt <a href="https://github.com/samuelclay/NewsBlur">nyílt forráskódú</a>, szóval ha esetleg bedőlne, fel tudjuk telepíteni valahova (bár nem triviális). Egyszemélyes vállalkozás, de a srác, aki csinálja, láthatóan éjt nappallá téve, szívét-lelkét beleadva dolgozik az oldalon, ami nem volt felkészítve arra, hogy hirtelen megtizenötszöröződjön a forgalma, de a skálázással kapcsolatos átalakítások elvileg már az utolsó stádiumba vannak, és az utóbbi pár napban már frissültek benne elég gyakran a feedek és volt annyira működőképes az oldal, hogy végleg áttérjek rá.</p>

<p>Bár hiányzik belőle egy-két nagyon fontos dolog (pl. keresés a feedek tartalmában), egyelőre ez lett számomra a leghasználhatóbb alternatíva. Az egyik legfontosabb dolog, hogy van benne igazi megosztás: egymás követése, kommentelés a megosztások alatt, saját weboldal és RSS feed a megosztásokhoz, és egy igen jó bookmarklet. Mindez azért is fontos, mert <a href="http://blog.posterous.com/thanks-from-posterous">bezár ugyebár a Posterous is</a> a hónap végén, amit eddig használtam (használtunk többen is) erre a funkcióra: leginkább azért, mert nekik volt a legjobb bookmarkletjük.</p>

<p>Nem mindenki fog azonban a NewsBlurre költözni, amivel nincs semmi gond, virágozzék minden virág (de, gyertek, mind, ide, és akkor mindenki egy helyen lesz! Na, léccilécci!), erre tartom én legalábbis a <a href="http://sharewood.hu/">Sharewood</a>ot, aminek a régi-új funkciója mindenképpen az, hogy összefogja a különböző helyre megosztott dolgokat. Sőt, az oldal egyfajta archívumként műküdik: az összes megosztás megvan az adatbázisban az indulás óta, legalábbis a szöveg, a képek speciel hiányoznak, de ezt lehet, hogy pótolni tudjuk, pl. Posterous backupból, ezen még gondolkozok, hogy lehetne megvalósítani.</p>

<p>Az archívum képbe illik bele az is, hogy amint ráveszem magam, megcsinálom azt, hogy az egyes emberek megosztásai elérhetőek legyenek egy-egy aldomainen (pl. ktamas.sharewood.hu): így van egy központi hely egy adott ember megosztásainak, akárhányszor vált valamelik más megoldásra a megosztásokhoz.</p>

<p>Itt tartunk most. Ami biztos, hogy az RSS (számomra) tovább él, és élni fog, ahogy a megosztás is, szerves részévé vált az olvasási folyamatnak, nem nem tudom elképzelni nélküle a napi feedolvasást. Világmeghódító terveim között szerepel, hogy esetleg majd elindítok egy magyar kottkét. Talán, egyszer. Addig pedig marad a NewsBlur, és a <a href="http://ktamas.newsblur.com/">BlurBlogom, ahova osztom a dolgokat</a> mostantól a Posterous helyett.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “State of the RSS (olvasók, megosztások, sharewood)”" href="https://ktamas.github.io/index.php/2013/04/03/state-of-the-rss-olvasok-megosztasok-sharewood/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://ktamas.github.io/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://ktamas.github.io/tags/megoszt%C3%A1sok/">megosztások</a></li>
                <li><a href="https://ktamas.github.io/tags/rss/">rss</a></li>
                <li><a href="https://ktamas.github.io/tags/sharewood/">sharewood</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
