<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://blog.ktamas.com/tags/t%C3%A1rsasj%C3%A1t%C3%A9k/</id>
	<title>társasjáték on KTamas&#39; Blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' Blog posts about társasjáték</subtitle>
	<updated>2013-07-13T11:37:15Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.ktamas.com/tags/t%C3%A1rsasj%C3%A1t%C3%A9k/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/tags/t%C3%A1rsasj%C3%A1t%C3%A9k/"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.58.3">Hugo</generator>
	<icon>"https://blog.ktamas.com/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/13/a-tarsasjatekozasrol/</id>
		<title>A társasjátékozásról</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/13/a-tarsasjatekozasrol/"/>
		<updated>2013-07-13T11:37:15Z</updated>
		<published>2013-07-13T11:37:15Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="t%C3%A1rsasj%C3%A1t%C3%A9k" label="társasjáték"/>
		<summary>Emlékeztek, amikor írtam, hogy voltam társasjátékozni? Azóta elkezdtünk kicsit rendszeresebben játszani. Az első alkalomra összegyűlt még egy házaspár, hatan voltunk összesen, és mindannyian készültünk az eseményre, én vettem egy csomag Bang!-et, meg az első két kiegészítőt hozzá, a házigazdáknak meg egy új Conan Munchkinjuk volt. Az utóbbi nyert végül a szavazáson, így azt játszottuk. Jó móka volt, de alapvetően frusztrál a Muchkinba, hogy mindegyik pontosan ugyanúgy szokott végezni, két vagy több játékos elérkezik az utolsóelőtti szintre, a legelsőt mindenki szétszivatja, nehogy megnyerje a játékot, és utána már senki kezében nincs semmi és a szerencse dönti el, ki nyer.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Emlékeztek, amikor írtam, hogy <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/06/10/nyugis-hetvege/">voltam társasjátékozni</a>? Azóta elkezdtünk kicsit rendszeresebben játszani. Az első alkalomra összegyűlt még egy házaspár, hatan voltunk összesen, és mindannyian készültünk az eseményre, én vettem egy csomag <a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/3955/bang">Bang!</a>-et, meg az első két kiegészítőt hozzá, a házigazdáknak meg egy új Conan <a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/1927/munchkin">Munchkin</a>juk volt. Az utóbbi nyert végül a szavazáson, így azt játszottuk. Jó móka volt, de alapvetően frusztrál a Muchkinba, hogy mindegyik pontosan ugyanúgy szokott végezni, két vagy több játékos elérkezik az utolsóelőtti szintre, a legelsőt mindenki szétszivatja, nehogy megnyerje a játékot, és utána már senki kezében nincs semmi és a szerencse dönti el, ki nyer. Illetve 6 ember pont sok erre a játékra, szerintem néggyel optimális.</p>

<p>A következő héten, most csütörtökön aztán a Bang!-gel játszottunk, most tekintsünk el attól hogy a játék új kiadásában teljesen felesleges módon csináltak táblát hozzá, azt nem is nagyon használtuk. Öten voltunk, az már pont jó, nyertek a rosszfiúk, én voltam persze a seriff, jól elvoltunk. Annak ellenére, hogy rajtam kívül mindenki először játszott, mindenki gyorsan belelendült, ezt is szeretem ebben a játékban, hogy nagyon gyorsan megtanítható.</p>

<p>Havi maximum egy társasjáték vásárlását engedem magamnak, már filózok, mit kéne augusztusban.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A társasjátékozásról”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/13/a-tarsasjatekozasrol/">A társasjátékozásról</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/%C3%A9nblog/'>énblog</a>, <a href='/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/'>svédország</a>, <a href='/tags/t%C3%A1rsasj%C3%A1t%C3%A9k/'>társasjáték</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
