<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://blog.ktamas.com/tags/ubuntu/</id>
	<title>ubuntu on KTamas&#39; blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' blog posts about ubuntu</subtitle>
	<updated>2009-05-09T10:30:35Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.ktamas.com/tags/ubuntu/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/tags/ubuntu/"/>
	<link rel="alternate" type="application/json" href="https://blog.ktamas.com/tags/ubuntu/feed.json"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.53">Hugo</generator>
	<icon>"https://blog.ktamas.com/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/09/hetyke_nyultilop/</id>
		<title>Hetyke Nyúltilop</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/09/hetyke_nyultilop/"/>
		<updated>2009-05-09T10:30:35Z</updated>
		<published>2009-05-09T10:30:35Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="ubuntu" label="ubuntu"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="windows" label="windows"/>
		<summary>Szóval eljött az április, és eljött az Ubuntu 9.04 is, a próba kedvéért felraktam mind az asztali (munkahelyi) gépemre, mind a laptopomra. Az eredmények, nos, vegyesek.
Asztali gép: wifi nincs, viszont van videókártya (hehe), mégpedig ATi, abból is egy X300. A rendszer telepítés után nem hajlandó bekapcsolni a Compizt, a restricted drivers nem mutat semmit. Felrakom manuálisan a bináris drivert, halál, vesa módba kell kapcsolnom az X-et hogy újra életre keljen.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szóval eljött az április, és eljött az Ubuntu 9.04 is, a próba kedvéért felraktam mind az asztali (munkahelyi) gépemre, mind a laptopomra. Az eredmények, nos, vegyesek.</p>

<p>Asztali gép: wifi nincs, viszont van videókártya (hehe), mégpedig ATi, abból is egy X300. A rendszer telepítés után nem hajlandó bekapcsolni a Compizt, a restricted drivers nem mutat semmit. Felrakom manuálisan a bináris drivert, halál, vesa módba kell kapcsolnom az X-et hogy újra életre keljen. Fél óra nyomozás után ellentmondásos információkat kapok, a legigéretesebbnek az tűnik, hogy ez a driver már nem támogatja az X300-at, csak azt nem sikerül megtudni, hogy akkor mi is. Itt jegyezném meg, hogy nem tudom, komolyan gondolták-e, hogy alapból kikapcsolva van a Ctrl+Alt+Backspace billkombó, de viccnek durva.</p>

<p>Mindenesetre, fájdalmasan lemondva a Compizról, egy meglepően használható és gyors rendszert kapunk. A Gnomeon a legutóbbi verzió óta políroztak egyet, berakták az új notification rendszert, hármas openoffisz (az UI ikonjai határozottan rondák továbbra is), és sok egyéb apróságot. Belekerült a rendszerbe a screen-profiles is, ami a screen használatát könnyíti meg mindenféle előre elkészített scripttel (amit utána szabadon módosíthatunk).</p>

<p>Körülbelül egy hétig használhattam a rendszert, és meglepően megkedveltem. Sajnos azt a problémát továbbra se oldja meg, hogy bizonyos, a munkámhoz elengedhetetlen programok továbbra is csak windowson futnak (hello, Trados!), úgyhogy sajnos 1-2 naponta kellett valamiért elővenni valamelyik virtuális gépet a szerveren. Viszont, mikor egész nap pl. linux szervereket izélgettem, egyáltalán nem hiányzott a windows (és a putty). Még a narancsárga alaptémát is megszoktam pár nap alatt, sajnos a linuxos Skype mondjuk butus, a Pidgin pedig továbbra is néha minden szó nélkül elszáll. Viszont a Gnome Do továbbra is a nambervan segédprogram. De izé, szóval az egész rendszer határozottan jó irányba indult el, csak ne rontsák el a Gnome 3-mat.</p>

<p>Sajnos ekkor ütött be egy váratlan alaplapprobléma, úgyhogy kénytelen voltam 1-2 napig a laptopomat használni, amiben viszont van wifi (oh boy&#8230;) és Intel videokártya (jáááááááááj). Meglepő módon a wifivel nem nagyon volt gond &#8212; igaz kell neki reboot után úgy egy perc mire kapcsolódik, de ha az megvan, akkor megy &#8211;, a videokártya, na az viszont. <a href="http://ktamas.blog.hu/2009/01/26/a_wind_es_az_ubuntu_esete_pt_1">Írtam már</a> korábban a problémáról, de a legnagyobb egyelőre az, hogy laaaaaaaassssú. 2D-ben is. Két ablak között a váltás 1-2 másodperc, ami egyszerűen nevetséges. Lehet downgradelni Intrepides driverekre, midnenféle módokkal kisérletezni (EXA, UXA, XAA, ABC, BFG, CBA etc.) de sehogy se tudtam emberi sebességre hozni, arról nem is beszélve h anno a compiz amúgyis érdekes glitcheket produkált. Úgyhogy fájdalmas búcsút vettünk egymástól, és rebootoltam vissza Windows 7-be.</p>

<p>Mindenesetre, ha helyreáll az asztali gép, nem kizárt, hogy tovább fogom használni, már amikor tudom, mert hosszútávon nincs értelme annak, ha az egyetlen nyitott ablak egy terminal services client valamelyik virtgépünkre&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Hetyke Nyúltilop”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/09/hetyke_nyultilop/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/linux/">linux</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/ubuntu/">ubuntu</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/windows/">windows</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/26/a_wind_es_az_ubuntu_esete_pt_1/</id>
		<title>A Wind és az Ubuntu esete, pt. 1</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/26/a_wind_es_az_ubuntu_esete_pt_1/"/>
		<updated>2009-01-26T09:43:08Z</updated>
		<published>2009-01-26T09:43:08Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="ubuntu" label="ubuntu"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="wind" label="wind"/>
		<summary>Szóval a hétvégén játszottam kicsit az Ubuntuval apám Windjén a Wubi segítségével és tulajdonképp nem volt rossz. Maga a rendszer 20 perc alatt felment sans letöltés, és majdnem minden hardvert azonnal felismert, es 5 perc google után megvolt a wifi is ami már-már scifibe illik.
A legkisebb rossz jegyében a Gnome-ot választottam, a KDE4-et megnéztem a múltkor a winden és amellett, hogy lassú volt, usability szempontból szintén, khm, viszonylag hátul szerepelt a sorban.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szóval a hétvégén játszottam kicsit az Ubuntuval apám Windjén a <a href="http://wubi.sf.net" target="_blank">Wubi</a> segítségével és tulajdonképp nem volt rossz. Maga a rendszer 20 perc alatt felment sans letöltés, és majdnem minden hardvert azonnal felismert, es 5 perc google után megvolt a wifi is ami már-már scifibe illik.</p>

<p>A legkisebb rossz jegyében a Gnome-ot választottam, a KDE4-et megnéztem a múltkor a winden és amellett, hogy lassú volt, usability szempontból szintén, khm, viszonylag hátul szerepelt a sorban. Gyorsan könnyes búcsút vettem az alsó taskbarszerüségtől (a futó programok felkerültek a felső menüsorra), majd felraktam a Gnome Do-t és kellemeset csalódtam: kiváló Quicksilver-klón, rakat pluginnal, és legalább annyira kézre áll.</p>

<p>Elkezdtem ismerkedni a vimmel is, hála a vimtutornak, sőt, megcsináltam életem első .vimrc-jét is, meg felraktam a vim-ruby hogy legyen jó kis syntax highlighting, szóval <esc>:%s/mi az a vim/egész jó ez a vim/g.</p>

<p>Az viszont nem menő, hogy az Intel videodriver apróbb hiányosságokban szenved még így 2009 tájékán is, például videolejátszás esetén <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Page_tearing" target="_blank">tearing</a> jelentkezik. Igazából látni kell, de olyasmi, hogy gyors mozgáskor a kép felső fele pár kockával előrébb jár, mint az alsó, és ezért eltérés van, ezért tearing, tehát szakadás. Létezik <a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/intrepid/+source/xserver-xorg-video-intel/+bug/278318" target="_blank">részleges workaround</a> ami ezt elvileg kiküszöböli VLC meg MPlayer estén (átkapcsolni hardware overlayre), igaz ez is kicsit bugzik, ja és ez se nyújt megoldást pl. flash videó esetén, ami elég idegesítő. Elvileg a driver következő verziójába ez javítva lesz, amivel csak az a bajom, hogy ezt igérték a nemrég megjelent új verzióhoz is, csak aztán valahogy nem fért bele. Mindenesetre ez perpill <em>borderline dealbreaker</em>, mert a youtube-ról nem fogok lemondani.</p>

<p>Ettől független lehet, hogy hamarosan beszerzek magamnak is egy ilyen kis gépet, főleg mert pl. a Windows 7 (is) nagyon jól fut rajta :)</esc></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A Wind és az Ubuntu esete, pt. 1”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/26/a_wind_es_az_ubuntu_esete_pt_1/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/linux/">linux</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/ubuntu/">ubuntu</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/wind/">wind</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
