<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://blog.ktamas.com/tags/linux/</id>
	<title>linux on KTamas&#39; Blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' Blog posts about linux</subtitle>
	<updated>2011-06-01T14:51:41Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.ktamas.com/tags/linux/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/tags/linux/"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.58.3">Hugo</generator>
	<icon>"https://blog.ktamas.com/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2011/06/01/addendum-a-desktoplinuxos-temahoz/</id>
		<title>Addendum a desktoplinuxos temahoz</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2011/06/01/addendum-a-desktoplinuxos-temahoz/"/>
		<updated>2011-06-01T14:51:41Z</updated>
		<published>2011-06-01T14:51:41Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="aj%C3%A1nl%C3%B3" label="ajánló"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<summary>The most irritating example in GNOME 3.0 is the deliberate decision to leave the reboot and shutdown options off of the system menu by default.
[…]
Fortunately, there is an easy fix. You simply have to install the gnome-shell-extensions-alternative-status-menu package from the Fedora repository.
[…]
In the default configuration, users can no longer see files and folders on their desktop.
[…]
One of the most controversial design decisions in GNOME 3.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<blockquote>
<p>The most irritating example in GNOME 3.0 is the deliberate decision to leave the reboot and shutdown options off of the system menu by default.</p>

<p>[&#8230;]</p>

<p>Fortunately, there is an <strong>easy</strong> fix. You simply have to install the <code>gnome-shell-extensions-alternative-status-menu</code> package from the Fedora repository.</p>

<p>[&#8230;]</p>

<p>In the default configuration, users can no longer see files and folders on their desktop.</p>

<p>[&#8230;]</p>

<p>One of the most controversial design decisions in GNOME 3.0 leading up to the desktop&#8217;s launch was the removal of the minimize and maximize buttons from window titlebars.</p>

<p>[&#8230;]</p>
</blockquote>

<p>Az <a href="http://arstechnica.com/open-source/news/2011/06/howto-four-tweaks-to-bring-back-missing-functionality-in-gnome-30.ars">egesz cikk tanulsagos</a>, mindenkepp erdemes elolvasni. Fel fogok valamire rakni egy Fedora 15-ot mostmar es megnezni, milyen meglepetesek vannak meg ezen felul&#8230;</p>

<p>(az &#8216;easy&#8217; kiemelese tolem. yum install nagyon-hosszu-pekizsnev, easy fix, mi?)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Addendum a desktoplinuxos temahoz”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2011/06/01/addendum-a-desktoplinuxos-temahoz/">Addendum a desktoplinuxos temahoz</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/aj%C3%A1nl%C3%B3/'>ajánló</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2011/05/30/az-ubuntu-desktop-eve/</id>
		<title>Az Ubuntu desktop eve</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2011/05/30/az-ubuntu-desktop-eve/"/>
		<updated>2011-05-30T09:09:28Z</updated>
		<published>2011-05-30T09:09:28Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<summary>Tegnap belenéztem a tegnapelőtt megjelent 15-ös Fedorába — milyen naprakész vagyok, mi —, ami már ezt az új Gnome-ot használja alapból, és a kipróbálása közben többször akaratlan szolmizáláson kaptam magam: dó-ré-mi-mi-mi? Bemutatnék nektek néhány showstopper jelenséget, fenntartva annak lehetőségét, hogy mégis én vagyok ehhez túl hülye.
 (nfol irt a Gnome Shelles elmenyeirol, erre irtam egy kommentet, amit kicsit atszerkesztettem blogpostra, mert jol leirja a velemenyem a jelenlegi desktoplinux-ecosystemrol)</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<blockquote>
<p>Tegnap belenéztem a tegnapelőtt megjelent <a href="http://fedoraproject.org/hu/get-fedora">15-ös Fedorába</a> — milyen naprakész vagyok, mi —, ami már ezt az új Gnome-ot használja alapból, és a kipróbálása közben többször akaratlan szolmizáláson kaptam magam: dó-ré-mi-mi-mi? Bemutatnék nektek néhány showstopper jelenséget, fenntartva annak lehetőségét, hogy mégis én vagyok ehhez túl hülye.</p>
</blockquote>

<p>(<a href="http://nfol.hu/post/1477/gnome-in-the-shell/">nfol irt a Gnome Shelles elmenyeirol</a>, erre irtam egy kommentet, amit kicsit atszerkesztettem blogpostra, mert jol leirja a velemenyem a jelenlegi desktoplinux-ecosystemrol)</p>

<p>Hogy is allunk is most desktoplinuxilag?</p>

<p>Van a Unity, amivel az tortent, hogy &#8212; legalabbis kivulrol ez latszik &#8212; egyszeruen a Canonicalnal fent nagyon toltak, hogy kell gyerekek ez 11.04-be, ha beleszakadunk is, hat benyomtak nagy nehezen, es latszik hogy igen, ez igy, ebben a formaban nem jo. A launcher resze peldaul konkretan lagolt nekem egy viszonylag jo gepen (jo kis Thinkpad x61). Igen, beirtam az app nevenek elso par betujet, nyomtam volna az entert, de a rendszer meg keresett. Gnome Classicon bezzeg ott a jo kis gnome-do, [super]+[space], beirom, enter, indul, tiszta workflow, tiszta sor. Itt meg varnom kell a programinditasra, na, ilyet nem jatszunk. Lehetne ez jo is, csak kell meg legalabb egy ev neki, kar hogy igy bele lett eroszakolva a rendszerbe.</p>

<p>Masik oldalon ott van a Gnome 3 (Gnome Shell), amit viszont UX-es sajnos nem latott. Mikor meglattam az elso screenshotokat, akkor az elso gondolatom az volt, hogy ez igy ugye komoly, mert viccnek igen durva lenne. Nem fogom reszletezni vele a problemakat, mert egyreszt hasznalni &#8212; szerencsere &#8212; nem hasznaltam, csak a screenshotokat es az irasokat lattam, de epp eleg is volt, a fent linkelt posztban nfol reszletesen bemutatja es kifejti a dolgot.</p>

<p>Az UX-hez ertes hianya persze altalanos problema linuxon: gimp, pidgin, rhytmbox, banshee, gwibber, mondjammondjammondjam meg? Es ez az upstreamen hatvanyozottan ervenyesul.</p>

<p>Es hogy miert szuletett a Unity, es miert nem a Gnome Shell kerult az Ubuntuba? a Canonicalnak es az upstreamnek vannak, khm, kisebb nezetelteresei mostansag, az elobbi folyamatosan huz el sajat iranyba. Volt az a nezetelteres a libappindicatorral, amit, nos, mindenki a szivere vett, one thing led to another, akit erdekel a teljes sztori az <a href="http://blogs.gnome.org/bolsh/2011/03/07/has-gnome-rejected-canonical-help/">innen induljon ki</a> es kovesse a linkeket. De az Ubuntu amugyis huz el evek ota az upstreamtol egy sajat iranyba.</p>

<p>A Unitys felrelepes ellenere mindenesetre szerintem latszik, hogy a Canonicalnal helyenkent lattak mar UX-et. Hangsulyozom a helyenkentet, az Ubuntu is verzik ezer sebbol ilyen szempontbol, de az upstreamnel fenyevekkel jobb mar most, sot, mar evek ota. Legutobb tan Fedora 12-ot hasznaltam, abban peldaul defaultbol bunronda font smoothing volt, mig az Canonicalnak az elmult egy-ket evben sikerult addig reszelni az Ubuntut, hogy jelenleg szebbnek tartom a font smoothingjat, mint az OSX-et (es valahol ez is a szo szoros ertelmebe vett User Experience resze). De hozhatnek meg fel olyan peldakat, hogy az Ubuntu kovetkezetesen raallt az elejetol a sudora &#8212; ami az atlagfelhasznalonak jo &#8211;, mig a Fedora, as far as I know, mai napig su-zik, kulon root jelszoval, mindennel, na ezt a modelt se az OSX (programtelepiteskor kvazi sudo van) se a Windows (UAC) nem koveti jelenleg, okkal. Vagy az Ubuntu default kinezete koroket ver a mostani vanilla Gnome Shellen alapulo Fedorara, tudom, ez szubjektiv, meg meg lehet persze valtoztatni, de szamitanak a defaultok, nem is keveset. Meg sok egyeb apro dolog. Mindezek miatt mindenkepp az Ubuntut tartom a helyes desktoplinux-iranynak.</p>

<p>Es ha mar linux&#8230; az Ubuntusok csinaltak egy sajat shellt (Unity), par honapja <a href="http://www.markshuttleworth.com/archives/551">jelentettek be</a> hogy az X-et is le akarjak cserelni hosszutavon. Namost, innen mar csak egy lepes lehet az, hogy a monolitikus linux kernel felol elmozdulnak valami tisztesseges &#8212; termeszetesen posix-kompatibilis &#8212; hibrid es/vagy teljesen mikrokernel iranyba, nem veletlen hasznal hibrid kernelt mindket masik nagy platform a Windows NT illetve az OSX ota.</p>

<p>Es egyszercsak azt vesszuk eszre, hogy eljott a desktop linux eve, ami mar nem is linux, hanem az Ubuntu OS. </csillogoszem></p>

<p><em>Disclaimer: az iromany helyenkent csunyan altalanosit, valamint a tobbi disztribuciot es pl. a teljes KDE-s ecosystemet egyaltalan nem ismerem, ezert nem is emlitem.</em></p>

<p><em>Update: <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2011/06/01/addendum-a-desktoplinuxos-temahoz/">irt az ars is par, khm, problemarol.</a></em></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Az Ubuntu desktop eve”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2011/05/30/az-ubuntu-desktop-eve/">Az Ubuntu desktop eve</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/linux/'>linux</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2011/04/30/koltozes-a-felhobe/</id>
		<title>Koltozes a felhobe</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2011/04/30/koltozes-a-felhobe/"/>
		<updated>2011-04-30T18:17:56Z</updated>
		<published>2011-04-30T18:17:56Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="meta" label="meta"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="programoz%C3%A1s" label="programozás"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="szerverek" label="szerverek"/>
		<summary>Ket dolog tortent, az egyik, hogy mostanaban folyton elszallt a php-nginx kombo egyszercsak a 64 megas VPS-en, amit anno osszeraktam. Frissitettem, megneztem a konfigokat, megis, egyszercsak elhalt az egesz, kezzel kellett ujrarugni. A masik dolog, ami tortent, hogy mikor tegnap este ismetelten kaptam a pingdomtol emailt, hogy “DOWN alert: blog (blog.ktamas.com) is DOWN”, akkor azt mondtam, hogy oke, eljatszotta az utolso lehetoseget is a helyzet, holnap (azaz ma) uj VPS-t keresunk.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Ket dolog tortent, az egyik, hogy mostanaban folyton elszallt a php-nginx kombo egyszercsak <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2010/10/12/64-megabytes-should-be-enough-for-everyone/">a 64 megas VPS-en</a>, amit anno osszeraktam. Frissitettem, megneztem a konfigokat, megis, egyszercsak elhalt az egesz, kezzel kellett ujrarugni. A masik dolog, ami tortent, hogy mikor tegnap este ismetelten kaptam a pingdomtol emailt, hogy &#8220;DOWN alert: blog (blog.ktamas.com) is DOWN&#8221;, akkor azt mondtam, hogy oke, eljatszotta az utolso lehetoseget is a helyzet, holnap (azaz ma) uj VPS-t keresunk.</p>

<p>Azaz, kerestunk volna, mert ma reggel kaptam egy emailt, ami igy kezdodott:</p>

<blockquote>
<p>&#8220;You have been selected to enter the PHP Fog Beta program!&#8221;</p>
</blockquote>

<p>A masik dolog, ugyanis ami mostanaban tortent, az az volt, hogy egyre-masra bukkannak fel a <a href="http://news.ycombinator.com/">hacker news</a>on <a href="http://www.heroku.com/">Heroku</a>-szeru cloudos PaaS-ok (Platform as a Service), eloszor talan pythonhoz-djangohoz, majd kesobb mindenfele mas programnyelv/framework/egyeb kombohoz. Mint anno a betas Heroku, ok is altalaban ingyenes betakra epulnek, hogy az emberek jol kibetatesztelik az ingyenes/olcso szolgaltatasert cserebe az egeszet. Raadasul a deployment szinte kivetel nelkul giten keresztul megy, ami iszonyat kenyelmesse teszi a dolgot, mostanaban egyre tobb projekten dolgozok amihez amugyis azt hasznalom (<a href="http://www.github.com/ktamas/">itt a githubom</a>, nem disznolab). De eloreszaladok, ez egy masik blogposzt temaja lesz, remelhetoleg hamarosan.</p>

<p>Szoval kaptam PHP Fog betat, amire miert is ne alapon bejelentkeztem meg circa szuk ket honapja, megcsinaltam az accountot, csinaltam egy uj wordpress appot (fel evig ingyenes a legkisebb csomagban, aztan majd meglatjuk), kidumpoltam az adatbazist a regi szerveren, kimasoltam a gepemre a regi wordpress mappammal egyutt, git-cloneoztam a repot arrol az URL-rol, amit a PHP Fog adott nekem, felulirtam a wp-content mappat a regivel, behuztam PhpMyAdminbol a regi adatbazist, eeees&#8230; futottam meg egy kort a supporttal, mert hiaba pusholtam a szerverre, hiaba mondta h sikeres, a friss wordpress telepites nem nagyon latta a repoba rakott fajlokat. Mindenesetre dicseretes, hogy a szupportosok szombat ellenere par ora alatt valaszoltak es megjavitottak a helyzetet, atraktam a domain A-rekordjat, ujraimportaltam a DB-t mert azota irtam egy posztot, es most meg eppen ezt irom.</p>

<p>A felho tehat borzasztoan kenyelmesse tesz dolgokat, ami persze nem jelenti azt, a helyzet felhotlen lenne (elnezest), az elmult napokban is voltak erre peldak, ugye, mindenesetre programozooldalrol tenyleg iszonyat kenyelmesse tesz dolgokat, hogy (kis tulzassal) git push, es szevasztok. A bennem levo controlfreak rendszergazda most epp el van tehat nyomva, de biztos ki fog jonni egyszercsak&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Koltozes a felhobe”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2011/04/30/koltozes-a-felhobe/">Koltozes a felhobe</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/%C3%A9nblog/'>énblog</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/meta/'>meta</a>, <a href='/tags/programoz%C3%A1s/'>programozás</a>, <a href='/tags/szerverek/'>szerverek</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2010/06/12/my_name_is_ktamas_and_i_approve_this_message/</id>
		<title>Endorsement (My name is KTamas and I approve this message)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2010/06/12/my_name_is_ktamas_and_i_approve_this_message/"/>
		<updated>2010-06-12T11:00:00Z</updated>
		<published>2010-06-12T11:00:00Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="geekdom" label="geekdom"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="mac" label="mac"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="random" label="random"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="windows" label="windows"/>
		<summary>Mivel mostmar tobb, mint egy eve hasznalom aktivan a harom legnepszerubb operacios rendszert, — Windows 7, Mac OSX, Ubuntu –, sikeresen akviraltam azt a kepesseget, hogy barmelyiket, barmikor tudom szidni is, dicserni is, persze kulonbozo mertekben. Most az utobbi kovetkezik, konkretan annak a kifejtese, hogy a Windows 7 a jelenlegi legjobban osszerakott operacios rendszer out there.
It Just Works A telepito CD/Pendrive berakasa utan legkesobb harminc perccel mukodo rendszert kapunk, a gepek jo reszen egyaltalan, vagy csak alig kell driverekkel barmit csinalni, mert elintezi a Windows Update — gondolom mindenkiben meg elenken el az XP, a kotelezo egyoras jatek a driverekkel.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Mivel mostmar tobb, mint egy eve hasznalom aktivan a harom legnepszerubb operacios rendszert, &#8212; Windows 7, Mac OSX, Ubuntu &#8211;, sikeresen akviraltam azt a kepesseget, hogy barmelyiket, barmikor tudom szidni is, dicserni is, persze kulonbozo mertekben. Most az utobbi kovetkezik, konkretan annak a kifejtese, hogy a Windows 7 a jelenlegi legjobban osszerakott operacios rendszer <em>out there</em>.</p>

<h3 id="it-just-works">It Just Works</h3>

<p>A telepito CD/Pendrive berakasa utan legkesobb harminc perccel mukodo rendszert kapunk, a gepek jo reszen egyaltalan, vagy csak alig kell driverekkel barmit csinalni, mert elintezi a Windows Update &#8212; gondolom mindenkiben meg elenken el az XP, a kotelezo egyoras jatek a driverekkel.</p>

<p>Ezek utan nyitunk egy IE-t, ami, zarojelben jegyezendo meg, a 8-as verzio ota egeszen hasznalhato, ellatogatunk a <a href="http://ninite.com">www.ninite.com</a>-ra, osszekattintgatjuk a szukseges szoftvereket, es ujabb fel ora utan van egy legalabb 90%-osan kesz rendszerunk, alterbongeszovel, video- es zenelejatszoval, virusirtoval, pdf-olvasoval, es meg sorolhatnam &#8212; mindezt teljesen ingyen.</p>

<p>Egy rendszerunk, ami kegyetlen gyors, pedig mar annyira bennunk van, hogy ami uj verzio, az torvenyszeruleg lassabb lesz, de nem, a Windows 7 sebessegben gyakorlatilag egyezik az elodjevel, az XP-vel, milyen kar, hogy a Microsoftnak 8 evbe telt egy uj oprendszert osszehoznia, ami amugy meg atomstabil is, a kekhalalok ideje a multe, talan ha kettot kaptam az elmult evben, ebbol az egyik pedig egy igen pocsek driver hibaja volt.</p>

<p>Ja, es az Aero szep, nem ugy nez ki, mintha ovodasok rajzoltak volna zsirkretaval, a la Luna of XP. <em>Defaults matter.</em></p>

<p>Es most elkezdhetnek panaszkodni, hogy de nincs rendes parancssor vagy epp posix, es kulonben is, de nem, ez nem arra van, amit kapunk, az egy gyors, stabil, hasznalhato operacios rendszer, se tobb, se kevesebb, es pont ennyi kell a legtobb embernek (es sokszor nekem is), es vegre megkapjak, es ez annyira jo.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Endorsement (My name is KTamas and I approve this message)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2010/06/12/my_name_is_ktamas_and_i_approve_this_message/">Endorsement (My name is KTamas and I approve this message)</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/geekdom/'>geekdom</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/mac/'>mac</a>, <a href='/tags/random/'>random</a>, <a href='/tags/windows/'>windows</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2010/01/17/linux_blues_avagy_hogyan_nem_lettem_meg_desktoplinux_juzer/</id>
		<title>Linux Blues, avagy hogyan (nem) lettem (még) Desktoplinux-júzer?</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2010/01/17/linux_blues_avagy_hogyan_nem_lettem_meg_desktoplinux_juzer/"/>
		<updated>2010-01-17T17:26:25Z</updated>
		<published>2010-01-17T17:26:25Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="geekdom" label="geekdom"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="windows" label="windows"/>
		<summary>Nem tudom. Van a draftban már vagy’ egy jó hónapja egy iromány arról, hogy lettem desktoplinux-felhasználó, de nem fejeztem be, mert… egyelőre még nem vagyok az.
Persze, jó volna egy olyan rendszert használni, ami alatt van például tisztességes commandline, abban kötelezően egy byobu, meg egy saját bashrc, és az úgy nagyon jó. Meg van Gnome-Do, amihez már egészen hozzászoktam, már amikor fut, mert nem képes fél napnál tovább futni anélkül, hogy egyszer csak szét ne fagyna, ami után jó esetben elsőre újraindul helyesen, rossz esetben úgy kell kilőni mégegyszer, és akkor majd utána.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Nem tudom. Van a draftban már vagy&#8217; egy jó hónapja egy iromány arról, hogy lettem desktoplinux-felhasználó, de nem fejeztem be, mert&#8230; egyelőre még nem vagyok az.</p>

<p>Persze, jó volna egy olyan rendszert használni, ami alatt van például tisztességes commandline, abban kötelezően egy <a href="https://launchpad.net/byobu">byobu</a>, meg egy saját bashrc, és az úgy nagyon jó. Meg van <a href="http://do.davebsd.com/">Gnome-Do</a>, amihez már egészen hozzászoktam, már amikor fut, mert nem képes fél napnál tovább futni anélkül, hogy egyszer csak szét ne fagyna, ami után jó esetben elsőre újraindul helyesen, rossz esetben úgy kell kilőni mégegyszer, és akkor majd utána.</p>

<p>A Következő Karmikus Kisállat Koala egy jó rendszer lenne, ha nem hemzsegne bugoktól, persze gépfüggő, mert van akinek jobban fut, van akinek kevésbé, de ezt a release-t valahogy elrontották, mert az összkép siralmas. Az én gépemen már odáig jutott, hogy nem hajlandó lemenni standbyba, ha pedig az otthoni wifire kapcsolódok, utána még kétszer leszakad, mielőtt beállna stabilra. Jó esetben. Meg néha úgy beakad a rendszer, hogy csak egy X restart segít, ami, nos, idegesítő.</p>

<p>Persze nem csak Ubuntu van a világon, le is szedtem egy <a href="http://fedoraproject.org/">Fedorát</a>, mint a másik nagy desktoplinuxdisztrót, rányomtam a pendrivera, bebootoltam a Live rendszerbe és elindítottam&#8230;. volna a telepítőt. De nem, idáig már nem jutottam, ugyanis nem hajlandó valamit valahol mountolni, így már azelőtt elszáll, hogy legalább egy nyomorult desktopig eljussak. Kernelhiba talán?</p>

<p>Meg persze van még sok kicsi apróság. Fícsörök amik hol mennek, hol nem, például a pressandhold jobbklikk. Persze, reboot megoldja, a reboot sokmindent megold, csakhát.</p>

<p>Addig? Addig Windows 7. A Microsoft ezúttal elsőre beletalált a tutiba (azért anno az XP az SP2-vel lett igazán jó), összerakott egy igazán jó oprendszert, ami szép, gyors, jól bánik az erőforrással, igen használható taskbarja van, és még sorolhatnám. Nincs Gnome-Do, de tudok programot indítani a Start Menüből, gépeléssel, az is valami. Nincs commandline, a múltkor szedtem egy wgetet meg egy curlt windowsra, mikor kellett, aztán meg majd kihúzom valahogy, ezekkel, meg a Puttyval. Cserébe, nos, <em>működik.</em></p>

<p>Persze, elkezdhetnék szórakozni olyasmivel hogy akkor mínuszegyedik vagy mínuszkettedik Ubuntu releaset rakjam vissza, vagy állítsam át ezt és ezt gconffal, esetleg bújjam a logfájlokat egy-két óráig. De nem, valahogy ezt most unom, én szeretném ha végre működne, és nem a hárommal ezelőtti verzió. A Nagyonkövetkező Kisállatot, leánykori nevén Lucid Lynxet ki fogom próbálni, <a href="http://arstechnica.com/open-source/reviews/2010/01/ubuntu-1004-alpha-2-brings-pitivi-panel-changes.ars">úgy tűnik, fejlődőképes</a>, meg persze ki tudja, ismerve magamat, előbbutóbb megint szívok majd pár kört még a Karmickal, hátha, hátha sikerül emberi rendszert faragni belőle, de izé.</p>

<p><em>Srácok, ezen még dolgozni kell.</em></p>

<p>(Jaigen, új taglájn, <a href="http://miafene.hu/2009/11/19/jpod/">Gazs szokta mondogatni</a>, de én szeretem a webcomicokat, na.)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Linux Blues, avagy hogyan (nem) lettem (még) Desktoplinux-júzer?”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2010/01/17/linux_blues_avagy_hogyan_nem_lettem_meg_desktoplinux_juzer/">Linux Blues, avagy hogyan (nem) lettem (még) Desktoplinux-júzer?</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/geekdom/'>geekdom</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/windows/'>windows</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/11/15/huje_postgresql/</id>
		<title>Hüje PostgreSQL</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/11/15/huje_postgresql/"/>
		<updated>2009-11-15T23:33:54Z</updated>
		<published>2009-11-15T23:33:54Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="random" label="random"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="szerverek" label="szerverek"/>
		<summary>Akkor most random rendszergazdai puffogás következik, muszáj leírni.
Szóval az történt hogy kedvenc céges projektkezelonket migráltam 7.4-es Postgresrol 8.1-re, pontosabban új szerverre, de ezzel járt eme váltás is. Minden rendben ment — kivéve, hogy a timesheet feature (ki mit hol mennyit dolgozott) hirtelen megszunt muködni, ahol ugye napokhoz vannak rendelve projektek és idok. Nézegettem a program kódját, semmi, SVN-bol checkoultoltam, de minden stimmelt, áthoztam a régi szerverrol a program mappáját, hátha mégiscsak változott valami, de nem.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Akkor most random rendszergazdai puffogás következik, muszáj leírni.</p>

<p>Szóval az történt hogy kedvenc céges projektkezelonket migráltam 7.4-es Postgresrol 8.1-re, pontosabban új szerverre, de ezzel járt eme váltás is.  Minden rendben ment &#8212; kivéve, hogy a timesheet feature (ki mit hol mennyit dolgozott) hirtelen megszunt muködni, ahol ugye napokhoz vannak rendelve projektek és idok. Nézegettem a program kódját, semmi, SVN-bol checkoultoltam, de minden stimmelt, áthoztam a régi szerverrol a program mappáját, hátha mégiscsak változott valami, de nem. Újraimportáltam az adatbázist, hátha valami hiba elkerülte a figyelmem, de nem, minden rendben. Akkor kezdjünk el querykkel játszani mindkét szerveren&#8230; hoppá.</p>

<p>Ami a régi szerveren 2009-01-10 00:00:00+01 az az újon 2009-01-09 23:00:00+00&#8230; igen, minden ido szépen GMT-hez lett igazítva, így minden egy napot ugrott vissza, pontosabban az elozo napra ugrott vissza. Túrtam a netet, és a konfig fájlokat, de semmit se találtam. Így <a href="http://serverfault.com/questions/84927/postgresql-7-4-8-1-migration-timezone-issue">megkérdeztem lazywebet (olvasd: megkérdeztem a ServerFaulton)</a>, és meg is lett a megoldás: az új verzióval kell a régi szervert dumpolni!</p>

<p>Nem baj, úgyis hajat akartam vágni, csak most kicsit furcsák a kopasz foltok a fejemen&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Hüje PostgreSQL”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/11/15/huje_postgresql/">Hüje PostgreSQL</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/random/'>random</a>, <a href='/tags/szerverek/'>szerverek</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/07/06/vi_mode_in_readline_applications/</id>
		<title>Vi Mode in Readline Applications</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/07/06/vi_mode_in_readline_applications/"/>
		<updated>2009-07-06T10:09:22Z</updated>
		<published>2009-07-06T10:09:22Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="geekdom" label="geekdom"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="random" label="random"/>
		<summary>If you find that you do like using vi editing mode (and what’s not to love about it :), add ‘set editing-mode vi’ to your .inputrc, and vi mode will work in any readline based client, eg psql, irb.
via Daily Vim: Text Editor Tips, Tricks, Tutorials, and HOWTOs: Vi Mode in Readline Applications.
 Avagy miért érdemes olvasni a Daily Vim blogot. Ami szintén menő: “set -o vi” ezzel meg a basht lehet vi módban használni.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<blockquote>
<p>If you find that you do like using vi editing mode (and what&#8217;s not to love about it :), add &#8216;set editing-mode vi&#8217; to your .inputrc, and vi mode will work in any readline based client, eg psql, irb.</p>

<p>via <a href="http://dailyvim.blogspot.com/2009/06/vi-mode-in-readline-applications.html">Daily Vim: Text Editor Tips, Tricks, Tutorials, and HOWTOs: Vi Mode in Readline Applications</a>.</p>
</blockquote>

<p>Avagy miért érdemes olvasni a Daily Vim blogot. Ami szintén menő: &#8220;set -o vi&#8221; ezzel meg a basht lehet vi módban használni. Oké, vi és nem vim, de még ígyse rossz.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Vi Mode in Readline Applications”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/07/06/vi_mode_in_readline_applications/">Vi Mode in Readline Applications</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/geekdom/'>geekdom</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/random/'>random</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/07/02/slicehosttol_a_vpsplantig/</id>
		<title>Slicehosttól a VPSPlantig</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/07/02/slicehosttol_a_vpsplantig/"/>
		<updated>2009-07-02T20:45:03Z</updated>
		<published>2009-07-02T20:45:03Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="geekdom" label="geekdom"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="szerverek" label="szerverek"/>
		<summary>Szóval az egész úgy kezdődött még kb. egy éve, hogy ismerős ismerőse osztogatott ingyen VPS-eket. Persze az egész nem tartott sokáig, de addigra gyorsan rájöttem ezeknek a hasznosságára: IRC bouncer / bot, wordpress, egyéb random hülyeségek hosztolására kiváló platform, úgyhogy körülnéztünk, és ráakadtunk a Slicehostra, akkor az tűnt a legjobbnak. Tény, hogy minőségi szolgáltatást nyújtanak, csilivili kontrolpanellel, saját DNS szerverrel, ajaxos konzollal, miegymással. Csakhát: egyrészt csak 64-bites disztrók voltak (programfüggő, de átlagban jelentősen magasabb memóriahasználat), másrészt nem is volt olcsó, az utóbbi 1-2 hónapban sokkal jobb dealeket találtam.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szóval az egész úgy kezdődött még kb. egy éve, hogy ismerős ismerőse osztogatott ingyen VPS-eket. Persze az egész nem tartott sokáig, de addigra gyorsan rájöttem ezeknek a hasznosságára: IRC bouncer / bot, wordpress, egyéb random hülyeségek hosztolására kiváló platform, úgyhogy körülnéztünk, és ráakadtunk a Slicehostra, akkor az tűnt a legjobbnak. Tény, hogy minőségi szolgáltatást nyújtanak, csilivili kontrolpanellel, saját DNS szerverrel, ajaxos konzollal, miegymással. Csakhát: egyrészt csak 64-bites disztrók voltak (programfüggő, de átlagban jelentősen magasabb memóriahasználat), másrészt nem is volt olcsó, az utóbbi 1-2 hónapban sokkal jobb dealeket találtam. Úgyhogy nemrég megléptük a váltást a magyar VPSPlantre: duplannyi memória, 32-bites disztró, végre nincs ssh lag és kb. egy ezressel olcsóbb, mint amit eddig fizettem. Ezek voltak a pozitívumok, szóval alapjába véve jól megy, de.</p>

<ul>
<li>Nincs swap. Ez egyelőre nem zavar, mert van még egy rakat kihasználatlan szabad memóriám, és ha swappolásra kerülne a sor, akkor ott már más gondok vannak ugye. De ha majd nagyon kell, vannak trükkök ennek kikerülésére tudtommal</li>
<li>Sajnos egyelőre fix 2.6.18-as kernel, amivel sajna nem megy még pl. az iotop</li>
<li>Bizonyos TCP paramétereket nem tud piszkálni a tűzfalscriptem (ami igazából nem is enyém, egy sokkal tapasztaltabb <a href="http://mentalstatic.info/">dutow</a> rakta össze. still.)</li>
<li>RDNS-t nem lehet webes felületen állítani, kérni kell a szupporttól</li>
<li>A szupport válaszideje egyelőre változó, volt már szűk másfél nap is, amit kicsit sokallok.</li>
<li>PayPal a megrendelőform ellenére egyelőre nincs.</li>
</ul>

<p>Egyik se dealbreaker, szerintem jól elleszek ezzel, de remélem ezek előbb-utóbb javulni fognak.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Slicehosttól a VPSPlantig”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/07/02/slicehosttol_a_vpsplantig/">Slicehosttól a VPSPlantig</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/geekdom/'>geekdom</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/szerverek/'>szerverek</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/24/adventures_in_the_land_of_jaunty/</id>
		<title>Adventures in the Land of Jaunty</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/24/adventures_in_the_land_of_jaunty/"/>
		<updated>2009-05-24T17:01:46Z</updated>
		<published>2009-05-24T17:01:46Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<summary>Egyreszt: sikerult hasznalhato szintre hozni a trackpointot a configure-trackpoint (erzekenyseg allitasa, tap-to-click engedelyezese), es tobb kiserlet utan ez a guide lett a nyero, hogy scrollozni is tudjunk.
Masreszt: jelenleg az Intel grafika is egesz emberi sebesseggel uzemel, egy egeszen erdekes kombinacioval: downgradelt xorg, viszont bleeding edge driverek. Nem allitom, hogy gyors, de a hasznalhatosagban mar benne van, es ezt Linux es videodriverek eseteben boven gyozelemkent konyvelheto el.
Akkor most (nem most) keresunk egy billkiosztas-szerkesztot, elvegre ha windowsra es OSX-re sikerult megcsinalnom a kiosztasomat (MSKLC es Ukelele ftw), akkor csak lehet valahogy linuxon is.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Egyreszt: sikerult hasznalhato szintre hozni a trackpointot a <a href="http://tpctl.sourceforge.net/configure-trackpoint.html" target="_blank">configure-trackpoint</a> (erzekenyseg allitasa, tap-to-click engedelyezese), es tobb kiserlet utan <a href="http://psung.blogspot.com/2008/09/scrolling-with-thinkpads-trackpoint-in.html" target="_blank">ez a guide</a> lett a nyero, hogy scrollozni is tudjunk.</p>

<p>Masreszt: jelenleg az Intel grafika is egesz emberi sebesseggel uzemel, egy egeszen erdekes kombinacioval: <a href="https://wiki.ubuntu.com/ReinhardTartler/X/RevertingIntelDriverTo2.4" target="_blank">downgradelt xorg</a>, viszont <em>bleeding edge</em> <a href="https://launchpad.net/~xorg-edgers/+archive/ppa">driverek</a>. Nem allitom, hogy gyors, de a hasznalhatosagban mar benne van, es ezt Linux es videodriverek eseteben boven gyozelemkent konyvelheto el.</p>

<p>Akkor most (nem most) keresunk egy billkiosztas-szerkesztot, elvegre ha windowsra es OSX-re sikerult megcsinalnom a kiosztasomat (MSKLC es Ukelele ftw), akkor csak lehet valahogy linuxon is.</p>

<p>(mint az mar korabbi postok alapjan is lejohetett, billentyuzet(kiosztas)-sznob vagyok. Na majd errol is egyszer.)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Adventures in the Land of Jaunty”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/24/adventures_in_the_land_of_jaunty/">Adventures in the Land of Jaunty</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/linux/'>linux</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/24/imap_is_a_ghetto/</id>
		<title>IMAP is a ghetto</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/24/imap_is_a_ghetto/"/>
		<updated>2009-05-24T12:16:24Z</updated>
		<published>2009-05-24T12:16:24Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="imap" label="imap"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="mail" label="mail"/>
		<summary>Az van, hogy van ez az IMAP, ami jó. Szerveren tárolhatsz mindent, megosztott mappák, satöbbi, olyan, mint az Exchange, csak jobb. Lenne. Viszont.
一 Az Outlook egy fos, mint aztmár egy előző blogpostomban is fejtegettem. Sok shared mappa esetén a Send &amp; Receive kb. egy percig tart, ami idő alatt az Outlook még mai gépeken is majd’ használhatatlanul lassú lesz. Ezenfelül egy aranyos, kb. 6 éve ismert bug miatt ha az ember leiratkozik olyan mappákról, amiben olvasatlan levelek vannak, akkor az outlook figyelmen kívül hagyva minden beállítást, azonnal kiküld egy rakat “Not Read:” értesítést minden üzenetre, amire read receipt lett kérve.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Az van, hogy van ez az IMAP, ami jó. Szerveren tárolhatsz mindent, megosztott mappák, satöbbi, olyan, mint az Exchange, csak jobb. Lenne. Viszont.</p>

<p>一 Az Outlook egy fos, mint aztmár egy <a href="http://ktamas.blog.hu/2009/05/17/die_outlook_die">előző blogpostomban</a> is fejtegettem. Sok shared mappa esetén a Send &amp; Receive kb. egy percig tart, ami idő alatt az Outlook még mai gépeken is majd&#8217; használhatatlanul lassú lesz. Ezenfelül egy aranyos, kb. 6 éve ismert bug miatt ha az ember leiratkozik olyan mappákról, amiben olvasatlan levelek vannak, akkor az outlook figyelmen kívül hagyva minden beállítást, azonnal kiküld egy rakat &#8220;Not Read:&#8221; értesítést minden üzenetre, amire read receipt lett kérve.</p>

<p>二 Így lett nekünk az új céges levelezőkliens a Thunderbird: ez gyors, nem küld ki kéretlenül leveleket leiratkozáskor, cserébe a Subscribe funkció egyelőre erősen bugzik benne (random felirat mappákra, illetve nem irat le róluk), és nem tudok rájönni, hogy miért. Debug módban konkrétan egy rakat ilyen hibát kapok:</p>

<blockquote>
<p>1628149872[1e71f20]: considering playing queued url:imap://user@my.mail.server.address:143/unsubscribe&gt;.shared/a/sub/folder</p>

<p>-1628149872[1e71f20]: creating protocol instance to play queued url:imap://user@my.mail.server.address:143/unsubscribe&gt;.shared/a/sub/folder</p>

<p>-1628149872[1e71f20]: failed creating protocol instance to play queued url:imap://user@my.mail.server.address:143/unsubscribe&gt;.shared/a/sub/folder</p>
</blockquote>

<p>三 Webmailnek a legjobb perpillanat a Roundcube, ami viszont szeret néha teljesen értelmetlen &#8220;error: undefined&#8221; hibákat adni, kicsit még éretlen (0.4-es verzió&#8230;), valamint szintén szocproblémái vannak a feliratkozással, konkrétan ha az erre szolgáló oldalra megyünk a beállításokban, akkor 10-ből 9-szer felirat azonnal az összes mappára, szintén nem tudom, hogy miért..</p>

<p>Gyanakszom, hogy esetleg valami szerveroldali hiba, de már háromszor végignéztem a Courier beállításait, és sehol se láttam semmit ami bekavarhatna&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “IMAP is a ghetto”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/24/imap_is_a_ghetto/">IMAP is a ghetto</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/imap/'>imap</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/mail/'>mail</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/09/hetyke_nyultilop/</id>
		<title>Hetyke Nyúltilop</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/09/hetyke_nyultilop/"/>
		<updated>2009-05-09T10:30:35Z</updated>
		<published>2009-05-09T10:30:35Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="ubuntu" label="ubuntu"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="windows" label="windows"/>
		<summary>Szóval eljött az április, és eljött az Ubuntu 9.04 is, a próba kedvéért felraktam mind az asztali (munkahelyi) gépemre, mind a laptopomra. Az eredmények, nos, vegyesek.
Asztali gép: wifi nincs, viszont van videókártya (hehe), mégpedig ATi, abból is egy X300. A rendszer telepítés után nem hajlandó bekapcsolni a Compizt, a restricted drivers nem mutat semmit. Felrakom manuálisan a bináris drivert, halál, vesa módba kell kapcsolnom az X-et hogy újra életre keljen.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szóval eljött az április, és eljött az Ubuntu 9.04 is, a próba kedvéért felraktam mind az asztali (munkahelyi) gépemre, mind a laptopomra. Az eredmények, nos, vegyesek.</p>

<p>Asztali gép: wifi nincs, viszont van videókártya (hehe), mégpedig ATi, abból is egy X300. A rendszer telepítés után nem hajlandó bekapcsolni a Compizt, a restricted drivers nem mutat semmit. Felrakom manuálisan a bináris drivert, halál, vesa módba kell kapcsolnom az X-et hogy újra életre keljen. Fél óra nyomozás után ellentmondásos információkat kapok, a legigéretesebbnek az tűnik, hogy ez a driver már nem támogatja az X300-at, csak azt nem sikerül megtudni, hogy akkor mi is. Itt jegyezném meg, hogy nem tudom, komolyan gondolták-e, hogy alapból kikapcsolva van a Ctrl+Alt+Backspace billkombó, de viccnek durva.</p>

<p>Mindenesetre, fájdalmasan lemondva a Compizról, egy meglepően használható és gyors rendszert kapunk. A Gnomeon a legutóbbi verzió óta políroztak egyet, berakták az új notification rendszert, hármas openoffisz (az UI ikonjai határozottan rondák továbbra is), és sok egyéb apróságot. Belekerült a rendszerbe a screen-profiles is, ami a screen használatát könnyíti meg mindenféle előre elkészített scripttel (amit utána szabadon módosíthatunk).</p>

<p>Körülbelül egy hétig használhattam a rendszert, és meglepően megkedveltem. Sajnos azt a problémát továbbra se oldja meg, hogy bizonyos, a munkámhoz elengedhetetlen programok továbbra is csak windowson futnak (hello, Trados!), úgyhogy sajnos 1-2 naponta kellett valamiért elővenni valamelyik virtuális gépet a szerveren. Viszont, mikor egész nap pl. linux szervereket izélgettem, egyáltalán nem hiányzott a windows (és a putty). Még a narancsárga alaptémát is megszoktam pár nap alatt, sajnos a linuxos Skype mondjuk butus, a Pidgin pedig továbbra is néha minden szó nélkül elszáll. Viszont a Gnome Do továbbra is a nambervan segédprogram. De izé, szóval az egész rendszer határozottan jó irányba indult el, csak ne rontsák el a Gnome 3-mat.</p>

<p>Sajnos ekkor ütött be egy váratlan alaplapprobléma, úgyhogy kénytelen voltam 1-2 napig a laptopomat használni, amiben viszont van wifi (oh boy&#8230;) és Intel videokártya (jáááááááááj). Meglepő módon a wifivel nem nagyon volt gond &#8212; igaz kell neki reboot után úgy egy perc mire kapcsolódik, de ha az megvan, akkor megy &#8211;, a videokártya, na az viszont. <a href="http://ktamas.blog.hu/2009/01/26/a_wind_es_az_ubuntu_esete_pt_1">Írtam már</a> korábban a problémáról, de a legnagyobb egyelőre az, hogy laaaaaaaassssú. 2D-ben is. Két ablak között a váltás 1-2 másodperc, ami egyszerűen nevetséges. Lehet downgradelni Intrepides driverekre, midnenféle módokkal kisérletezni (EXA, UXA, XAA, ABC, BFG, CBA etc.) de sehogy se tudtam emberi sebességre hozni, arról nem is beszélve h anno a compiz amúgyis érdekes glitcheket produkált. Úgyhogy fájdalmas búcsút vettünk egymástól, és rebootoltam vissza Windows 7-be.</p>

<p>Mindenesetre, ha helyreáll az asztali gép, nem kizárt, hogy tovább fogom használni, már amikor tudom, mert hosszútávon nincs értelme annak, ha az egyetlen nyitott ablak egy terminal services client valamelyik virtgépünkre&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Hetyke Nyúltilop”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/05/09/hetyke_nyultilop/">Hetyke Nyúltilop</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/ubuntu/'>ubuntu</a>, <a href='/tags/windows/'>windows</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/02/20/the_wonders_of_the_lack_of_common_sense/</id>
		<title>The wonders of the lack of common sense</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/02/20/the_wonders_of_the_lack_of_common_sense/"/>
		<updated>2009-02-20T16:45:44Z</updated>
		<published>2009-02-20T16:45:44Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="wtf" label="wtf"/>
		<summary>MythBuntu 8.10 Install Tips
[…]
Tip 1: MythBuntu docs are in PDF but the MythBuntu distro includes no PDF reader
 /me lassan és ütemesen elkezdi verni a fejét a billentyüzetbe
(via kelt)</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<blockquote>
<p><a href="https://help.ubuntu.com/community/MythBuntu%20_8.10_Install_Tips" target="_blank">MythBuntu 8.10 Install Tips</a></p>

<p>[&#8230;]</p>

<p>Tip 1: MythBuntu docs are in PDF but the MythBuntu distro includes no PDF reader</p>
</blockquote>

<p>/me lassan és ütemesen elkezdi verni a fejét a billentyüzetbe</p>

<p>(via <a href="http://www.google.com/reader/shared/08626322615990310768" target="_blank">kelt</a>)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “The wonders of the lack of common sense”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/02/20/the_wonders_of_the_lack_of_common_sense/">The wonders of the lack of common sense</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/wtf/'>wtf</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/26/a_wind_es_az_ubuntu_esete_pt_1/</id>
		<title>A Wind és az Ubuntu esete, pt. 1</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/26/a_wind_es_az_ubuntu_esete_pt_1/"/>
		<updated>2009-01-26T09:43:08Z</updated>
		<published>2009-01-26T09:43:08Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="ubuntu" label="ubuntu"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="wind" label="wind"/>
		<summary>Szóval a hétvégén játszottam kicsit az Ubuntuval apám Windjén a Wubi segítségével és tulajdonképp nem volt rossz. Maga a rendszer 20 perc alatt felment sans letöltés, és majdnem minden hardvert azonnal felismert, es 5 perc google után megvolt a wifi is ami már-már scifibe illik.
A legkisebb rossz jegyében a Gnome-ot választottam, a KDE4-et megnéztem a múltkor a winden és amellett, hogy lassú volt, usability szempontból szintén, khm, viszonylag hátul szerepelt a sorban.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szóval a hétvégén játszottam kicsit az Ubuntuval apám Windjén a <a href="http://wubi.sf.net" target="_blank">Wubi</a> segítségével és tulajdonképp nem volt rossz. Maga a rendszer 20 perc alatt felment sans letöltés, és majdnem minden hardvert azonnal felismert, es 5 perc google után megvolt a wifi is ami már-már scifibe illik.</p>

<p>A legkisebb rossz jegyében a Gnome-ot választottam, a KDE4-et megnéztem a múltkor a winden és amellett, hogy lassú volt, usability szempontból szintén, khm, viszonylag hátul szerepelt a sorban. Gyorsan könnyes búcsút vettem az alsó taskbarszerüségtől (a futó programok felkerültek a felső menüsorra), majd felraktam a Gnome Do-t és kellemeset csalódtam: kiváló Quicksilver-klón, rakat pluginnal, és legalább annyira kézre áll.</p>

<p>Elkezdtem ismerkedni a vimmel is, hála a vimtutornak, sőt, megcsináltam életem első .vimrc-jét is, meg felraktam a vim-ruby hogy legyen jó kis syntax highlighting, szóval <esc>:%s/mi az a vim/egész jó ez a vim/g.</p>

<p>Az viszont nem menő, hogy az Intel videodriver apróbb hiányosságokban szenved még így 2009 tájékán is, például videolejátszás esetén <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Page_tearing" target="_blank">tearing</a> jelentkezik. Igazából látni kell, de olyasmi, hogy gyors mozgáskor a kép felső fele pár kockával előrébb jár, mint az alsó, és ezért eltérés van, ezért tearing, tehát szakadás. Létezik <a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/intrepid/+source/xserver-xorg-video-intel/+bug/278318" target="_blank">részleges workaround</a> ami ezt elvileg kiküszöböli VLC meg MPlayer estén (átkapcsolni hardware overlayre), igaz ez is kicsit bugzik, ja és ez se nyújt megoldást pl. flash videó esetén, ami elég idegesítő. Elvileg a driver következő verziójába ez javítva lesz, amivel csak az a bajom, hogy ezt igérték a nemrég megjelent új verzióhoz is, csak aztán valahogy nem fért bele. Mindenesetre ez perpill <em>borderline dealbreaker</em>, mert a youtube-ról nem fogok lemondani.</p>

<p>Ettől független lehet, hogy hamarosan beszerzek magamnak is egy ilyen kis gépet, főleg mert pl. a Windows 7 (is) nagyon jól fut rajta :)</esc></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A Wind és az Ubuntu esete, pt. 1”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/26/a_wind_es_az_ubuntu_esete_pt_1/">A Wind és az Ubuntu esete, pt. 1</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/ubuntu/'>ubuntu</a>, <a href='/tags/wind/'>wind</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/13/2009_2011_a_desktop_linux_eve_i/</id>
		<title>2009-2011: a desktop linux éve(i)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/13/2009_2011_a_desktop_linux_eve_i/"/>
		<updated>2009-01-13T09:40:59Z</updated>
		<published>2009-01-13T09:40:59Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="id%C3%A9zet" label="idézet"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<summary>Ezt muszáj megosztanom, ez annyira szép (forrás):
 Over the next 1 to 3 years, and beyond, we are set to see the glory of the GNU/Linux operating system take hold as the prominently used end user platform for computers everywhere.
 Ez pedig a kommentekből:
 Things that happened the first year I heard that it would be “the year of Linux on the desktop”:
President Bill Clinton denies that he had “sexual relations” with Monica Lewinsky.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Ezt muszáj megosztanom, ez annyira szép (<a href="http://digg.com/linux_unix/Open_Letter_to_Game_Makers_Investigate_the_GNU_Linux_niche" target="_blank">forrás</a>):</p>

<blockquote>
<p>Over the next 1 to 3 years, and beyond, we are set to see the glory of the GNU/Linux operating system take hold as the prominently used end user platform for computers everywhere.</p>
</blockquote>

<p>Ez pedig a kommentekből:</p>

<blockquote>
<p>Things that happened the first year I heard that it would be &#8220;the year of Linux on the desktop&#8221;:</p>

<p>President Bill Clinton denies that he had &#8220;sexual relations&#8221; with Monica Lewinsky.</p>

<p>The first XML specification is released.</p>

<p>The film Titanic wins 11 Oscars.</p>

<p>The FDA approves Viagra</p>

<p>KDE 1.0 is released.</p>

<p>Google, Inc. is founded in Menlo Park</p>

<p>The DMCA is passed.</p>

<p>Iraq announces it will no longer cooperate with United Nations weapons inspectors.</p>

<p>Jesse Ventura is elected governor of Minnesota</p>

<p>DaimlerBenz merges with Chrysler Corporation to form DaimlerChrysler</p>

<p>The Sega Dreamcast is made available in Japan.</p>
</blockquote>

<footer>
    <a title="Permanent link to “2009-2011: a desktop linux éve(i)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/13/2009_2011_a_desktop_linux_eve_i/">2009-2011: a desktop linux éve(i)</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/id%C3%A9zet/'>idézet</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/11/1234567890/</id>
		<title>1234567890</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/11/1234567890/"/>
		<updated>2009-01-11T15:20:18Z</updated>
		<published>2009-01-11T15:20:18Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="geekdom" label="geekdom"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<summary>Andrei összerakott egy visszaszámlálót, amely abban a pillanatban éri el a 0-t, mikor az aktuális Unix timestamp 1234567890 lesz.
Az Unix timestampet 1970. január 1-től számítjuk, a másodpercek számolásával, a részletes leírása itt olvasható, a lényeg hogy sacc/kb 33 nap és pár óra mulva lesz az 1234567890. másodperc ami egy szép, kerek szám. Ehhez kapcsolódik a Y2K38 is, lehet egyszer arról is írok…</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><a href="http://turulcsirip.hu/user/andreisen/" target="_blank">Andrei</a> összerakott egy <a href="http://cntdwn.eu/" target="_blank">visszaszámlálót</a>, amely abban a pillanatban éri el a 0-t, mikor az aktuális Unix timestamp 1234567890 lesz.</p>

<p>Az Unix timestampet 1970. január 1-től számítjuk, a másodpercek számolásával, a részletes leírása <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Unix_time" target="_blank">itt olvasható</a>, a lényeg hogy sacc/kb 33 nap és pár óra mulva lesz az 1234567890. másodperc ami egy szép, kerek szám. Ehhez kapcsolódik a <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Year_2038_problem" target="_blank">Y2K38</a> is, lehet egyszer arról is írok&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “1234567890”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/11/1234567890/">1234567890</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/geekdom/'>geekdom</a>, <a href='/tags/linux/'>linux</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/10/sargetol_a_hyper_v_ig_masodik_resz/</id>
		<title>Sargetól a Hyper-V-ig, második rész</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/10/sargetol_a_hyper_v_ig_masodik_resz/"/>
		<updated>2009-01-10T13:16:01Z</updated>
		<published>2009-01-10T13:16:01Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="szerverek" label="szerverek"/>
		<summary>Szóval ott tartottunk a sztorival hogy naív kislányként úgy gondoltam, hogy akkor majd berakom RAID-be utólag (háháháhá). Mint az kiderült, ez nem annyira egyszerű, főleg ha LVM is van az adott winchin, amit én “miért is ne” alapon raktam fel — igen, ekkor még elég kezdő linuxos voltam. Mindenesetre nagy nehezen sikerült levadásznom egy laza 8 oldalas guideot a howtoforge-ról, és nekiestem, gondoltam megvan pár óra alatt (háháháhá). Ez gyakorlatilag egy éjszakányi szívást jelentett… ugyanis, pár nappal azelőzőleg backupként át-dd-ztem (igen, tudom, hülyeség) egy másik winchire az adott winchit backup okán, na most ez azt eredményezte, hogy teljesen meghülyült az mdadm (ez a linuxos softraid progi), mert a két winchit teljesen megegyezőnek látta.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szóval ott tartottunk a sztorival hogy naív kislányként úgy gondoltam, hogy akkor majd berakom RAID-be utólag (háháháhá). Mint az kiderült, ez nem annyira egyszerű, főleg ha LVM is van az adott winchin, amit én &#8220;miért is ne&#8221; alapon raktam fel &#8212; igen, ekkor még elég kezdő linuxos voltam. Mindenesetre nagy nehezen sikerült levadásznom egy laza 8 oldalas guideot a howtoforge-ról, és nekiestem, gondoltam megvan pár óra alatt (háháháhá). Ez gyakorlatilag egy éjszakányi szívást jelentett&#8230; ugyanis, pár nappal azelőzőleg backupként át-dd-ztem (igen, tudom, hülyeség) egy másik winchire az adott winchit backup okán, na most ez azt eredményezte, hogy teljesen meghülyült az mdadm (ez a linuxos softraid progi), mert a két winchit teljesen megegyezőnek látta. Mindenesetre reggelre sikerült megcsinálni úgy, hogy működjön igaz újraindítani már nem tudtam a dolgot, mert gondok voltak a /etc/fstab-bal&#8230; ezt egy újabb pár órányi szívás helyretette.</p>

<p>Volt még pár elég furcsa linuxos szívásom, például mikor a rendszer úgy döntött ő most fél napnyi adatot korruptál, azóta se tudni miért, és azt se, miért csak az aznapi adatok&#8230;</p>

<p>Majd folytatjuk.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Sargetól a Hyper-V-ig, második rész”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/10/sargetol_a_hyper_v_ig_masodik_resz/">Sargetól a Hyper-V-ig, második rész</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/szerverek/'>szerverek</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/08/sargetol_a_hyper_v_ig_elso_resz/</id>
		<title>Sargetól a Hyper-V-ig, első rész</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/08/sargetol_a_hyper_v_ig_elso_resz/"/>
		<updated>2009-01-08T11:34:49Z</updated>
		<published>2009-01-08T11:34:49Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="linux" label="linux"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="szerverek" label="szerverek"/>
		<summary>Szóval az egész úgy kezdődött hogy elkezdtem dolgozni, és pár hónap után már mint társrendszergazdaként (is) tengettem az életem. Az akkori felállás egyszerű volt: 1 db szerver, rajta egy (már akkor kicsit outdated) Debian Sarge, Samba a fájloknak meg egy Apache a projektkezelőrendszernek. A hálózatos háttérről is fogok írni majd de az egy másik post lesz.
Szóval így kezdtünk, sajnos szegény szerver egy kis kondi nélküli szobában tengette az életét, amit bizony megsínylett, talán emiatt lehetett az, hogy az alaplap IDE, majd később a SATA vezérlője is erősen hisztis volt, és egy idő után egyre több nagyon gyanús hibát dobált.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szóval az egész úgy kezdődött hogy elkezdtem dolgozni, és pár hónap után már mint társrendszergazdaként (is) tengettem az életem. Az akkori felállás egyszerű volt: 1 db szerver, rajta egy (már akkor kicsit outdated) Debian Sarge, Samba a fájloknak meg egy Apache a projektkezelőrendszernek. A hálózatos háttérről is fogok írni majd de az egy másik post lesz.</p>

<p>Szóval így kezdtünk, sajnos szegény szerver egy kis kondi nélküli szobában tengette az életét, amit bizony megsínylett, talán emiatt lehetett az, hogy az alaplap IDE, majd később a SATA vezérlője is erősen hisztis volt, és egy idő után egyre több nagyon gyanús hibát dobált.</p>

<p>Szóval akkor alaplapcsere. Én akkor még elég kezdő voltam linuxban, de hallottam hogy az még az alaplapcserét is túléli (háháháhá). Winchi átrak, power gomb megnyom, kernel pánik. <a href="http://mentalstatic.info/blogs/" target="_blank">Linuxos ismerős</a> zaklatása, hát bizony a Sarge kernele nem nagyon ismeri a vadiúj alaplap ICH9R-jét. Backportsból új kernel, de nem elég új&#8230; akkor új Linux. Ubuntu Gutsy Server fel, aztán meg mindenféle dolgok konfigurálása Dutow (lásd Linuxos ismerős) aktív zaklatása mellett. A végére mindenesetre megtanultam egy rakat dolgot. Persze LVM-mel installáltam (virtuális partíciómanager), és gondoltam majd utólag berakom RAID-be (háháháhá).</p>

<p>Tu bí kontinjúd&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Sargetól a Hyper-V-ig, első rész”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/08/sargetol_a_hyper_v_ig_elso_resz/">Sargetól a Hyper-V-ig, első rész</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/linux/'>linux</a>, <a href='/tags/szerverek/'>szerverek</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
