<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://blog.ktamas.com/tags/v%C3%A1llalkozunk/</id>
	<title>vállalkozunk on KTamas&#39; Blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' Blog posts about vállalkozunk</subtitle>
	<updated>2013-07-22T10:30:25Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.ktamas.com/tags/v%C3%A1llalkozunk/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/tags/v%C3%A1llalkozunk/"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.54.0">Hugo</generator>
	<icon>"https://blog.ktamas.com/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/22/ceges-dolgok/</id>
		<title>Céges dolgok</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/22/ceges-dolgok/"/>
		<updated>2013-07-22T10:30:25Z</updated>
		<published>2013-07-22T10:30:25Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="v%C3%A1llalkozunk" label="vállalkozunk"/>
		<summary>Megjöttek a csütörtökön a papírok az adóhatóságtól, hivatalosan is sole trader (egyéni vállalkozó) vagyok. Mindehez ki kellett tölteni egy kemény négy oldalas nyomtatványt (oké, nehezítésképpen svédül volt, kaptam segítsét), majd még pluszba meggyőzni őket, hogy az elején, amikor gőzőm sincs mennyit fogok keresni, ne kelljen előre ÁFÁ-t (?) fizetnem, ez érvényes is jövő januárig, akkor már sokkal több fogalmam lesz a dologról. Amíg be nem töltöm a 26-ot, kapok adókedvezményeket, adóbevallanom ha minden jól megy, csak 2015-ben kell először, és van lehetőségem egyszerűsített adóbevallásra is, évi egyszer.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Megjöttek a csütörtökön a papírok az adóhatóságtól, hivatalosan is <em>sole trader</em> (egyéni vállalkozó) vagyok. Mindehez ki kellett tölteni egy kemény négy oldalas nyomtatványt (oké, nehezítésképpen svédül volt, kaptam segítsét), majd még pluszba meggyőzni őket, hogy az elején, amikor gőzőm sincs mennyit fogok keresni, ne kelljen előre ÁFÁ-t (?) fizetnem, ez érvényes is jövő januárig, akkor már sokkal több fogalmam lesz a dologról. Amíg be nem töltöm a 26-ot, kapok adókedvezményeket, adóbevallanom ha minden jól megy, csak 2015-ben kell először, és van lehetőségem egyszerűsített adóbevallásra is, évi egyszer. Ja, és mindez egy fillérembe se került.</p>

<p>Még kell nyitnom a bankomba minimum egy, de inkább két számlát a saját kontómhoz &#8212; egyikre gyűjtöm a céges pénzeket, a másikra az áfát &#8211;, de amúgy ez se kötelező, csak hát egyértelmű okokból erősen ajánlott szétválasztani a dolgokat. A könyvelésben meg a számlázásban az elején segíteni fog a Kommunicera, meg minden másban is van segítségem egy rakat embertől, csak még meg kell tanulnom kicsit jobban kérni ezt.</p>

<p>Ami biztos, hogy erősen át kell alakítanom, ahogy dolgozok, így az első héten erősen összefolytak a dolgok, persze ez kialakul, de egyébként is meg kell tanulnom sokkal jobban managelni az időmet, meg a feladataimat, meg magamat. Ami persze nem megy egyik napról a másikra de szépen, lassan.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Céges dolgok”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/22/ceges-dolgok/">Céges dolgok</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/%C3%A9nblog/'>énblog</a>, <a href='/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/'>svédország</a>, <a href='/tags/v%C3%A1llalkozunk/'>vállalkozunk</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/16/a-munkarol/</id>
		<title>A munkáról</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/16/a-munkarol/"/>
		<updated>2013-07-16T10:10:53Z</updated>
		<published>2013-07-16T10:10:53Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="v%C3%A1llalkozunk" label="vállalkozunk"/>
		<summary>Költözés volt az irodában, ami végülis jó, mert mostmár Ulrika előtt ülök, és sokkal közelebbről tudunk egymással Skype-on csetelni. Ennek örömére kidekoráltam kicsit a cubicle-öm (mondjatok erre magyar szót) a munkahelyemen, csak két poszter került ki, és egyik se Dilbert. Kicsit furcsa kontraszt, még én is gondolkozok, hogy lehetne jobban, de minkettőnek érzem létjogosultságát.

Ettől a héttél kezdve vagyok az új felállásban, három napot dolgozok a Kommunicerának, a maradék időmben pedig fel kell építenem egy konzultációs vállalkozást, apróságok.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Költözés volt az irodában, ami végülis jó, mert mostmár Ulrika előtt ülök, és sokkal közelebbről tudunk egymással Skype-on csetelni. Ennek örömére kidekoráltam kicsit a cubicle-öm (mondjatok erre magyar szót) a munkahelyemen, csak két poszter került ki, és egyik se Dilbert. Kicsit furcsa kontraszt, még én is gondolkozok, hogy lehetne jobban, de minkettőnek érzem létjogosultságát.</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2013/07/a6afab56e4a211e2bd6e22000aaa07e4_7.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/07/a6afab56e4a211e2bd6e22000aaa07e4_7.jpg" alt="a6afab56e4a211e2bd6e22000aaa07e4_7" width="612" height="612" class="aligncenter size-full wp-image-2364951" srcset="/wp-content/uploads/2013/07/a6afab56e4a211e2bd6e22000aaa07e4_7.jpg 612w, /wp-content/uploads/2013/07/a6afab56e4a211e2bd6e22000aaa07e4_7-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2013/07/a6afab56e4a211e2bd6e22000aaa07e4_7-300x300.jpg 300w" sizes="(max-width: 612px) 100vw, 612px" /></a></p>

<p>Ettől a héttél kezdve vagyok az új felállásban, három napot dolgozok a Kommunicerának, a maradék időmben pedig fel kell építenem egy konzultációs vállalkozást, apróságok. Az első munkámmal már majdnem megvagyok, most össze kell raknom egy portfólió/weboldalt, amihez még meg kell valahogy fogalmaznom jól, hogy mit is adok el, ja meg ügyfeleket szereznem, ebben (is) szerencsére lesz segítségem. <del datetime="2013-07-16T08:08:55+00:00">Közben a svéd adóhatóság szeretné tudni, mennyi pénzt tervezek keresni a következő egy évben (gőzöm sincs), merthogy az alapján kell előre befizetnem az ÁFÁ-t, hurrá.</del> (UPDATE: a főnököm megdumálta velük, hogy ne kelljen. huzzah.)</p>

<p>Volt egy kisebbfajta (haha) mélypont az elmúlt hónapban (vagyishát, az elmúlt honap volt egy jó hosszú mélypont), a franc se tudja, lehet ez is még a kultúrsokk, meg valószínű sokminden egyéb is, de szerencsére kifelé tartok már belőle, pláne, hogy sikerült kicsit rendszereznem magam a főnököm segítségével. Meg hát ebből is tanul az ember, én biztos tanultam egy csomót. Azt nem lehet egyébként elégszer leírni, hogy mennyire fantasztikus és segítőkész főnököm van, tényleg. És most (sokadszorra is) belegondoltam, hogy az előző főnököm, a Veve is mennyire jó volt mindenfajta tekintetben, és bár előtte, a legelsővel, vele nem jöttem ki mindig teljesen jól, így visszagondolva rá se lehet igazán panaszom, összességében. És ez azért hatalmas áldás.</p>

<p>Aztán most a saját főnököm leszek, hát, nem irigylem magamat&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A munkáról”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/07/16/a-munkarol/">A munkáról</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
    Tagged
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/%C3%A9nblog/'>énblog</a>, <a href='/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/'>svédország</a>, <a href='/tags/v%C3%A1llalkozunk/'>vállalkozunk</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
