<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://blog.ktamas.com/tags/szeder/</id>
	<title>szeder on KTamas&#39; Blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' Blog posts about szeder</subtitle>
	<updated>2010-03-25T20:00:00Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.ktamas.com/tags/szeder/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/tags/szeder/"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.54.0">Hugo</generator>
	<icon>"https://blog.ktamas.com/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2010/03/25/blackberry_bold_es_az_os5/</id>
		<title>Blackberry Bold (9000) és az OS5</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2010/03/25/blackberry_bold_es_az_os5/"/>
		<updated>2010-03-25T20:00:00Z</updated>
		<published>2010-03-25T20:00:00Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="aj%C3%A1nl%C3%B3" label="ajánló"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="blackberry" label="blackberry"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="szeder" label="szeder"/>
		<summary>Már egy jó ideje szivárogtatja a RIM szivárognak ki az újabbnál újabb OS5 buildeket mindenféle Berryhez, köztük az én 9000-emhez is, sőt, egy-egy szolgáltató már hivatalos verziókat is kiad, így egyszercsak meguntam a várakozást, hogy majd fél év múlva megjön a magyar T-hez (jó esetben), utánaolvastam a megfelelő threadekben a crackberryn, letöltöttem a legújabb Desktop Managert, és a frissítést, és nekiláttam a mellékelt instrukciók szerint, ami egyébként a következő:
 Kijelentkezünk mindenből a Berryn, különösen a Google Syncből és a Facebookból.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Már egy jó ideje <strike>szivárogtatja a RIM</strike> szivárognak ki az újabbnál újabb OS5 buildeket mindenféle Berryhez, köztük az én 9000-emhez is, sőt, egy-egy szolgáltató már hivatalos verziókat is kiad, így egyszercsak meguntam a várakozást, hogy majd fél év múlva megjön a magyar T-hez (jó esetben), utánaolvastam a <a href="http://forums.crackberry.com/f3/how-wipe-jl_cmder-53502/">megfelelő</a> <a href="http://forums.crackberry.com/f83/newest-official-os-5-0-0-509-blackberry-bold-9000-wind-hellas-431443/">threadekben</a> a crackberryn, letöltöttem a legújabb Desktop Managert, és a frissítést, és nekiláttam a mellékelt instrukciók szerint, ami egyébként a következő:</p>

<ol>
<li><strong>Kijelentkezünk mindenből</strong> a Berryn, különösen a Google Syncből és a Facebookból.</li>
<li>Letöltöd az új DM-et és frissítést <a href="https://www.blackberry.com/Downloads/entry.do?code=3210DDBEAA16948A702B6049B8D9A202">innét</a>. Ha a rendszer személyes adatokat kérdez tőled, élsz állampolgári jogaiddal, és megadod neki Steve Jobsot és az 1 Infinite Loopot. El fogja fogadni.</li>
<li>Miután mindkettőt feltelepítetted, a&nbsp;c:\Program Files\Common Files\Research In Motion\AppLoader\ mappából törlöd a vendor.xml fájlt. Esetleg átnevezed, a lényeg, hogy ne legyen ott.</li>
<li>Letöltöd és felrakod a JL_Cmder nevű segédeszközt <a href="http://forums.crackberry.com/f3/how-wipe-jl_cmder-53502/">innét</a>. Feldugod a gépre a Szedret, backupot készítesz a Desktop Managerrel, biztos helyre elrakod három példányban.</li>
<li>Elindítod a JL_Cmdert, kiválasztod a 4-es opciót (wipe), végigköveted az utasításokat. Ez letakarít <strong>minden</strong> adatot a szederről, és körülbelül fél percet vesz igénybe</li>
<li>Ezen a ponton a Bold kijelzője töksötét, csak a piros LED világít. Elindítod az AppLoadert (c:\Program Files\Common Files\Research In Motion\AppLoader\Loader.exe), nyomogatod a Next-eket, ha minden jól megy, eljutsz arra a kijelzőre, ahol kiválaszthatod, mit akarsz még felrakni a szederre, az alaprendszeren kívül. Érdemes tényleg csak azt felrakni, amire szükség van, jótékony hatással van a rendszerre és az elérhető memóriára.</li>
<li>A Wizard végén a Finish gombra kattintva elindul a frissítés, amely négy lépésből áll. Az elsőben felrakja az alaprendszert, ennél nem kell problémának lennie. Ezután újraindul a Berry, majd egy szép fehér képernyőre jut, ekkor kell(ene) detektálnia újra az AppLoadernek, hogy folytassa a hármas és négyes ponttal, az alkalmazások felrakásával. Ha sokáig próbálkozik felismerni, de a végén, csak egy hibát dob, hogy nem találja (Retry/Cancel), akkor nem esünk pánikba, hanem lehúzzuk a Szedret, majd pár másodperc után feldugjuk, várunk egy kicsit majd nyomunk neki egy Retryt, ekkor azonnal fel kell ismernie, és végigcsinálnia a procedúrát, aminek a végén megintcsak újraindul.</li>
<li>Ezután úgy 5 percig egy Blackberry feliratú képernyő tölt, a végén meg már az ismert elsőindításos képernyő fogad, amin gyorsan végig lehet menni.</li>
<li>Hurrá, van OS5 a Szedrünkön!</li>
</ol>

<p>Ezen a ponton el lehet kezdeni újratelepítgetni mindenféle thirdparty programot, majd miután ezzel megvagyunk, elindítjuk a Desktop Managert, a Backup and Restore -&gt; Advanced ponton betöltjük (File &gt; Open)&nbsp;a hármas pontban elkíszített backupunkat, és <strong>csak a szükséges adatbázisokat</strong> visszatöltjük (az én esetemben ez nem is volt sok, csa az Address Book, a Phone History és az SMS-ek, meg esetleg az e-mailek). A full restore nem ajánlott, netes fórumokon legalábbis sok problémát ahhoz társítanak.</p>

<p><strong>So what&#8217;s new?</strong></p>

<p>Szebb rendszer, threaded SMS support, sokkal gyorsabb böngésző, sok-sok egyébb apróság, egyelőre még felfedezés alatt van, meg fogom írni, amiket találok. Egyéb random gondolatok:</p>

<ul>
<li>Google Talkot desktopról kell telepíteni, mert valamiért az m.google.com/talk-nak nem tetszik az ötös böngésző.</li>
<li>A Keyboard Lock úgy tűnhet, hogy eltűnt, valójában azonban átalakult: ha beállítunk jelszót, akkor visszakapjuk a 4.x-os módot, ikonnal-mindennel, ha nem, akkor a * (A) gomb kb. 1 másodpercig való nyomásával lehet lezárni a billentyűzetet, illetve az egész rendszert standbyba rakni. Ebből a Mute gombbal lehet felébreszteni.</li>
<li>T-n a böngésző neve Web&#8217;n&#8217;Walk&#8230;</li>
<li>A rendszer <strong>sokkal</strong> gyorsabban indul újra: kb. egy perc a megszokott 4-5 helyett</li>
<li>Okosabb Bedside Mode! (lásd 1. kép)</li>
</ul>

<p>Első ránézésre tehát szép és jó az új rendszer, akksiidőről, stabilitásról, ilyesmiről több tapasztat szerzése után írok majd.&nbsp;<br />
**<br />
(Disclaimer: mindenki saját felelősségére frissít, ha valahol valami elromlik, azért felelősséget nem vállalok etc.)**</p>

<p><img src="http://ktamas.blog.hu/media/image/BBScreenShot_3.png" alt="" /></p>

<p><img src="http://ktamas.blog.hu/media/image/BBScreenShot.png" alt="" /></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Blackberry Bold (9000) és az OS5”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2010/03/25/blackberry_bold_es_az_os5/">Content</a>
    by KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
        <div class="tags">
            <i class="fas fa-tags"></i>
            <a href='/tags/aj%C3%A1nl%C3%B3/'>ajánló</a>, <a href='/tags/blackberry/'>blackberry</a>, <a href='/tags/szeder/'>szeder</a>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
