<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://blog.ktamas.com/tags/rukkola/</id>
	<title>rukkola on KTamas&#39; Blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' Blog posts about rukkola</subtitle>
	<updated>2013-05-14T08:55:13Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.ktamas.com/tags/rukkola/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/tags/rukkola/"/>
	<link rel="alternate" type="application/json" href="https://blog.ktamas.com/tags/rukkola/feed.json"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.53">Hugo</generator>
	<icon>"https://blog.ktamas.com/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/05/14/all-good-things-rukkola-bookmarklet-vegallomas/</id>
		<title>All good things (Rukkola bookmarklet, végállomás)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/05/14/all-good-things-rukkola-bookmarklet-vegallomas/"/>
		<updated>2013-05-14T08:55:13Z</updated>
		<published>2013-05-14T08:55:13Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="rukkola" label="rukkola"/>
		<summary>Nagyon rövid verzió: mostmár minden oldalon (a kiemelt könyvek között is, a profiloldalon is) megy a happoló mód, így nyugdíjaztam a bookmarkletet.
Az úgy volt, hogy tavaly megszületett a rukkola, én pedig nagyon lelkesen indultam neki az oldalnak, mint felhasználó. Aztán elkezdett zavarni az, hogy nem lehet szűrni a csak happolható könyvekre, úgyhogy írtam rá egy bookmarkletet.
Az idők során aztán került bele végtelen görgetés, kapott egy saját oldalt, tanultam egy csomó dolgot, például azt, hogy nem szabad az ilyesmit a GitHubon tartani, szóval költözött is egyet, majd mikor már meg voltam elégedve a funkcionalitással, újraírtam az egészet, hogy a kód is kinézzen valahogy.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><strong>Nagyon rövid verzió:</strong> mostmár minden oldalon (a kiemelt könyvek között is, a profiloldalon is) megy a happoló mód, így nyugdíjaztam a bookmarkletet.</p>

<p>Az úgy volt, hogy tavaly megszületett a rukkola, én pedig nagyon lelkesen indultam neki az oldalnak, mint felhasználó. Aztán elkezdett zavarni az, hogy nem lehet szűrni a csak happolható könyvekre, úgyhogy <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/08/11/hacking-rukkola-avagy-alternativ-kollekciobongeszes/">írtam rá egy bookmarkletet</a>.</p>

<p>Az idők során aztán <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/08/15/rukkola-bookmarklet-update-1-gorgetes-a-vegtelenbe/">került bele végtelen görgetés</a>, <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/rukkola-bookmarklet/">kapott egy saját oldalt</a>, tanultam egy csomó dolgot, például azt, hogy nem szabad az ilyesmit a GitHubon tartani, szóval <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/08/16/rukkola-bookmarklet-update-2-growing-pains/">költözött is egyet</a>, majd mikor már meg voltam elégedve a funkcionalitással, <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/09/15/rukkola-bookmarklet-update-3-%E3%83%AA%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%88/">újraírtam az egészet</a>, hogy a kód is kinézzen valahogy. Mindenközben tanultam egy csomó dolgot, amit <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/10/16/my-adventures-in-the-world-of-bookmarklets-meg-mindig-benne-vagyok-az-internetben-rovat/">megosztottam az egyik javascript meetupon</a>.</p>

<p>Aztán hogy, hogynem, egyrészt <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/10/18/rukkola-bookmarklet-update-4-this-is-not-a-goodbye/">a funkcionalitás egy jórésze bekerült magába a rukkolába</a>, ezzel elérve a célját, másrészt pedig külsősből belsős lettem: és elkezdtem a rukkolánál rendszergazda lenni, jelentősen felgyorsítani az oldal bizonyos részeit, bugokat javítani, meg közben robotokat vadászni.</p>

<p>A bookmarklet azért továbbra is használatban volt, sőt, pár hónapja reneszánszát élte, amióta felfedezték az emberek, hogy a kiemelt könyvek oldalon nem működik a beépített happoló mód, ellenben a bookmarklet igen. Én közben kiköltöztem Svédországba, azóta a bugfixelgetésben nem vagyok már benne, csak néha nézek fel a szerverre, kirugdosni egy-egy újabb robotot, meg úgy általában a háttérben lévő, csendes rendszergazdaként működök aki néha helyrerúgja a szervert, ha nem viselkedik rendesen.</p>

<p>A bookmarklet most pedig végleg befejezte a pályafutását: mostmár minden oldalon működik a happoló mód, a kiemelt könyvek között is. Így most kiélesítettem az új verziót, ami csupán egy üzenet arról, hogy már nincs szükség az egészre. Ami, mint azt sokszor elmondtam, mindig is a végcél volt.</p>

<p>Szemfüles olvasóknak és felhasználóknak feltűnhet, hogy ezzel eltűnt a végtelen görgetés is: egyrészt az a funkciót sosem csináltam meg úgy igazán rendesen, másrészt sajnos se motivációm, se időm nincs a dologra. Valamint úgy látom, remekül megvan az oldal nélküle is. Arról nem is beszélve, hogy a jelenlegi implementációja bizonyos helyzetekben feleslegesen terheli a szervert.</p>

<p>Ha azonban valaki késztetést érez a dologra, hogy mégis megcsinálja: a bookmarklet kódja eddig is és továbbra is nyílt forráskódú, <a href="https://github.com/KTamas/rukkola_hacks">megtalálható a GitHubon</a>.</p>

<p>És aztán az is lehet, hogy egyszercsak rámjön az ötperc, és mégis megcsinálom, de ezt megigérni egyelőre nem tudom. Mindenesetre köszönet minden felhasználónak és minden visszajelzésnek.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “All good things (Rukkola bookmarklet, végállomás)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/05/14/all-good-things-rukkola-bookmarklet-vegallomas/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/rukkola/">rukkola</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2012/10/18/rukkola-bookmarklet-update-4-this-is-not-a-goodbye/</id>
		<title>Rukkola bookmarklet update 4: this is not a goodbye</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2012/10/18/rukkola-bookmarklet-update-4-this-is-not-a-goodbye/"/>
		<updated>2012-10-18T13:15:41Z</updated>
		<published>2012-10-18T13:15:41Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="rukkola" label="rukkola"/>
		<summary>Jelentősen megkésett ez a poszt, és valószínű már mindenki észrevette magától, de azért megírom a történelmi kontinuitás kedvéért: a Rukkolába mostmár vagy’ 2 hete belekerült ez az igen jelentős fejlesztés:

Ezzel a bookmarklet tulajdonképpen elérte a célját, mostantól csak át kell kapcsolni magunkat happoló módba és onnantól rakenroll minden.
Ami még hiányzik, az a végtelenscrollozás. Igérni nem akarok semmit, azt viszont elárulom, hogy pár napja már belülről bomlasztom a rendszert, bár egyelőre a legynagyobb szívügyemre koncentrálok az oldallal kapcsolatban: a sebességre.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Jelentősen megkésett ez a poszt, és valószínű már mindenki észrevette magától, de azért megírom a történelmi kontinuitás kedvéért: a Rukkolába mostmár vagy&#8217; 2 hete belekerült ez az igen jelentős fejlesztés:</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2012/10/6q.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-2363334" title="happolo mod" src="/wp-content/uploads/2012/10/6q.png" alt="" width="174" height="35" /></a></p>

<p>Ezzel a bookmarklet tulajdonképpen elérte a célját, mostantól csak át kell kapcsolni magunkat happoló módba és onnantól rakenroll minden.</p>

<p>Ami még hiányzik, az a végtelenscrollozás. Igérni nem akarok semmit, azt viszont elárulom, hogy pár napja már belülről bomlasztom a rendszert, bár egyelőre a legynagyobb szívügyemre koncentrálok az oldallal kapcsolatban: a sebességre. Ennek ellenére egyáltalán nem kizárt, hogy egyszercsak megjelenik a Rukkolán a végtelenscroll is beépített fícsörként, sőt.</p>

<p>Mindenesetre köszönet mindenkinek aki visszajelzéseket és/vagy bugokat küldött.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Rukkola bookmarklet update 4: this is not a goodbye”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2012/10/18/rukkola-bookmarklet-update-4-this-is-not-a-goodbye/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/rukkola/">rukkola</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2012/08/11/hacking-rukkola-avagy-alternativ-kollekciobongeszes/</id>
		<title>Hacking Rukkola, avagy bookmarklet a nem happolhatóak elrejtésére</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2012/08/11/hacking-rukkola-avagy-alternativ-kollekciobongeszes/"/>
		<updated>2012-08-11T18:31:15Z</updated>
		<published>2012-08-11T18:31:15Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="programoz%C3%A1s" label="programozás"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="rukkola" label="rukkola"/>
		<summary>Szóval elindult a rukkola.hu, közösségi könyvcserélde, remek dolog, próbáljátok ki, felteszitek a megunt könyveiteket, és cserébe szerezhettek másoktól hasonlókat. A böngészés a feltett könyvek között egyelőre még nem tökéletes, engem például borzasztóan zavar, hogy a kollekciók böngészésénél (szerk: és keresésnél) nincs olyan nézet, amikor csak azokat a könyveket látom, amikre ténylegesen lecsaphatok.
Összedobtam hát gyorsan egy bookmarkletet erre. Chrome Extensionnek indult, de nem érzem elég nagynak, hogy megérje berakni a saját App Storejukba, valamint sóher vagyok kifizetni az öt dollárt érte egyelőre, majd ha még lesz pár ilyen rukkola-módosításom, amit már érdemes felrakni.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szóval elindult a <a href="http://rukkola.hu/">rukkola.hu</a>, közösségi könyvcserélde, remek dolog, próbáljátok ki, felteszitek a megunt könyveiteket, és cserébe szerezhettek másoktól hasonlókat. A böngészés a feltett könyvek között egyelőre még nem tökéletes, engem például borzasztóan zavar, hogy a <a href="http://rukkola.hu/kollekciok">kollekciók</a> böngészésénél (szerk: és keresésnél) nincs olyan nézet, amikor csak azokat a könyveket látom, amikre ténylegesen lecsaphatok.</p>

<p>Összedobtam hát gyorsan egy bookmarkletet erre. Chrome Extensionnek indult, de nem érzem elég nagynak, hogy megérje berakni a saját App Storejukba, valamint sóher vagyok kifizetni az öt dollárt érte egyelőre, majd ha még lesz pár ilyen rukkola-módosításom, amit már érdemes felrakni. Mindenesetre nincs más dolgoktok, hogy <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/rukkola-bookmarklet/">felrakjátok a bookmarklet oldaláról</a>. <del datetime="2012-08-15T16:30:01+00:00">Lapozni a Tovább gombbal lehet, még az oldalakat is mutatja.</del> <strong>Update:</strong> nem kell semmit kattintgatni, <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/08/15/rukkola-bookmarklet-update-1-gorgetes-a-vegtelenbe/">van végtelen görgetés</a>.</p>

<p><strong>Update 2:</strong> A bookmarklet frissült és saját oldalt kapott, <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/rukkola-bookmarklet/">innen rakhatod fel</a>.</p>

<p>A mostani megoldásnak megvan az a hátránya, hogy ha átkattintasz egy könyvre, akkor sajnos kezdheted elölről. Ez egy 0.0.<del datetime="2012-08-15T16:30:01+00:00">1</del>2-es változat, a 0.0.<del>2</del>3-ben majd ezt is áthidaljuk valahogy remélhetőleg és/vagy egyszer a távoli jövőben ha lesz Rukkola API, majd arra fogunk építkezni.</p>

<p>A teljes kód <a href="https://github.com/KTamas/rukkola_hacks/tree/bookmarklet">fent van a githubon</a> természetesen. <del datetime="2012-08-15T16:40:33+00:00">Könnyen megoldható lenne, hogy az összes oldalt betöltse egyszerre, de ezt nem szeretném, mert feleslegesen terhelném vele a rukkola szervereit, amik amúgyis elég lassúak tudnak lenni sajnos sokszor. Esetleg a jövőben valamiféle végtelenscrollozást belerakok, és akkor a Továbbra kattintgatást megússza az ember.</del> <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/08/15/rukkola-bookmarklet-update-1-gorgetes-a-vegtelenbe/">Van végtelen görgetés!</a></p>

<p>És egy before-after kép, avagy előtte:</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2012/08/rbefore.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2012/08/rbefore-439x1024.jpg" alt="" title="Előtte" width="439" height="1024" class="aligncenter size-large wp-image-2363219" srcset="/wp-content/uploads/2012/08/rbefore-439x1024.jpg 439w, /wp-content/uploads/2012/08/rbefore-128x300.jpg 128w, /wp-content/uploads/2012/08/rbefore.jpg 1009w" sizes="(max-width: 439px) 100vw, 439px" /></a></p>

<p>És utána:</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2012/08/rafter.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2012/08/rafter-400x1024.jpg" alt="" title="Utána" width="400" height="1024" class="aligncenter size-large wp-image-2363218" srcset="/wp-content/uploads/2012/08/rafter-400x1024.jpg 400w, /wp-content/uploads/2012/08/rafter-117x300.jpg 117w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></a></p>

<p>(P.S.: RSS-ből valószínű biztosan nem fog működni a bookmarkletes dolog, szóval ha ezt a Google Readerben olvasod, át kell hozzá kattintani)</p>

<p>(P.P.S.: A bookmarklet remekül alkalmazható keresésekre is.)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Hacking Rukkola, avagy bookmarklet a nem happolhatóak elrejtésére”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2012/08/11/hacking-rukkola-avagy-alternativ-kollekciobongeszes/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; Blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/programoz%C3%A1s/">programozás</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/rukkola/">rukkola</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
