<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/</id>
	<title>énblog on KTamas&#39; blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' blog posts about énblog</subtitle>
	<updated>2015-06-24T10:42:52Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/"/>
	<link rel="alternate" type="application/json" href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/feed.json"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.53">Hugo</generator>
	<icon>"https://blog.ktamas.com/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2015/06/24/mid-year-status-update/</id>
		<title>Mid-year status update</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2015/06/24/mid-year-status-update/"/>
		<updated>2015-06-24T10:42:52Z</updated>
		<published>2015-06-24T10:42:52Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="2015" label="2015"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fot%C3%B3z%C3%A1s" label="fotózás"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Work I quit my day job at the end of last year to become a freelance consultant, and so far it has been going well. The first few months were much harder, than I thought it would be, with the newfound freedom bringing much more free time, but a lot of stress, financial and otherwise. However, now I am six months in, and I have already worked with several clients, sorted out accounting (ugh), realized it’s a really bad idea to have my work e-mail mixed with my personal ones, and I’m heading to Southern Europe for 2 months in a week.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<h1 id="work">Work</h1>

<p>I quit my day job at the end of last year to become a freelance consultant, and so far it has been going well. The first few months were much harder, than I thought it would be, with the newfound freedom bringing much more free time, but a lot of stress, financial and otherwise. However, now I am six months in, and I have already worked with several clients, sorted out accounting (ugh), realized it&#8217;s a really bad idea to have my work e-mail mixed with my personal ones, and I&#8217;m heading to Southern Europe for 2 months in a week.</p>

<p>I got a two-month consulting gig at a translation agency doing some integration work (read: software development) with their workflow system, customer portal and a popular CAT tool. Perks include being in warm and sunny Barcelona for a week and in even warmer and sunnier Bologna afterwards. I even get to have a mini-vacation in Marseille just before, courtesy of a very good friend of mine who has a flat there.</p>

<h1 id="photography">Photography</h1>

<p>I have written a neat little gear post about three times now, but I am never satisfied with it, so here&#8217;s the short version with some links, and a longer one coming soon (or not).</p>

<p>In January I got an <a href="http://www.eyefi.com/products/mobi">Eye-Fi Mobi</a> card, turning my 6D into a ginourmous point-and-shoot that sends all the pictures I take to my iPhone in 20 seconds. It is perfect for JPEG shooting (way too slow for RAW work), and gave several month&#8217;s of motivation to lug my DSLR around everywhere with me again.</p>

<p>On my iPhone 6 Plus (yes, it&#8217;s big; but the camera, the battery and the screen real estate makes up for it, most of the time) I use the built-in Photos app for cropping picture and VSCO for editing; it handles the 22mpx files surprisingly well. Even with its limits and the occasional crashes, I have found <a href="https://vsco.co/vscocam">VSCO</a> to be by far the best photo editor on mobile, and I have tried plenty other (Afterlight, Darkroom, Enlight etc.). Hell, I bought most of the filter packs, even though usually I loathe spending money on In-app purchases.</p>

<p>Another permanent addition to my camera bag is the <a href="http://www.fujifilm.com/products/instant_photo/printers/instax_share_sp_1/">Fuji Instax Share</a> printer, that prints 2&#215;3&#8243; pictures from my smartphone onto Fuji Instax Mini film. It&#8217;s expensive, the film is expensive and the quality is okay at best and I do not care about any of these, because it is fucking magic. I can take a picture on my 6D, have it on my phone, print it out, and give it to the person I took the picture of, in about 2 minutes. That is something you can not measure in money. It is also an excellent ice-breaker in a many social situations.</p>

<p>Last but not least, with the help of my friend Krisztián I fell in love with Fuji&#8217;s X series ILC cameras, having used an <a href="http://www.fujifilm.com/products/digital_cameras/x/fujifilm_x_e1/">X-E1</a> and the <a href="http://www.fujifilm.com/products/digital_cameras/x/fujinon_lens_xf35mmf14_r/">35mm f/1.4</a> for a few days when I was in Budapest in May. Afterwards I got myself the newer X-E2, but I quickly realized that I hate the new sensor&#8217;s colors and tones, not to mention the dreadful &#8220;plastic skin&#8221; issue on the JPEGs (<a href="https://www.google.com/search?q=fuji+plastic+skin">google fuji plastic skin</a>, if you are interested&#8230;), in which noise reduction goes crazy and makes you look like a wax figure. So I returned the X-E2, got myself a new-old-stock X-E1 with the kit <a href="http://www.fujifilm.com/products/digital_cameras/x/fujinon_lens_xf18_55mmf28_4_r_lm_ois/">18-55mm f/2.8-4</a> lens, which is an excellent, excellent lens. I have my eyes set on the <a href="http://www.fujifilm.com/products/digital_cameras/x/fujinon_lens_xf56mmf12_r/">56mm f/1.2</a> and the one of the ultrawide lenses, but that&#8217;s for another time. Fuji helps you to be careful with your lens purchases by making them really expensive.</p>

<p>The X-E1 may have a slower EVF and autofocus than the X-E2, but it makes gorgeous black and white JPEGs that are the best I have ever seen. My 6D&#8217;s JPEGs look rubbish in comparison.</p>

<p>Most of my pictures nowadays end up on my <a href="https://www.facebook.com/KTamas">Facebook</a> or <a href="http://instagram.com/ktamasenty/">Instagram</a> accounts, so add me there, if you are interested.</p>

<h1 id="languages">Languages</h1>

<p>By now I got to a &#8220;shitty conversational&#8221; level with Swedish, with <a href="http://duolingo.com">Duolingo</a>&#8216;s course being a big help sorting out some of my grammar issues and expanding my vocabulary a bit. I still lack practice and construct sentences in English in my head, but it is progress. With practice, it will improve, and I am not in a hurry. Also, by now I am pretty good at understanding Swedish.</p>

<p>I also started learning Ukrainian (on Duolingo, of course). I have many Russian-speaking friends (most of them are from Ukraine or Latvia) and I want to be able to talk with them without a lot of Google/Yandex Translate. I also like languages, so why not.</p>

<p>But why Ukrainian, and not Russian, asks everyone? Because I was interested and they don&#8217;t have a Russian course on Duolingo yet, that&#8217;s why and Duolingo is pretty much the only language-learning software that keeps me motivated enough. Ukrainian is also a beautiful language (Russian is somewhat less so, in my not-so-humble opinion), and a bit easier; also, most of my Russian-speaking friends can understand and/or speak Ukrainian. Meanwhile I pick up a fair amount of Russian just by listening to them speaking. It can be hard to keep the two languages separate in my head, but at this point, it helps that I can mix them.</p>

<p>It is not an easy language: the grammar has similarities to Hungarian with three genders (okay, we don&#8217;t have genders in Hungarian), an excessive number of cases and conjugations, virtually no fixed word order, and euphony (but we do have all of these). Nevertheless, I really enjoy learning it.</p>

<h1 id="to-be-continued">To be continued</h1>

<p>Eventually.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Mid-year status update”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2015/06/24/mid-year-status-update/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/2015/">2015</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fot%C3%B3z%C3%A1s/">fotózás</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/10/internet-lol-internet-dsl-und-world-wide-web-2014-03-24/</id>
		<title>Internet, LOL, Internet / DSL und World Wide Web (2014-03-24)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/10/internet-lol-internet-dsl-und-world-wide-web-2014-03-24/"/>
		<updated>2014-05-10T10:10:02Z</updated>
		<published>2014-05-10T10:10:02Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9n" label="én"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>(Ezt a posztot több hónapja írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a cult of done jegyében. Az internet azóta remekül megy.)
Első nap
Este elfogy az internet. Tudtuk, hogy ez a pillanat el fog jönni valamikor, amikor az albiba beköltöztünk, volt a falban internet, még az előző lakóktól. A főbérlő mondott valamit, hogy valami hűségszerződés és akármi, ha akarjuk beszéljük le a dolgot az illetékesekkel, ebből végül nem lett semmi, ők se eröltették a dolgot.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><em>(Ezt a posztot több hónapja írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a <a href="http://www.brepettis.com/blog/2009/3/3/the-cult-of-done-manifesto.html">cult of done</a> jegyében. Az internet azóta remekül megy.)</em></p>

<p><em>Első nap</em></p>

<p>Este elfogy az internet. Tudtuk, hogy ez a pillanat el fog jönni valamikor, amikor az albiba beköltöztünk, volt a falban internet, még az előző lakóktól. A főbérlő mondott valamit, hogy valami hűségszerződés és akármi, ha akarjuk beszéljük le a dolgot az illetékesekkel, ebből végül nem lett semmi, ők se eröltették a dolgot. Úgy voltunk vele, hogy egyszercsak elfogy majd az ingyen internet, felhívjuk a szolgáltatót, <em>tíz perc az egész,</em> és onnantól meg persze fizetünk érte, de nem vészes a dolog (havi 250 SEK, ezért jár havi 100 körüli megabit és nulla korlátozás).</p>

<p>Fiatalság, bolondság.</p>

<p>Szóval felhívom a szolgáltatót (Bredbandsbolaget, szó szerint: szélessáv cég), jónapot kívánok, internetet szeretnék rendelni. Minden simán megy egészen addig, amikoris megpróbálnak credit checket futtatni a szeményi számomon, ez kicsit hasonlít az amcsi credit score-ra. Gondolom semmi gond, az égvilágon semmi kölcsönt nem vettem még fel itten. A vonal másik végén lévő csaj (egyes számú, lesz még pár szereplő!)megkérdezi, hogy volt-e már adóbevallásom Svédországban? Hát, ööö, nem, azt majd idén fogok. Hát, az baj, mert így a <em>rendszer</em> nem hagy jóvá, valami a credittel. De semmi gond! Bár hétvégén nem dolgoznak a pénzügyesek, hétfőn majd visszahív valaki (nem), és kézzel leellenőrzik, van-e jövedelmem (van) és akkor minden oké.</p>

<p><em>Harmadik nap</em></p>

<p>Hétfő estefele, senki nem hívott, akkor telefonáljunk. Hétfő reggel kellett volna, de utólag könnyű okosnak lenni. A vonal másik végén lévő csóka (kettes számú) azt mondja, hogy nem, nem, amit szombaton mondtak, az tökhülyeség, ilyet ők nem tudnak, hívjam én fel a behajtásokért (!) felelős céget és rajtuk verjem le azt, hogy a credit check rendszer ne utasítson vissza. Két ellentétes infó két embertől, kérjük ki egy harmadik véleményét! Telefon lerak, azonnal újratárcsáz, imádkozik hogy egy más emberhez kerüljek. Hármas számú emberünk azt mondja, hogy igen, persze, el lehet ezt intézni, telefonáljak holnap reggel.</p>

<p><em>Negyedik nap</em></p>

<p>Kedd. Telefonálok délután, négyes számú ember azt mondja, hogy küldjem el erre és erre az email címre a munkaszerződésem meg a telefonszámom, ő majd intézkedik és visszahív (nem) amint megvan. Elküldöm neki, várok (öreg hiba).</p>

<p><em>Ötödik nap</em></p>

<p>Szerda. Délután kezdek türelmetlen lenni, telefonálok, és addig verem a virtuális asztalt amíg el nem jutok legalább odáig, hogy a telefonon lévő ötös számú ember beszél (?) a négyes számú emberemmel aki megerősíti, hogy hív, amint megvan.</p>

<p><em>Hatodik nap</em></p>

<p>Csütörtök. Ugye senki se lepődik meg, hogy még mindig semmi hír? Telefonálok megint, hatos számú emberünknek előadom a sztorim (sokadszorra), átkapcsol a saleshez ahol hetes számú emberünk felajánlja majd ő elintézi ezt az egészet, megadja a saját email címét&#8230; nem inkább adjam meg a sajátom&#8230; nem, itt van nyitva egy emailkliens, küldöm azonnal, mondd csak szépen. Munkaszerződés megint elküldve, megigérí hív aznap este vagy legkésőbb másnap reggel.</p>

<p><em>Hetedik nap</em></p>

<p>Péntek. 11 körül szól egy kollégám, hogy amúgy reggel hívta a céget valaki valamelik creditcégtől, oké, végre, haladunk. A várt telefonhívás azonban csak nem jön, délután háromkor újra telefonálok. Nyolcas számú emberünk közli velem, hogy hetes számú emberem ma betegszabadságon van, és hát csak az ő számítógépén van meg a jóváhagyásom. Aha persze, ilyen nincs, csak van valaki, aki valahogy meg tudja szerezni a dolgot. Fél perccel később azt mondja a csaj, idézem, &#8220;I pressed some buttons on my computers and now you are approved!&#8221; (&#8220;Megnyomtam pár gombot a számítógépen, és mostmár jóvá vagy hagyva!&#8221;). Ezen a ponton már nem érdekel, hogy csinálta, tíz perc alatt letolom a szerződéskötést, és van újra internetem.</p>

<p>A tanulság kábé az, hogy az internetszolgáltatók mindenhol internetszolgáltatók, sose higgyük el, ha valaki azt mondja, hogy visszahív, és ne hagyjuk magunkat lerázni.</p>

<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/gqDvLeG1pgU?rel=0" width="640" height="480" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Internet, LOL, Internet / DSL und World Wide Web (2014-03-24)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/10/internet-lol-internet-dsl-und-world-wide-web-2014-03-24/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9n/">én</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/09/a-prioritasokrol-es-az-idorol-2014-01-24/</id>
		<title>A prioritásokról és az időről (2014-01-24)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/09/a-prioritasokrol-es-az-idorol-2014-01-24/"/>
		<updated>2014-05-09T09:39:15Z</updated>
		<published>2014-05-09T09:39:15Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>(Ezt a posztot több hónapja írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a cult of done jegyében. Időm azóta is sokkal kevesebb van, de már kevésbé bánom, mert az idő alapvetően hasznos dolgokkal telik.)
Szeretnék itt és most ujjal mutogatva kiröhögni korábbi énmagamat, aki az elmúlt években arra panaszkodott néha, hogy nincs elég ideje dolgokra, mert az az ember nem tudott semmit arról, amikor az embernek hirtelen tényleg elkezd sok dolga és kevés ideje lenni.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><em>(Ezt a posztot több hónapja írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a <a href="http://www.brepettis.com/blog/2009/3/3/the-cult-of-done-manifesto.html">cult of done</a> jegyében. Időm azóta is sokkal kevesebb van, de már kevésbé bánom, mert az idő alapvetően hasznos dolgokkal telik.)</em></p>

<p>Szeretnék itt és most ujjal mutogatva kiröhögni korábbi énmagamat, aki az elmúlt években arra panaszkodott néha, hogy nincs elég ideje dolgokra, mert az az ember nem tudott semmit arról, amikor az embernek hirtelen tényleg elkezd sok dolga és kevés ideje lenni. Aztán lehet, hogy évek múlva a mostani időszakra fogok ugyanígy visszanézni&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A prioritásokról és az időről (2014-01-24)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/09/a-prioritasokrol-es-az-idorol-2014-01-24/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/08/statusz-2013-12-12/</id>
		<title>Státusz (2013-12-12)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/08/statusz-2013-12-12/"/>
		<updated>2014-05-08T10:33:58Z</updated>
		<published>2014-05-08T10:33:58Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>(Ezt a posztot több hónapja írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a cult of done jegyében. A munka továbbra is sok, az új albérletet nagyon megszerettem, a házicsoport azóta más napon van, meg ott amúgyis voltak változások, például én kezdtem el vezetni az egyik felét. Ennek a posztnak sincs vége, dehát ez van.)
Fent és lent, ez megy mostanában. Sokáig úgy gondoltam, hogy akkor nem blogolok, amikor épp kevésbé mennek jól a dolgok, ez részben igaz is, amikor nyugi van és/vagy pörgök, akkor írok mostanában, amúgy fájdalmasan hanyagolva van ez a hely, pedig.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><em>(Ezt a posztot több hónapja írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a <a href="http://www.brepettis.com/blog/2009/3/3/the-cult-of-done-manifesto.html">cult of done</a> jegyében. A munka továbbra is sok, az új albérletet nagyon megszerettem, a házicsoport azóta más napon van, meg ott amúgyis voltak változások, például én kezdtem el vezetni az egyik felét. Ennek a posztnak sincs vége, dehát ez van.)</em></p>

<p>Fent és lent, ez megy mostanában. Sokáig úgy gondoltam, hogy akkor nem blogolok, amikor épp kevésbé mennek jól a dolgok, ez részben igaz is, amikor nyugi van és/vagy pörgök, akkor írok mostanában, amúgy fájdalmasan hanyagolva van ez a hely, pedig. Bár így visszanézve, önmagamhoz képest egészen sokáig írtam az ideköltözés után, szóval mindenképpen siker.</p>

<p>Hogy mi is van mostanában? Először is munka. Sok. Továbbra is. Nagyrészt élvezem, de még mindig nagyon fárasztó tud lenni. Összességében nem tudnék hirtelen ennél jobb munkahelyet elképzelni magamnak.</p>

<p>Mostmár több, mint két hónapja lakok az új albérletbe, összességében remek hely, az továbbra is zavar, hogy nincs a környéken semmi sétatávolságra, se egy rendes bolt, se egy gyógyszertár, semmi. Persze tíz perc busz és máris van minden, szóval nem vészes, igazából csak könnyű volt megszokni a jót. Cserébe csendes, szép környék, és a munkahely továbbra is élhető távolságra van, ahogy a város meg a gyülekezet is. Sajnos a munkahely-gyülekezet távolság pont necces (több, mint egy óra), de az egyik kolléga közel lakik a helyhez ezért sokszor el tud vinni kocsival szerdán házicsoportra.</p>

<p>Azt néztem pár napja, hogy több, mint egy év telt el azóta az email óta, ami úgy igazán elindította a folyamatot, hogy ideköltözzek.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Státusz (2013-12-12)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/08/statusz-2013-12-12/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/07/a-naplozasrol-jegyzetelesrol-moleskinerol-augusztus-recap-2013-09-28/</id>
		<title>A naplózásról, jegyzetelésről, moleskineről (Augusztusi összefoglaló) (2013-09-28)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/07/a-naplozasrol-jegyzetelesrol-moleskinerol-augusztus-recap-2013-09-28/"/>
		<updated>2014-05-07T09:32:49Z</updated>
		<published>2014-05-07T09:32:49Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>(Ezt a posztot sok hónapja írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a cult of done jegyében. A napló azóta is íródik, megtöltöttem pár Moleskinet meg Field Notesot, mindig ott van a zsebemben egy. A laptop halott maradt. A nyelvtanulás azóta is elég rapszodikus, leginkább ragad rám a svéd, majd egyszer talán írok a dologról.)
Elkezdtem naplót írni. Papíron, tollal, mint az állatok. Mostmár két hónapja csinálom, a kezdeti lelkesedés után volt egy rövidebb időszak, amikor alig írtam bele, de mostanra beállt valamiféle rutin.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><em>(Ezt a posztot sok hónapja írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a <a href="http://www.brepettis.com/blog/2009/3/3/the-cult-of-done-manifesto.html">cult of done</a> jegyében. A napló azóta is íródik, megtöltöttem pár <a href="http://www.moleskine.com/en/">Moleskine</a>t meg <a href="http://fieldnotesbrand.com/">Field Notes</a>ot, mindig ott van a zsebemben egy. A laptop halott maradt. A nyelvtanulás azóta is elég rapszodikus, leginkább ragad rám a svéd, majd egyszer talán írok a dologról.)</em></p>

<p>Elkezdtem naplót írni. Papíron, tollal, mint az állatok. Mostmár két hónapja csinálom, a kezdeti lelkesedés után volt egy rövidebb időszak, amikor alig írtam bele, de mostanra beállt valamiféle rutin. A napló csak az egyik része a dolognak, megy oda mindenféle egyéb jegyzet is. Egy kisalakú vastag Moleskine-be írom a dolgokat, zsebrevágható, ami fontos. Az egyetlen hibája, hogy keményborítós, olyat többet nem veszünk.</p>

<p>Most visszaolvastam, miket írtam, öröm újra felfedezni, hogy mennyire rondán írok. Emlékszem, hogy második osztályban sose kerültem be a kiváltságosok közé, akik tollal írhattak, mert nem írtam elég szépen. Harmadikban pedig azt hiszem, hármast kaptam külalakra. Félretéve a gyerekkori traumákat, meglepően hasznos dolog ez. Például rekonstruálni tudom, mi is történt augusztusban.</p>

<p>Miután a hónap végén itt volt Bencze és Hanna, beköltöztem július utolsó napján az új albérletembe. Megpróbáltam kicsit a nyelvtanulásra megint ráfeküdni, vettem a scifiboltban egy Warm Bodiest, és elkezdtem fordítani szótárral, jutottam vagy másfél oldalig. Nem mondom, hogy haszontalan volt, ellenben ez egy nagyon lassú és helyenként frusztráló módszer.</p>

<p>A munkámban belefutottam egy olyan laptopba, ami olyan szinten és olyan furcsán volt elromolva, amit még sose láttam. Leginkább nem volt hajlandó semmiról bebootolni, csak merevlemezről, aztán mikor elkezdtem azt piszkálni kicsit, már onnan se.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A naplózásról, jegyzetelésről, moleskineről (Augusztusi összefoglaló) (2013-09-28)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/07/a-naplozasrol-jegyzetelesrol-moleskinerol-augusztus-recap-2013-09-28/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/06/halas-vagyok-2013-04-23/</id>
		<title>Hálás vagyok (2013-04-23)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/06/halas-vagyok-2013-04-23/"/>
		<updated>2014-05-06T09:27:15Z</updated>
		<published>2014-05-06T09:27:15Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>(Ezt a posztot több, mint egy éve írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a cult of done jegyében. Ekkor már két és fél hónapja voltam Svédországban, a kultúrsokknak még mindig bőven a mézesheteiben, csetlog amibol nem lett poszt végül, vagyis csak ez.)
Kelt: egyre kevésbé tudom mit csinálsz te ott
Kelt: pedig olvasom a blogod
Kelt: lehet ezért :D
KT: nem ertem a kerdest
KT: a melora gondolsz? v mi?</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><em>(Ezt a posztot több, mint egy éve írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a <a href="http://www.brepettis.com/blog/2009/3/3/the-cult-of-done-manifesto.html">cult of done</a> jegyében. Ekkor már két és fél hónapja voltam Svédországban, a kultúrsokknak még mindig bőven a mézesheteiben, csetlog amibol nem lett poszt végül, vagyis csak ez.)</em></p>

<p>Kelt: egyre kevésbé tudom mit csinálsz te ott</p>

<p>Kelt: pedig olvasom a blogod</p>

<p>Kelt: lehet ezért :D</p>

<p>KT: nem ertem a kerdest</p>

<p>KT: a melora gondolsz? v mi?</p>

<p>Kelt: :)</p>

<p>Kelt: mindegy</p>

<p>KT: de</p>

<p>KT: erdekel</p>

<p>Kelt: nagyjából a világ legválogatósabb embere aki semmit nem eszik meg ami hal, kimegy a tenger partjára, ahol amúgy semmi nincs, csak hal</p>

<p>KT: ez egy aprosag a big picturehoz kepest</p>

<p>Kelt: mi a big picture</p>

<p>KT: <strong>talaltam egy jo allast egy remek orszagban egy remek varosban es a kultursokkot kivonva is remekul erzem magam, sot, a kultursokkal egyutt is osszessegeben remekul erzem magam</strong></p>

<p>KT: <strong>van egy jo munkahelyem, sok ev utan eloszor talaltam gyulekezetet</strong></p>

<p>Kelt: erről írhatnál :)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Hálás vagyok (2013-04-23)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/06/halas-vagyok-2013-04-23/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/05/recap-episode-2013-04-19/</id>
		<title>77 nap után (2013-04-19)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/05/recap-episode-2013-04-19/"/>
		<updated>2014-05-05T09:19:40Z</updated>
		<published>2014-05-05T09:19:40Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>(Ezt a posztot több, mint egy éve írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a cult of done jegyében. Ekkor már két és fél hónapja voltam Svédországban, a kultúrsokknak még mindig bőven a mézesheteiben, ne tévesszen meg senkit az, hogy akkor azt gondoltam, hogy árnyaltan látom a dolgokat, haha. A munkahely azóta más, a gyülekezet, a házicsoport és a barátok azóta is megvannak. Ennek a posztnak sincs vége.)
4 hónapja és 20 napja kaptam egy e-mailt ami ahhoz vezetett, hogy január 15-én megérkeztem életemben először Göteborgba, aznap délután pedig már írtam alá az új munkaszerződésem.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><em>(Ezt a posztot több, mint egy éve írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a <a href="http://www.brepettis.com/blog/2009/3/3/the-cult-of-done-manifesto.html">cult of done</a> jegyében. Ekkor már két és fél hónapja voltam Svédországban, a kultúrsokknak még mindig bőven a mézesheteiben, ne tévesszen meg senkit az, hogy akkor azt gondoltam, hogy árnyaltan látom a dolgokat, haha. A munkahely azóta más, a gyülekezet, a házicsoport és a barátok azóta is megvannak. Ennek a posztnak sincs vége.)</em></p>

<p>4 hónapja és 20 napja kaptam egy e-mailt ami ahhoz vezetett, hogy január 15-én megérkeztem életemben először Göteborgba, aznap délután pedig már írtam alá az új munkaszerződésem. Tíz nappal később volt az utolsó munkanapom az espellnél és január 29-én megérkeztem két óriási bőrönddel az új albérletembe, pár nappal később, pénteken, február elsején pedig elkezdtem dolgozni a Kommuniceránál.</p>

<p>Azóta 77 nap telt el, ebből 55 munkanap. Beilleszkedtem a munkahelyen, megismerkedtem a kollégákkal, egy-kettővel igen közeli is barátságba kerültem. A munkámat élvezem, programoztam egy csomót, meg persze csináltam minden mást is, mert úgy az igazi. Az első hónapban találtam egy remek gyülekezetet, házicsoportot, közösséget, abban új barátokat.</p>

<p>Természetesen nem minden rózsaszín, ennyi idő után már kicsit árnyaltabban látom a dolgokat,</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “77 nap után (2013-04-19)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/05/recap-episode-2013-04-19/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/04/szamvetes-szombat-2013-02-28/</id>
		<title>Számvetés szombat (2013-02-28)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/04/szamvetes-szombat-2013-02-28/"/>
		<updated>2014-05-04T09:14:07Z</updated>
		<published>2014-05-04T09:14:07Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>_(Ezt a posztot több, mint egy éve írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a cult of done jegyében. Még csak egy hónapja laktam Svédországban, a kultúrsokknak bőven a mézesheteiben. A svédek továbbra se sietnek sehova. A posztnak nincs vége, ez van.)_
Eltelt egy teljes február, több mint egy hónapja vagyok itt, kicsit ijesztő belegondolni, mennyi minden történt egy bő hónap alatt. Január 29-én hajnalban érkeztem meg, volt pár napom akklimatizálódni, és február 1-én már kezdtem is az új munkahelyemen, ahol úgy érzem, elég sok dolgot sikerült elérni egy hónap alatt.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>_(Ezt a posztot több, mint egy éve írtam eredetileg, elkezdem kitakarítani a draft mappámat a <a href="http://www.brepettis.com/blog/2009/3/3/the-cult-of-done-manifesto.html">cult of done</a> jegyében. Még csak egy hónapja laktam Svédországban, <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Culture_shock">a kultúrsokknak bőven a mézesheteiben</a>. A svédek továbbra se sietnek sehova. A posztnak nincs vége, ez van.)_</p>

<p>Eltelt egy teljes február, több mint egy hónapja vagyok itt, kicsit ijesztő belegondolni, mennyi minden történt egy bő hónap alatt. Január 29-én hajnalban érkeztem meg, volt pár napom akklimatizálódni, és február 1-én már kezdtem is az új munkahelyemen, ahol úgy érzem, elég sok dolgot sikerült elérni egy hónap alatt. De leginkább nagyon sokat tanultam.</p>

<p>A svédek nem sietnek, és ez meglátszik a mindennapokon. Elsőre nagyon furcsa volt az hatalmas nyugi, vagy inkább stresszmentesség: persze ebbe durván belejátszik a kultúrsokk, és az, hogy hirtelen itt álltam, majdnem tiszta lappal, kötelezettségek nélkül. Ezért is érezhettem annyira lassúnak az idő telését az első hetekben: ez mostanra kezd normalizálódni, a hetek elkezdtek gyorsabban telni, az élet kezd beállni.</p>

<p>Hatalmas fórral kezdek, mert rögtön egy olyan munkahelyre kerültem, ahol fantasztikus kollégáim vannak, akik egyenesen vártak, befogadtak, értékelnek (nem mintha ez nem lett volna igaz az előzőre). Emellett munkaügyileg is lekerült rólam egy csomó stressz: itt tényleg az van, hogy bemegyek nyolcra, és hazamegyek négykor, ez a normális, a legtöbben ugyanezt csinálják. Ez nem jelenti azt, hogy bárki lazsálna: kemény munka folyik, ugyanakkor, lásd feljebb, a svédek nem sietnek sehova. Persze vannak határidők, vannak néha túlórák embereknek, de összességében nyugi van. A munkahelyi légkör kiváló, alapvetően felszabadult, és nem áll össze ez a poszt, folytatjuk hétvégén</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Számvetés szombat (2013-02-28)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/05/04/szamvetes-szombat-2013-02-28/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/03/07/vindoztelefon/</id>
		<title>Vindóztelefon</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/03/07/vindoztelefon/"/>
		<updated>2014-03-07T18:37:35Z</updated>
		<published>2014-03-07T18:37:35Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="flamebait" label="flamebait"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="telefon" label="telefon"/>
		<summary>Az úgy volt hogy az ájfónom kamerája elkezdett cefetül porosodni belülről. Aztán egyszer csak elegem lett a dologból, és úgy döntöttem, beadom szervízbe. A dolog ezen része amúgy remekül sikerült, 2 nap alatt kaptam egy vadiújat, nem panaszkodhatok.
Viszont erre a két napra kellett valami telefon, és szerencsére nem nagyon kellett használnom a hivatalos, Android 2.3-at futtató lowend többéves Samsung cserekészüléket, mert a főnököm kapott az alkalmon, és rámsózott egy Lumia 920-at addig is, hátha kicsit közelebb kerülök a sötét oldalhoz, merthogy ő nagyon szereti a vindóztelefont.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Az úgy volt hogy az ájfónom kamerája elkezdett cefetül porosodni belülről. Aztán egyszer csak elegem lett a dologból, és úgy döntöttem, beadom szervízbe. A dolog ezen része amúgy remekül sikerült, 2 nap alatt kaptam egy vadiújat, nem panaszkodhatok.</p>

<p>Viszont erre a két napra kellett valami telefon, és szerencsére nem nagyon kellett használnom a hivatalos, Android 2.3-at futtató lowend többéves Samsung cserekészüléket, mert a főnököm kapott az alkalmon, és rámsózott egy Lumia 920-at addig is, hátha kicsit közelebb kerülök a sötét oldalhoz, merthogy ő nagyon szereti a vindóztelefont. Szóval belőttem az accountokat, felraktam a szükséges appokat, már ami volt rá, persze, és elkezdtem használni.</p>

<p>Kezdjük a hardverrel, mert az a jobbik része. Igen, műanyag, de abból a legjobb fajta, iszonyat jól néz ki, remek a fogása. A kijelző gyönyörű, bár az enyémnek kicsit sárgás volt a teteje, de nem zavaró. Az akksi bírja a gyűrődést, érzésre kicsit jobban, mint az ájfónom &#8212; bár nem is fut annyi minden rajta &#8211;, persze csodákat nem várhat tőle az ember. A kamera igen jó, minőségben többnyire megállja a helyet az ájfón mellett, sőt, a színek speciel élethűbbek összességében rajta.</p>

<p>De csapjunk bele az elsővilágbeli problémákba.</p>

<p>A szoftver. Hát izé. Maga a rendszer, önmagában, alapvetően nem rossz, bár így több évvel az első verzió után is vannak még hatalmas lukak benne (nincs notification center, egy, azaz egy, mondom egy! master hangerő van csengőhangra, zenére és értesítésekre egyszerre!), szépen néz ki, kicsit sok az animáció mondjuk, valamint az órásbetűk helyenként a használhatóság rovására megy erősen. A különböző appok által testreszabható lockscreenek egész jók, én beraktam az időjárást. A Nokiás extrák tulajdonképp ügyesek, a Glance meg a duplatappel felébresztés hatalmas gimmick, de tetszik.</p>

<p>Aztán az ember elkezd telepíteni appokat. A Nokiásokra igazából nem lehet panasz, bár a legtöbb appjukból a konkurensét szeretem jobban (pl. Google Maps). Jönnek aztán az igazán mainstream, Microsoft által gyártott firstparty cuccok (pl. Facebook app), ott már elkezd az ember szája görbülni, merthogy már a fészbúk is suta, lassú, helyenként bugzik és kényelmetlen. Ne álljunk meg, következik az igazi feketeleves, a thirdparty appok, még mindig a népszerűbbeknél maradva, a Spotify zenét ugyan tud lejátszani de a szolgáltatások fele sincs benne jelenleg és az UI kényelmetlen, a Kindle app az égvilágon semmit nem tud egy betűtípuson és olvasáson kívül (még highlightokat se tud csinálni), Twitter működik többnyire de szintén kissé suta, a YouVersion biblia UX rémálom, Dropbox app, az vajon mi, Evernote app is csak az alapokat tudja, a bankomnak nincs appja, Hangouts nincs, YNAB nincs, Instagram app amolyan MVP szinten elketyeg, de problémái vannak a Unicode kezelésével, folytassam? Siralomvölgy.</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2014/03/a39b4e40a43a11e387f70ea2ccaa61ad_8.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2014/03/a39b4e40a43a11e387f70ea2ccaa61ad_8.jpg" alt="a39b4e40a43a11e387f70ea2ccaa61ad_8" width="612" height="612" class="aligncenter size-full wp-image-2365350" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/a39b4e40a43a11e387f70ea2ccaa61ad_8.jpg 612w, /wp-content/uploads/2014/03/a39b4e40a43a11e387f70ea2ccaa61ad_8-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2014/03/a39b4e40a43a11e387f70ea2ccaa61ad_8-300x300.jpg 300w" sizes="(max-width: 612px) 100vw, 612px" /></a></p>

<p>Mégmielőtt valaki bekommentelné, tudom, hogy helyenként nemhivatalos app a fentebb említett cuccokra, de hát izé, nem kéne erre szükség legyen. És tudom, hogy ez kicsit ilyen catch 22, nem csinálnak a cégek vindóztelefonos appokat mert kevés a júzer, és kevés a júzer mert nincsenek appok.</p>

<p>A telefon amúgy egyelőre nálam maradt, szóval fogok még vele játszani, meg kártyafüggetlen, szóval tudom használni ha utazok valahova (az ájfón október végéig a helyi szolgáltatóhoz van függve).</p>

<p>Valaki hozzon ki egy Androidot az ájfón hardverével, azonnal viszem. De ez egy másik poszt lenne már.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Vindóztelefon”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/03/07/vindoztelefon/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/flamebait/">flamebait</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/telefon/">telefon</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/03/03/50000-amelyben-egy-kicsit-megfulladunk-a-nosztalgiaban/</id>
		<title>50000, amelyben egy kicsit megfulladunk a nosztalgiában</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/03/03/50000-amelyben-egy-kicsit-megfulladunk-a-nosztalgiaban/"/>
		<updated>2014-03-03T20:31:33Z</updated>
		<published>2014-03-03T20:31:33Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<summary>(egyszer kell irnom hosszasabban is egy erzelgos bejegyzest arrol, mennyi remek embert ismertem meg a twitternek koszohetoen, tobbek kozt a mostani legjobb barataimat)
20000 tweettel ezelőtt A jó közösségi szolgáltatás az, ami előbb-utóbb egy jó, valós életbeli sörözésbe torkol.
Kelt tizedik törvénye Kettőezernyolc. Ekkor már lassan egy éve, az érettségi óta teljes munkaidőben dolgoztam, a szociális életem azonban az iskolával együtt ért véget, leginkább a munkámnak éltem, amit amúgy tökre élveztem.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p style="text-align: right;">
  <em>(egyszer kell irnom hosszasabban is egy erzelgos bejegyzest arrol, mennyi remek embert ismertem meg a twitternek koszohetoen, tobbek kozt a mostani legjobb barataimat)</em><br /> <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2011/05/26/30k/">20000 tweettel ezelőtt</a>
</p>

<p style="text-align: right;">
  <em>A jó közösségi szolgáltatás az, ami előbb-utóbb egy jó, valós életbeli sörözésbe torkol.<br /></em>Kelt tizedik törvénye
</p>

<p><img src="http://ktamas.com/50000.png" /></p>

<p>Kettőezernyolc. Ekkor már lassan egy éve, az érettségi óta teljes munkaidőben dolgoztam, a szociális életem azonban az iskolával együtt ért véget, leginkább a munkámnak éltem, amit amúgy tökre élveztem. Még valamikor 2007-ben regisztráltam a Twitterre, de nem használtam semmire. Már magam se tudom miért, de 2008 április 23-án, egy átéjszakázott nap után, amikoris egy haldokló fájlszervert próbáltam menteni, <em>mikroblogoltam</em> egy ilyet:</p>

<p align="center">
  <blockquote class="twitter-tweet" lang="en">
    <p>
      Installing Ubuntu on a 1 GB hard drive.
    </p>
    

<pre><code>&lt;p&gt;
  &amp;mdash; Kosuke Tamashiro (@KTamas) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/KTamas/statuses/794875269&quot;&gt;April 23, 2008&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p></blockquote></p>

<p><p>
  </p></p>

<p><p>
    Angolul kezdtem, híres embereket követtem a webszcénából, nem tudtam igazából, hogy mi lesz ebből. Két nappal később aztán posztoltam valamit random programozósat amire pár perccel később válaszólt <a href="http://twitter.com/rszaloki">Szalóki Robi</a>. Én leginkább csak bámultam a képernyőt, hogy kicsoda és honnan jött, és egyáltalán hogyan talált meg? Hamar kiderült, hogy van ez a Turulcsirip (RIP) nevű dolog, ahol hála a barátkozós módnak hamar új internetes barátokra tettem szert. Sőt, akkor még nem volt annyira aktív rendszer, én nagyon sokáig abban a módban toltam, ami az összes tweetet mutatta, és ha valaki nem érdekelt, elrejtettem. Egy ponton azt hiszem, én tartottam a rekordot (vagy a második helyet?) a Turulcsirip adatbázisában valami 600 körüli elrejtéssel, akkor kértem egy amnesztiát <a href="https://twitter.com/tothbenedek">Benedek</a>től és elkezdtem kicsit ésszerűbben használni a rendszert. Évekig kint volt a CsiripRóka a Firefoxom oldalsávjában, a napi meló mellett ott pörögtek a tweetek.
  </p></p>

<p><p>
    2008 nyarán <a href="http://www.origo.hu/techbazis/20080519-megdobaltak-budapesten-steve-ballmert-a-microsoft-elnokvezerigazgatojat.html">itt volt Balmer</a>, ősszel pedig talán a 2. Ruby Meetupon találkoztam előbb <a href="http://twitter.com/kelt">Kelt</a>tel és <a href="http://twitter.com/gazs">Gazzs</a>al, ismerkedtem össze <a href="http://twitter.com/lackac">Lackac</a>cal, majd nem sokkal azután elkezdtem a <a href="http://www.meetup.com/newtech-42/">New Tech Meetup</a>ra járni, <em>one thing led to another</em> és egyszer csak arra eszméltem hogy vannak új barátaim és szociális életem.
  </p></p>

<p><p>
    (Zárójel zárójele, az külön sztori, hogy ismerkedett meg a hugom a leendő férjével egy fórumon, ahol én is hosszú évekig aktív voltam. De az igazából nem az én sztorim.)
  </p></p>

<p><p>
    És akkor most itt vagyok, majd&#8217; hat évvel és 50000 tweettel később, több, mint egy éve már Svédországban, meg is látszik, az utolsó 5000 tweetem sokkal lassabban jött össze. Sokminden változott, de a barátok még megvannak, még ha jelenleg párezer kilométerrel arrébb is élek.
  </p></p>

<p><p>
    A Twitter pedig&#8230; él és virul, sokat változott az elmúlt hat évben, már nem olvasom olyan függőként, mint régen, de azért továbbra is aktív része az életemnek. Szóval van esély arra, hogy találkozunk 55000-nél.
  </p></p>

<p><p>
    (<a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/02/09/45000/">45000</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/06/25/40000/">40000</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2011/12/09/35000/">35000</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2011/05/26/30k/">30000</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2010/10/17/25000_2/">25000</a>.)
  </p></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “50000, amelyben egy kicsit megfulladunk a nosztalgiában”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/03/03/50000-amelyben-egy-kicsit-megfulladunk-a-nosztalgiaban/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/24/photoshop-cc-lightroom-5-most-havi-1229-euroert/</id>
		<title>Photoshop CC &#43; Lightroom 5 most havi 12,29 euróért</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/24/photoshop-cc-lightroom-5-most-havi-1229-euroert/"/>
		<updated>2014-02-24T13:59:30Z</updated>
		<published>2014-02-24T13:59:30Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fot%C3%B3z%C3%A1s" label="fotózás"/>
		<summary>Még pár hónapja láttam, hogy az Adobe havi tíz dollárért ad Photoshopot meg Lightroomot — azoknak, akik egyszer már megvásároltak legalább egy CS3-at. Kár, gondoltam, mert ennyi pénzért azonnal előfizettem volna, pláne, hogy gyakorlatilag csak ezt a két Adobe szoftvert használom. De ha nem kérik a pénzem, hát nem.
Ma valamiért ismét felmentem az adobe.com-ra, ahol nagyban hirdették, hogy mostmár, korlátozott akció keretében, [mindenki megveheti a fenti kombinációt](). Persze rájön a dologra a nemvagyamerikában adó meg az áfa, de még így 105 SEK, kábé 3600 HUF a végösszeg itt Svédben (Magyarországon pedig 12,29 EUR), amivel semmi problémám sincs, úgyhogy azonnal elő is fizettem a dolgokra.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><a href="https://creative.adobe.com/plans/offer/photoshop+lightroom?promoid=KHQFP"><img src="/wp-content/uploads/2014/02/fotosop1.jpg" alt="fotosop" width="657" height="370" class="aligncenter size-full wp-image-2365329" srcset="/wp-content/uploads/2014/02/fotosop1.jpg 657w, /wp-content/uploads/2014/02/fotosop1-300x168.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/02/fotosop1-624x351.jpg 624w" sizes="(max-width: 657px) 100vw, 657px" /></a></p>

<p>Még pár hónapja láttam, hogy az Adobe havi tíz dollárért ad Photoshopot meg Lightroomot &#8212; azoknak, akik egyszer már megvásároltak legalább egy CS3-at. Kár, gondoltam, mert ennyi pénzért azonnal előfizettem volna, pláne, hogy gyakorlatilag csak ezt a két Adobe szoftvert használom. De ha nem kérik a pénzem, hát nem.</p>

<p>Ma valamiért ismét felmentem az adobe.com-ra, ahol nagyban hirdették, hogy mostmár, korlátozott akció keretében, [mindenki megveheti a fenti kombinációt](). Persze rájön a dologra a nemvagyamerikában adó meg az áfa, de még így 105 SEK, kábé 3600 HUF a végösszeg itt Svédben (Magyarországon pedig 12,29 EUR), amivel semmi problémám sincs, úgyhogy azonnal elő is fizettem a dolgokra.</p>

<p>Egy csomó más esetbe baromira zavarna havidíjat fizetni asztali szoftverért, de itt nagyon szivesen teszek kivételt, figyelembe véve, hogy egy új, dobozos Photoshop (még a CC-váltás előtt) emlékeim szerint többszáz rugó volt. A Lightroom árát még tavaly levitték tán 100 USD közelébe, szóval az még oké, de néha kell fotosopolni is dolgokat.</p>

<p><em>(A posztot az Adobe sajnos nem szponzorálta.)</em></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Photoshop CC &#43; Lightroom 5 most havi 12,29 euróért”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/24/photoshop-cc-lightroom-5-most-havi-1229-euroert/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fot%C3%B3z%C3%A1s/">fotózás</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/08/a-nyelvtanulasrol-meg-egy-jo-dokumentumfilmrol-twin-sisters-tvillingsostrene-tvillingsystrar/</id>
		<title>A nyelvtanulásról, meg egy jó dokumentumfilmről (Twin Sisters / Tvillingsøstrene / Tvillingsystrar)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/08/a-nyelvtanulasrol-meg-egy-jo-dokumentumfilmrol-twin-sisters-tvillingsostrene-tvillingsystrar/"/>
		<updated>2014-02-08T10:45:19Z</updated>
		<published>2014-02-08T10:45:19Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="film" label="film"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="norv%C3%A9gia" label="norvégia"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Tegnap néztem meg a tévében a Twin Sisters című dokumentumfilmet, amire még a helyi filmfesztivál programja között figyeltem fel. Egy születésükkor kettészakított-örökbefogadott ikerpárról szól, akiknek a szüleik azonban egy véletlen (?) során találkoztak az árvaházban, és feltűnt nekik, hogy hát a két gyerek kissé hasonlít. Aztán mindenki hazavitte a sajátját, de tartották a kapcsolatot, hat hónappal később egy DNS teszt megerősítette, hogy tényleg ikrek. Ezek után követjük végig azt, hogy nő fel a két gyerek két teljesen különböző környezetben (Sacramento, CA, USA, illetve Fresvik, Norvégia), valamint hogy veszik fel a kapcsolatot egymással, majd találkoznak újra hatévesen.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Tegnap néztem meg a <a href="http://www.svtplay.se/video/1786001/tvillingsystrar">tévében</a> a <a href="https://www.facebook.com/twinsistersdocumentary">Twin Sisters című dokumentumfilmet</a>, amire még a <a href="http://filmweb01.filmfestival.org/filmfestival/info/sv/festivalprogram/programentry?date=19000101&amp;programSectionId=0&amp;cinemaId=0&amp;countryId=0&amp;freeText=twin">helyi filmfesztivál programja</a> között figyeltem fel. Egy születésükkor kettészakított-örökbefogadott ikerpárról szól, akiknek a szüleik azonban egy véletlen (?) során találkoztak az árvaházban, és feltűnt nekik, hogy hát a két gyerek kissé hasonlít. Aztán mindenki hazavitte a sajátját, de tartották a kapcsolatot, hat hónappal később egy DNS teszt megerősítette, hogy tényleg ikrek. Ezek után követjük végig azt, hogy nő fel a két gyerek két teljesen különböző környezetben (<a href="https://www.google.se/maps/preview/place/Sacramento,+Kalifornien/@37.7292672,-119.9237094,8z/data=!4m2!3m1!1s0x809ac672b28397f9:0x921f6aaa74197fdb">Sacramento, CA, USA</a>, illetve <a href="https://www.google.se/maps/preview/place/Fresvik/@60.6479978,8.8407623,7z/data=!4m2!3m1!1s0x463e015c70d219f1:0x6fdf8565f8bb1770">Fresvik, Norvégia</a>), valamint hogy veszik fel a kapcsolatot egymással, majd találkoznak újra hatévesen.</p>

<p>Zárójel, Norvégia egészen brutálisan szép, már így a képernyőn keresztül is, Muszáj lesz élőben megnézni.</p>

<p>Azonfelül, hogy egy remek dokumentumfilm, említést érdemel a tény, hogy a fentebb kikövetkeztethető okokból a filmben felváltva beszélnek norvégul és angolul, mindez pedig svédül van feliratozva. Az angol része sima a dolognak, sőt, ott még helyenként figyelek, hogy az angolt hogy fordították svédre. De amikor norvégul beszélnek, és próbálok odafigyelni a szövegre, mert érdekel a norvég, valamint vannak erős hasonlóságai a svéddel, ésmindeközben a svéd feliratot olvasva legózom össze, hogy mit is mondanak, nos, ott kezd az agyam túlterhelődni. Ennek ellenére egyszer sem éreztem azt, hogy most nem tudnám, miről van szó a filmben, szóval azt hiszem, haladok.</p>

<p>(Ha valakit érdekel, át tudom küldeni a filmet, sajnos csak a fenti &#8212; norvég+angol hang, svéd felirat &#8212; konstrukcióban.)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A nyelvtanulásról, meg egy jó dokumentumfilmről (Twin Sisters / Tvillingsøstrene / Tvillingsystrar)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/08/a-nyelvtanulasrol-meg-egy-jo-dokumentumfilmrol-twin-sisters-tvillingsostrene-tvillingsystrar/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/film/">film</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/norv%C3%A9gia/">norvégia</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/06/napi-zene-everything-everything/</id>
		<title>Napi zene: Everything Everything</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/06/napi-zene-everything-everything/"/>
		<updated>2014-02-06T14:34:58Z</updated>
		<published>2014-02-06T14:34:58Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="zene" label="zene"/>
		<summary>Asszem gazs dobta át az egyik dalukat a minap, most meg beraktam egy kicsit komolyan hallgatni őket, és azóta megy körbekörbe a Spotifyon a Top 10 számuk. Iszonyat jó.

De ha csak egyet kell ajánlani, az mindenképpen a Kemosabe:</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Asszem <a href="http://twitter.com/gazs">gazs</a> dobta át az egyik dalukat a minap, most meg beraktam egy kicsit komolyan hallgatni őket, és azóta megy körbekörbe a Spotifyon a Top 10 számuk. Iszonyat jó.</p>

<p><iframe style="border: none; overflow: hidden;" src="https://embed.spotify.com/follow/1/?uri=spotify%3Aartist%3A1HOeqtP7tHkKNJNLzQ2tnr&amp;size=detail" width="300" height="56" frameborder="0" scrolling="no"></iframe></p>

<p>De ha csak egyet kell ajánlani, az mindenképpen a Kemosabe:</p>

<p><iframe src="https://embed.spotify.com/?uri=spotify:track:1rg9i5UE2qefjows4qWlOl" width="300" height="380" frameborder="0"></iframe></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Napi zene: Everything Everything”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/02/06/napi-zene-everything-everything/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/zene/">zene</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/31/random-csapongasok-a-fotozasrol-dddddd-akarom-mondani-6d/</id>
		<title>Random csapongások a fotózásról (DDDDDD, akarom mondani 6D)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/31/random-csapongasok-a-fotozasrol-dddddd-akarom-mondani-6d/"/>
		<updated>2014-01-31T10:53:21Z</updated>
		<published>2014-01-31T10:53:21Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fot%C3%B3z%C3%A1s" label="fotózás"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Megvan több, mint egy hónapja a 6D, lőttem vele úgy ezer képet, kezd valami véleményem kialakulni róla.
Az első és a legfontosabb, hogy ez egy piszokjó vas. Még mindig nehezen lépek túl azon, hogy ha nem is simán, de mondjuk okosan jól lehet fotózni ISO12800-on, sőt, ISO25600-on is, elképesztő, ahogy a szenzortechnológia fejlődik. Ha már szenzor, az is durva, hogy (középen) tényleg képes autofókuszálni nevetséges fénykörülmények között is lazán, többnyire pontosan, sokszor nagyon hasznosan jön ez.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Megvan több, mint egy hónapja a 6D, lőttem vele úgy ezer képet, kezd valami véleményem kialakulni róla.</p>

<p>Az első és a legfontosabb, hogy ez egy piszokjó vas. Még mindig nehezen lépek túl azon, hogy ha nem is simán, de mondjuk okosan jól lehet fotózni ISO12800-on, sőt, ISO25600-on is, elképesztő, ahogy a szenzortechnológia fejlődik. Ha már szenzor, az is durva, hogy (középen) tényleg képes autofókuszálni nevetséges fénykörülmények között is lazán, többnyire pontosan, sokszor nagyon hasznosan jön ez.</p>

<p>Még mindig a hardvernél maradva, az egyik kedvenc fícsöröm a Silent Shutter, ami hozzáad kb. 200ms laget minden képhez, cserébe a rekesz hangereje kábé a harmadára csökken, emberek fotózásánál nagyon gyakran bekapcsolom.</p>

<p>A különböző gombok elhelyezése logikus, ami jó, és nagyrészt kézre is áll, bár azért van még mit javítani az ergonómián. Az átlagnál valamivel nagyobb kezem van, de még így is kicsit kényelmetlen egy-két gomb elérése fotózás közben &#8212; de ezt túl lehet élni. A gép ilyenirányú achilles-sarka 8-irányú d-pad, ami nehezen reagál, jó erősen meg kell nyomni, meg lehet szokni, de remélem egy jövőbeli 6D Mark II-n valami jobb lesz.</p>

<p>Apropó vas, a 6D súlya 770 gramm, a most rajta lévő 40mm pancake még 130 gramm, ez tíz dekával a kiló alatt van, akárhonnan nézzük, full framehez ez kábé a legkönnyebb kombó jelenleg (már a DSLR kategóriában, ugye közben jött a Sony A7&reg;), és amúgy tényleg. Persze, azért ez máshonnan nézve nehéz, szokni kell, de mostanra már alig veszem észre, a következő objektívvel mondjuk biztosan nehezebb lesz majd.</p>

<p>Ez amúgy az első digigépem, ahol kifejezetten késztetést éreztem, hogy oké, akkor most üljünk le, és legalább pörgessük át a használati útmutatót, hátha tanul belőle az ember valamit. Sikerült is, megtudtam például, hogy lehet a vízmértéket kijelezni a keresőben, ami egyrészt hasznos, másrészt pedig azt hiszem, ez életem legdrágább vízmértéke&#8230;</p>

<p>Szoktam ugye mondani, én alapvetően embereket fotózok, ez most azért kibővült az éjszakai fotózással, nem kevés részben pont amiatt, amikre képes vagyok már így, kézből fotózva is, töksötétetben. Kelleni fog persze komolyabb dolgokhoz egy állvány, de már most sikerült lőnöm pár képet az éjszakai városról. Amit, mint azt hamar megtanultam, csak teljesen manuál módba érdemes, az Auto ISO ha nem hagyom, felviszi olyan magasra a fényérzékenységet, amennyire csak bírja, és úgy általában a fotózás többi aspektusát se hagyja ilyenkor már a gépre az ember. Talán csak a fehéregyensúlyt, de azt amúgyis utólag, a Lightroomban.</p>

<p>A Lightroom kapcsán azt figyeltem meg, hogy egyrészt még mindig piszokjó, másrészt meg 20 megapixeles RAW-oknál még az én igen gyors gépemen is kegyetlen lassú, ezzel nem lehet mit tenni, már azon kívül, hogy hozzávág az ember idővel még hardvert a problémához.</p>

<p>Próbálkoztam amúgy időnként a gépből kijövő JPEG-ekkel dolgozni, Photoshopban, mert például magas ISO-n a gép jobban szűri a zajt sokszor, mint én, de nem áll kézre a dolog egyáltalán, azt hiszem, túlságosan megszoktam ehhez már a Lightroomot, és annak a logikáját. Ettől még hasznos, olyan dolgokhoz, amikor az ember, nos, lefotosopol dolgokat a képről, egy belelógó szívószálat, egy zavaró táskát a háttérben, ilyesmi.</p>

<p>És most vissza fotózni, illetve így, fizetésnap után, gondolkozni a következő objektíven&#8230; 50, vagy 85 lesz, hogy azon belül mi, meglátom. Tudom, hogy furcsa volna a 40 után az 50, ellenben sokat nyer az ember fényerőn, és sokszor flexibilisebbnek érzem, mint a 85-öt. Az még szintén eldöntendő, hogy az 50-ből melyiket, hajlok az 1.4-re, ellenben eddig kettőt próbáltam, egynek jó volt az autofókusza, a másik viszont egészen durván, megbízhatóan rontotta a fókuszt, szóval ebből csakis olyat, amit előtte ki tudok próbálni.</p>

<p>(Ez a poszt megvan vagy egy hete draftban, azóta elég határozottan a 85mm felé billen a mérce, olyannyira, hogy holnap megyek a szomszéd városba venni egyet.)</p>

<p>Az éjszakai városi fotózáshoz pedig majd valami 35 és/vagy azalatti fókusztávú objektívet. De nem sietek sehova, szépen, apránként.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Random csapongások a fotózásról (DDDDDD, akarom mondani 6D)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/31/random-csapongasok-a-fotozasrol-dddddd-akarom-mondani-6d/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fot%C3%B3z%C3%A1s/">fotózás</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/29/elso-evfordulo-de-most-tenyleg/</id>
		<title>Első évforduló, de most tényleg</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/29/elso-evfordulo-de-most-tenyleg/"/>
		<updated>2014-01-29T22:23:14Z</updated>
		<published>2014-01-29T22:23:14Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9vfordul%C3%B3" label="évforduló"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Egy előző posztban részben megemlékeztem már róla, de legyünk pontosak, ma van egy éve, hogy kiköltöztem ide, Göteborgba, Svédországba. Ennek ünneplésére (najó, ettől függetlenül) ma elmentem kipróbálni az egyik nemrég felfedezett Burrito bart, azonban elbambultam, és rossz villamosra szálltam, így kénytelen voltam kipróbálni a másik, nemrég felfedezett Burrito bart. Nem csalódtam, korrekt, amerikai stílusban (Mission-style) csinálják, árban teljesen rendben van a dolog, jól is lakik az ember vele, egy lassan főzött, kicsit csípős marhásat ettem mexikói rizzsel, babbal, salsával, tejföllel és sajttal, remek volt, ide vissza kell járni, pláne, hogy a városközpontban van, sokszor útba esik.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/16/25-1-2013-2014/">Egy előző posztban részben megemlékeztem már róla</a>, de legyünk pontosak, ma van egy éve, hogy kiköltöztem ide, Göteborgba, Svédországba. Ennek ünneplésére (najó, ettől függetlenül) ma elmentem kipróbálni az <a href="https://www.facebook.com/tomtomsburrito">egyik</a> nemrég felfedezett Burrito bart, azonban elbambultam, és rossz villamosra szálltam, így <em>kénytelen voltam</em> kipróbálni a <a href="https://www.facebook.com/WrappedBurritoBar">másik</a>, nemrég felfedezett Burrito bart. Nem csalódtam, korrekt, amerikai stílusban (<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Mission_burrito">Mission-style</a>) csinálják, árban teljesen rendben van a dolog, jól is lakik az ember vele, egy lassan főzött, kicsit csípős marhásat ettem mexikói rizzsel, babbal, salsával, tejföllel és sajttal, remek volt, ide vissza kell járni, pláne, hogy a városközpontban van, sokszor útba esik.</p>

<p>Holnap, ha lesz rá idő, kipróbálom a másik helyet is.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Első évforduló, de most tényleg”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/29/elso-evfordulo-de-most-tenyleg/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9vfordul%C3%B3/">évforduló</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/24/sesam/</id>
		<title>Sesam</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/24/sesam/"/>
		<updated>2014-01-24T20:53:22Z</updated>
		<published>2014-01-24T20:53:22Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Az úgy volt, hogy átugrutt Göteborgba két napra Sesam.
Csütörtök este elmentünk a Krakow nevű étterembe, ahol közösen megállapítottuk, hogy hát itt eszetlen jól főznek, én pierogit ettem, főzve, pirítva, hússal, anélkül, igazából egyik se rossz, a legjobb mindenképp a pirított-husos. Ja és tényleg mindenre raknak szalonnát, még a savanyúkáposztához is, amit szintén nagyon jól művelnek. Itt fogok enni holnap is, amikor visszamegyek megünnepelni oda (újra) a születésnapomat az itteni ismerősökkel, barátokkal a gyülekezetből.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Az úgy volt, hogy átugrutt Göteborgba két napra <a href="http://www.sesam.hu">Sesam</a>.</p>

<p>Csütörtök este elmentünk a <a href="http://krakow.nu">Krakow</a> nevű étterembe, ahol közösen megállapítottuk, hogy hát itt eszetlen jól főznek, én <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Pierogi">pierogi</a>t ettem, főzve, pirítva, hússal, anélkül, igazából egyik se rossz, a legjobb mindenképp a pirított-husos. Ja és tényleg mindenre raknak szalonnát, még a savanyúkáposztához is, amit szintén nagyon jól művelnek. Itt fogok enni holnap is, amikor visszamegyek megünnepelni oda (újra) a születésnapomat az itteni ismerősökkel, barátokkal a gyülekezetből.</p>

<p>Pénteken én dolgoztam, este gyülekezeti dolgok voltak, Sesam mindeközben járta a várost, <a href="http://sesam.hu/2014/01/23/goteborg/">jól meg is blogolta, olvassátok</a>, meg vannak ott képei is, jók. Este még letoltunk egy kör <a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/15062/shadows-over-camelot">Shadows over Camelot</a>ot, jó társasjáték ez.</p>

<p>Szombaton pedig elmentünk <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Slottsskogen">Slottsskogen</a>be (szó szerinti fordításban: Kastélyerdő), ami iszonyat szép így télen, már ha éppen hóesés után megy az ember, természetesen fotóztam is. Külön érdekes ez a kép, amit úgy készítettem, hogy egy kézzel a korlátba kapaszkodtam, a másikkal meg fogtam a 6D-t és fotózni próbáltam kvázi vakon, és úgy, hogy lehetőleg ne csússzon le a gép a jégen a halálába.</p>

<p><a data-flickr-embed="true"  href="https://www.flickr.com/photos/tamaskadar/12098697706/in/set-72157640069618404" title="IMG_6741"><img src="https://farm3.staticflickr.com/2841/12098697706_122e462dc7_z.jpg" width="640" height="339" alt="IMG_6741"></a><script async src="//embedr.flickr.com/assets/client-code.js" charset="utf-8"></script></p>

<p>Van róla werkfotó is&#8230;</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/2014-01-22.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2014/01/2014-01-22-1024x768.jpg" alt="2014-01-22" width="625" height="468" class="aligncenter size-large wp-image-2365278" srcset="/wp-content/uploads/2014/01/2014-01-22-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/01/2014-01-22-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/01/2014-01-22-624x468.jpg 624w" sizes="(max-width: 625px) 100vw, 625px" /></a></p>

<p>A többi kép <a href="http://www.flickr.com/photos/tamaskadar/sets/72157640069618404/">itten található</a>.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Sesam”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/24/sesam/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/21/kepek-budapest-201401/</id>
		<title>Képek (Budapest 2014/01)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/21/kepek-budapest-201401/"/>
		<updated>2014-01-21T09:46:58Z</updated>
		<published>2014-01-21T09:46:58Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="budapest" label="budapest"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fot%C3%B3z%C3%A1s" label="fotózás"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="magyarorsz%C3%A1g" label="magyarország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Mint már mondtam, vannak képek is, most végre kikerültek Lightroomból, fel az internetre. Illetve beillesztve alább.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/16/25-1-2013-2014/" title="25, 1, 2013, 2014">Mint már mondtam</a>, vannak képek is, most végre kikerültek Lightroomból, <a href="http://www.flickr.com/photos/tamaskadar/sets/72157639982935053/">fel az internetre</a>. Illetve beillesztve alább.</p>

<p><a data-flickr-embed="true"  href="https://www.flickr.com/photos/tamaskadar/albums/72157639982935053" title="Budapest 2014/01"><img src="https://farm3.staticflickr.com/2887/12056478715_7cd373dcc4_z.jpg" width="640" height="513" alt="Budapest 2014/01"></a><script async src="//embedr.flickr.com/assets/client-code.js" charset="utf-8"></script></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Képek (Budapest 2014/01)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/21/kepek-budapest-201401/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/budapest/">budapest</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fot%C3%B3z%C3%A1s/">fotózás</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/magyarorsz%C3%A1g/">magyarország</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/16/25-1-2013-2014/</id>
		<title>25, 1, 2013, 2014</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/16/25-1-2013-2014/"/>
		<updated>2014-01-16T09:50:21Z</updated>
		<published>2014-01-16T09:50:21Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Ma vagyok 25 éves, ma van egy éve és egy napja, hogy felvettek dolgozni a Kommunicerához Göteborgra, ma van majdnem egy éve, hogy kiköltöztem ide.
Mit mondjak? Jó.
Bővebben? Nagyon jó.
Voltam pár napot Pesten megint, még decemberben derült ki hogy nem nagyon tudok halogatni egy újabb látogatást a fogorvosnál, úgyhogy a tavaszi dátumot előrehozva január elején ejtettük meg az újabb adag reszelést és fúrást a számban. Hosszú menet volt, de minden sikeresen zárult, folyt.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/01/move.png"><img class="alignleft size-full wp-image-2365261" alt="move" src="/wp-content/uploads/2014/01/move.png" width="173" height="145" /></a>Ma vagyok 25 éves, ma van egy éve és egy napja, hogy <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/01/15/ktamas-svedorszagba-megy-1-resz/" title="KTamas Svédországba megy, -1. rész">felvettek dolgozni a Kommunicerához</a> Göteborgra, ma van majdnem egy éve, hogy <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/01/28/ktamas-svedorszagba-megy-es-koltozik/" title="KTamas Svédországba megy, és költözik">kiköltöztem</a> <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/01/29/ktamas-svedorszagba-megy-elso-resz-es-elso-nap/" title="KTamas Svédországba megy, első rész és első nap">ide</a>.</p>

<p>Mit mondjak? Jó.</p>

<p><em>Bővebben?</em> Nagyon jó.</p>

<p>Voltam pár napot Pesten megint, még decemberben derült ki hogy nem nagyon tudok halogatni egy újabb látogatást a fogorvosnál, úgyhogy a tavaszi dátumot előrehozva január elején ejtettük meg az újabb adag reszelést és fúrást a számban. Hosszú menet volt, de minden sikeresen <em>zárult</em>, folyt. köv. nyáron.</p>

<p>Közben persze sikerült találkozni barátokkal és a családdal is, és bár eléggé rohanósra sikerült az egész, összességében majdnem mindenkivel összejött valami jó, élveztem, nem panaszkodhatok.</p>

<p>Ez volt amúgy az, amire rájöttem a mostani utam során: nem panaszkodhatok. Mármint persze panszkodhatok, de a big picture az az, hogy iszonyat jól mennek a dolgok így egy év után, vagy egy remek munkahelyem, egy iszonyat jó gyülekezetem, barátaim, szociális életem, albérletem, semmiben se szenvedek igazán hiányt. És persze a napi problémák, azok vannak, de azok mindig vannak.</p>

<p>Szóval most jó.</p>

<p>(Vannak képek is, de még utómunka alatt a Lightroomban.)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “25, 1, 2013, 2014”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/16/25-1-2013-2014/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/03/az-eskuvoi-fotozasrol/</id>
		<title>Az esküvői fotózásról</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/03/az-eskuvoi-fotozasrol/"/>
		<updated>2014-01-03T09:12:03Z</updated>
		<published>2014-01-03T09:12:03Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fot%C3%B3z%C3%A1s" label="fotózás"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Közvetlenül azelőtt, hogy megvettem volna a 6D-t”), vicces időzítés, de így jött ki, még végigfotóztam gyorsan egy esküvőt. Illetve hát, magát az esküvői szertartást pont nem, mert éppen hangosítottam, de előtte, és főleg és sokkalinkább utána lőttem képeket. Ehhez egy volt kollégától kértem kölcsön gépet, minden kép egy Nikon D200-zzal és egy 50 f/1.4-es lencsével készült, nagyrészt ISO800-on, mert mégiscsak bent voltunk, és fény az csak korlátozott mennyiségben volt elérhető, bár az időjáráshoz képest viszonylag sok volt belőle.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Közvetlenül azelőtt, hogy <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/12/30/a-fotozasrol-megint-sokadszorra-egyaltalan-nem-utoljara-sot-6d/ &quot;A fotózásról, megint, sokadszorra, egyáltalán nem utoljára, sőt (6D">megvettem volna a 6D-t</a>&rdquo;), <em>vicces időzítés, de így jött ki,</em> még végigfotóztam gyorsan egy esküvőt. Illetve hát, magát az esküvői szertartást pont nem, mert éppen hangosítottam, de előtte, és főleg és sokkalinkább utána lőttem képeket. Ehhez egy volt kollégától kértem kölcsön gépet, minden kép egy Nikon D200-zzal és egy 50 f/1.4-es lencsével készült, nagyrészt ISO800-on, mert mégiscsak bent voltunk, és fény az csak korlátozott mennyiségben volt elérhető, bár az időjáráshoz képest viszonylag sok volt belőle. Összesen 772 kép készült, sok óra utómunkával lett belőle 63 <em>és még abból is lehetett volna vágni párat asszem, csak már nem volt hozzá szivem</em>, most pedig az ifjú pár feltöltött belőle egy adagot, <a href="https://www.facebook.com/saran.run.5/media_set?set=a.531728020268336.1073741837.100002934270671&amp;type=1">itten találhatóak meg</a>.</p>

<p>Iszonyat jó móka volt, a jövőben több esküvőt kell fotóznom.</p>

<p>(az első és a harmadik kép nem az enyém, valamint az a kettő se, amin én vagyok, természetesen)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Az esküvői fotózásról”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2014/01/03/az-eskuvoi-fotozasrol/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fot%C3%B3z%C3%A1s/">fotózás</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/12/30/a-fotozasrol-megint-sokadszorra-egyaltalan-nem-utoljara-sot-6d/</id>
		<title>A fotózásról, megint, sokadszorra, egyáltalán nem utoljára, sőt (6D)</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/12/30/a-fotozasrol-megint-sokadszorra-egyaltalan-nem-utoljara-sot-6d/"/>
		<updated>2013-12-30T09:36:40Z</updated>
		<published>2013-12-30T09:36:40Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fot%C3%B3z%C3%A1s" label="fotózás"/>
		<summary>Hosszú a lista, soroljam?
Olympus E-1. Canon S90, filmes Contax 137MD. Minolta Hi-Matic E, aztán Canonet QL19. Mobilfotózás, Nexus S először komolyabban, aztán iPhone 4S, most meg amúgy egy céges 5S. És persze mindig viszket a kezem valami új után…
Idén December elején volt alkalmam a gyülekezetben fotózni egy Canon 5D Mark II-vel meg egy 50mm f/1.4-es objektívvel, és elképesztően élveztem a dolgot. Akkor döntöttem el, hogy oké, jó volt ez a mobilfotózós időszak, de kezdjünk el újra valami komolyon gondolkozni.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Hosszú a lista, soroljam?</p>

<p><a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2009/01/06/az_fotozasrul_avagy_fotozni_jo/" title="Az fotózásrul, avagy fotózni jó">Olympus E-1</a>.  <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2010/09/21/ki_gondolta_volna_9/" title="Ki gondolta volna">Canon S90, filmes Contax 137MD</a>. <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2012/01/23/canonet-ql19/">Minolta Hi-Matic E, aztán Canonet QL19</a>. Mobilfotózás, Nexus S először komolyabban, aztán <a href="http://blog.ktamas.com/index.php/2013/03/27/az-fotozasrul/">iPhone 4S</a>, most meg amúgy egy céges 5S. És persze mindig viszket a kezem valami új után&#8230;</p>

<p>Idén December elején volt alkalmam a gyülekezetben fotózni egy Canon 5D Mark II-vel meg egy 50mm f/1.4-es objektívvel, és elképesztően élveztem a dolgot. Akkor döntöttem el, hogy oké, jó volt ez a mobilfotózós időszak, de kezdjünk el újra valami komolyon gondolkozni. Múlt hétvégén fotóztam is egy jót egy esküvőn egy kölcsönkapott Nikon D200-zzal meg egy 50mm f/1.4-ggyel, mindenközben pedig dilemmázgattam a Nikon D610 meg egy Canon 6D között, amit az döntött el, hogy pár napja a helyi használtpiacon feltűnt egy alig használt, féléves 6D váz, jelentősen olcsóbban, mintha újonnan vettem volna. Innen kicsit felgyorsultak a dolgok, de a lényeg az, hogy vasárnap délután óta boldog tulajdonosa vagyok a fentebb említett váznak és egy 40mm f/2.8 pancake objektívnek.<figure id="attachment_2365234" style="width: 640px" class="wp-caption aligncenter"></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2013/12/6d640.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/12/6d640.jpg" alt="6D + 40mm pancake (photo by Dirk-Jan Kraan, dirkjankraan.com, original: http://www.flickr.com/photos/dirkjankraan/8003852611/ )" width="640" height="427" class="size-full wp-image-2365234" srcset="/wp-content/uploads/2013/12/6d640.jpg 640w, /wp-content/uploads/2013/12/6d640-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/12/6d640-624x416.jpg 624w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a><figcaption class="wp-caption-text">6D + 40mm pancake (photo by Dirk-Jan Kraan, dirkjankraan.com, original: <a href="http://www.flickr.com/photos/dirkjankraan/8003852611/">http://www.flickr.com/photos/dirkjankraan/8003852611/</a> )</figcaption></figure></p>

<p>Most mit mondjak? Bitangjó. Vasárnap este még vissza kellett rohannom a gyülekezetbe az ottfelejtett telefontöltőmért, bosszankodtam is rendesen a dolgon, egészen addig, míg vaksötétben ISO12800-on el nem lőttem ezt a képet:</p>

<p><a data-flickr-embed="true"  href="https://www.flickr.com/photos/tamaskadar/11553165233/in/set-72157639018972506/" title="IMG_5725"><img src="https://farm6.staticflickr.com/5516/11553165233_b6071599e7_z.jpg" width="640" height="334" alt="IMG_5725"></a><script async src="//embedr.flickr.com/assets/client-code.js" charset="utf-8"></script></p>

<p>és aztán fél órán át kerestem az államat, hogy dehát éppen vaksötétben csináltam egy ilyen jóminőségű képet és te jó ég, én tudtam hogy egy ekkora szenzor, pláne egy viszonylag új képes ilyenre deháthogyezígy mekkora menőség már, na. Közben vigyorogva sétáltam a városban egy villamosmegállót továbbfotózva, a gyülekezetben pedig lefotóztam az ajtót, ami szintén jól sikerült, úgy érzem:</p>

<p><a data-flickr-embed="true"  href="https://www.flickr.com/photos/tamaskadar/11553310343/in/set-72157639018972506/" title="IMG_5742"><img src="https://farm4.staticflickr.com/3831/11553310343_13c1d55bfd_z.jpg" width="412" height="640" alt="IMG_5742"></a><script async src="//embedr.flickr.com/assets/client-code.js" charset="utf-8"></script></p>

<p>Persze tudom én, hogy valójában a hatalmas keresőért fizetek, azért, hogy mikor belenézek, akkor pontosan* olyan sokat látok, mintha egy filmes gépbe néznék bele, és ez hihetetlen jó érzés. A szenzortechnológia eszeveszett tempóban fejlődik, egyre magasabb ISO-k, egyre gyorsabb autofókusz még a tükörmentes gépekben is, a szép nagy kereső, az nem jár egyikhez se, meghát ilyen formában ugye nem is fog, de fejlődnek az EVF-ek is, meg a fénykereső-stílusú gépeken van kereső, bár az kicsit vegyes élmény.</p>

<p>(Ja, meg van digitális Leica is, de annyi pénzért lehet venni egy új autót is, meg ilyesmi.)</p>

<p>Dilemmáztam amúgy első objektívként a klasszikus 50mm f/1.8 és a fentebb említett pancake között, és nem bántam meg egyelőre a választást, a 40mm egy nagyon remek gyújtótávolság, még a szintén fentebb említett Canoneten szerettem meg nagyon. Persze, lehetne kicsit nagyobb fényereje, meg minden, de ilyen optikai minőséget ilyen kis méretben&#8230; le a kalappal a Canon mérnökei előtt. Az egyetlen hibája a viszonylag lassú AF.</p>

<p>Egyálátalán nem látom kizártnak, hogy ez is valami olyami lesz, amit megunok három-hat-tizenkét hónap alatt, és a végén eladom a cájgot és veszek helyette valami Micro <sup>4</sup>&frasl;<sub>3</sub>-os cuccot, de mintha, mintha ez most valahogy más lenne. Meglátjuk. Most élvezem, és ez a lényeg. A következő objektívet már kinéztem (85mm f/1.8, portrézni), meg bújom a netet milyen régi m42 meg egyéb üvegeket lehet átalakítóval rárakni.</p>

<p>Közben hazafele a reptéri dutyfreeben egy iszonyat rendes eladó megengedett játszani az ottani objektívekkel (sőt, kihozott nekem a hátsó szobából még)&#8230; az 50mm f/1.8 szép de iszonyat műanyag (ennyi pénzért mondjuk nem lehet másból), ugyanennek az 1.4-es verziója már jelentősen komolyabbnak tűnik, de persze árban is, ettől még elfogadnám. Volt még egy 100mm f/2.8, az már talán kicsit pont sok, igazából megerősít abban hogy a következőnek a 85mm a jó fókusztáv.</p>

<p>Apropó szép nagy kereső, soha ne adjatok a kezembe középformátumot, mert akkor végem.</p>

<p>*97%-ban. Ebben kiegyezhetünk.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A fotózásról, megint, sokadszorra, egyáltalán nem utoljára, sőt (6D)”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/12/30/a-fotozasrol-megint-sokadszorra-egyaltalan-nem-utoljara-sot-6d/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fot%C3%B3z%C3%A1s/">fotózás</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/12/01/sved-zenek-avicii-wake-me-up/</id>
		<title>Svéd zenék: Avicii &amp;#8211; Wake Me Up</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/12/01/sved-zenek-avicii-wake-me-up/"/>
		<updated>2013-12-01T06:30:29Z</updated>
		<published>2013-12-01T06:30:29Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="napiloop" label="napiloop"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="zene" label="zene"/>
		<summary>Szépjóreggelt, itt a december, kezdődik a karácsonyi szezon, advent első vasárnapja, ami mint kiderült, itt Svédországban meglepően fontos nap.
Mint mindig, most is el vagyok maradva a blogolással, ez a zene vagy’ egy hónapja ment körbekörbe egy jó adagot, de azért rakjuk el, emlékezzünk meg róla, a zunokáknak.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Szépjóreggelt, itt a december, kezdődik a karácsonyi szezon, advent első vasárnapja, ami mint kiderült, itt Svédországban meglepően fontos nap.</p>

<p>Mint mindig, most is el vagyok maradva a blogolással, ez a zene vagy&#8217; egy hónapja ment körbekörbe egy jó adagot, de azért rakjuk el, emlékezzünk meg róla, a zunokáknak.</p>

<p><iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/IcrbM1l_BoI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Svéd zenék: Avicii &amp;#8211; Wake Me Up”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/12/01/sved-zenek-avicii-wake-me-up/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/napiloop/">napiloop</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/zene/">zene</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/11/01/sved-zenek-laleh/</id>
		<title>Svéd zenék: Laleh</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/11/01/sved-zenek-laleh/"/>
		<updated>2013-11-01T20:18:33Z</updated>
		<published>2013-11-01T20:18:33Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dzene" label="svédzene"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="zene" label="zene"/>
		<summary>Új sorozatot kezdünk, amelyben a kontentet youtubevideókkal fogjuk helyettesíteni mindenféle ismert és kevésbé ismert svéd előadók fognak feltűnni. Leginkább, mert egy rakat jó svéd előadó / zenekar van, és az utóbbi hónapokban egyre többet hallgatok belőlük.
Elsőképp jöjjön Laleh, aki szinésznőként kezdte anno, de aztán viszonylag gyorsan elment zenét csinálni. Az első dalra a rádióban figyeltem fel, merthogy az irodában megy általában a háttérbe valami, persze pont olyan halkan, hogy ha felrak az ember egy fülest, akkor nem hallatszik be.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Új sorozatot kezdünk, amelyben <del datetime="2013-11-01T19:08:50+00:00">a kontentet youtubevideókkal fogjuk helyettesíteni</del> mindenféle ismert és kevésbé ismert svéd előadók fognak feltűnni. Leginkább, mert egy rakat jó svéd előadó / zenekar van, és az utóbbi hónapokban egyre többet hallgatok belőlük.</p>

<p>Elsőképp jöjjön <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Laleh_Pourkarim">Laleh</a>, aki szinésznőként kezdte anno, de aztán viszonylag gyorsan elment zenét csinálni. Az első dalra a rádióban figyeltem fel, merthogy az irodában megy általában a háttérbe valami, persze pont olyan halkan, hogy ha felrak az ember egy fülest, akkor nem hallatszik be. Utána már persze elővettem a Spotifyt, kijött egy új cédé is, felfedeztem új dalokat.</p>

<p><iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/L-bxuRKbFLk?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></p>
<p><iframe width="480" height="360" src="//www.youtube.com/embed/LifAcqepJVI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></p>
<p><iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/mqKrIDRcKgc?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Svéd zenék: Laleh”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/11/01/sved-zenek-laleh/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dzene/">svédzene</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/zene/">zene</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/10/19/az-elso-ket-het-a-munkahelyen/</id>
		<title>Az első két hét a munkahelyen</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/10/19/az-elso-ket-het-a-munkahelyen/"/>
		<updated>2013-10-19T20:40:38Z</updated>
		<published>2013-10-19T20:40:38Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="munka" label="munka"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>(igen megint ugrottunk az időben, ezvan.)
Az első két hét az új munkahelyen leginkább úgy telt, mint az első két hét az országban: az idő sokkal lassabban telt érzésre. Figyelembe véve, hogy ez volt az eddigi legnagyobb váltás a karrieremben, azt hiszem, ez normális.
Az új iroda tökmáshol van, mint a régi: Mölndalban, azon kívül is a semmi közepén, pontosabban egy olyan környéken, ahol sok más cégnek is van irodája (a legnagyobb azt hiszem az AstraZeneca, saját buszmegállójuk van).</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><em>(igen megint ugrottunk az időben, ezvan.)</em></p>

<p>Az első két hét az új munkahelyen leginkább úgy telt, mint az első két hét az országban: az idő sokkal lassabban telt érzésre. Figyelembe véve, hogy ez volt az eddigi legnagyobb váltás a karrieremben, azt hiszem, ez normális.</p>

<p>Az új iroda tökmáshol van, mint a régi: Mölndalban, azon kívül is <a href="https://www.google.com/maps/preview#!q=Kr%C3%A5ketorpsgatan+26%2C+M%C3%B6lndal%2C+Sverige&amp;data=!1m4!1m3!1d30200!2d12.0071262!3d57.6497729!4m15!2m14!1m13!1s0x464ff21e30ccf45b%3A0xb7338839f04112bd!3m8!1m3!1d23059126!2d-95.677068!3d37.0625!3m2!1i1280!2i679!4f13.1!4m2!3d57.6362189!4d12.0289487">a semmi közepén</a>, pontosabban egy olyan környéken, ahol sok más cégnek is van irodája (a legnagyobb azt hiszem az AstraZeneca, saját buszmegállójuk van). Ennek a hátránya, hogy a legközelebbi buszmegálló cirka 900 méter, a környéken kevés kajálda van (és ami van, az is rossz), és úgy általában, a semmi közepe, na. Szerencsére mindig van valaki, aki kimegy ebédelni, és az emberek legalább felének van kocsija, akihez be lehet társulni. A semmi közepe ellenére fél óra alatt be tudok érni, szóval igazából nem panaszkodhatok.</p>

<p>A cég minden tekintetben más: egyrészt kisebb, ha jól számoltam, mindenkivel együtt 17 ember, és ebből kettő az alapító emberek. Bár nincs explicit kettéosztva, mindenképpen van egy viszonylag nagy választóvonal: a főleg programozók, meg a főleg rendszergazda-support-satöbbi. Az előbbiek vannak túlnyomó többségben, ők dolgoznak az egyik főnökkel. Én az utóbbiba kerültem, viszonylag kis csapatba: van egy főleg hardveres srác, aki az ügyfelekhez jár ki sokat felszerelni dolgokat, van egy elsővonalbeli supportos, aki felveszi a telefont, megoldja a problémákat, a többit pedig továbbirányítja Rickardhoz, az én főnökömhöz, a másik alapítóhoz, aki pedig mostanában egyre több dolgot irányít hozzám. Ez persze egy hatalmas egyszerűsítés, valamint mindenki ért nagyosokmindenhez, de a fő munkakörök valahogy így vannak nagyon nagyjából elosztva. Mindenképp érdemes megjegyezni demográfiailag, hogy az irodában gyakorlatilag csak férfiak vannak, ami nekem iszonyat furcsa és új, mert eddig csak olyan munkahelyem volt, ahol a nők voltak többségben. Ez persze ebben az iparágban &#8212; sajnos &#8212; érthető.</p>

<p>A munkából nagyon sok van, elvégre majdnem minden kiszámlázott kliensmeló, ellenben egyelőre iszonyat változatosak és egy csomó mindent tanultam: az első két hétben csináltam mindent az egyszerű géptelepítéstől, domainek mozgatásától kezdve mindenféle szervertermi feladatokon át odáig, hogy aktívan segédkeztem összerakni, majd beüzemelni az ügyfélnél egy sok szinten redundáns SAN-switchek-router-szerverek rendszert. Az ügyfélhez kiszállós részeket élvezem a legjobban, meglepően sok volt belőlük ebben a két hétben, és bár lehet, hogy valamennyit csökkenni fog, egészen biztosan nem fog eltűnni, pláne, ha szerzek egy jogsit.</p>

<p>Már ha lesz rá energiám, mert rendszerint úgy érek haza este, hogy hullafáradt vagyok. Kvantitatív rég dolgoztam ennyit, vagyishát más jellegű munkahelyeim voltak eddig. Valahol jó érzés, valahol meg szokni kell. Túlóra nincs, sőt, szigorúan tiltott, kivéve, ha explicit van valami teendő (vö. az ügyfél kifizeti). Ilyen volt is a héten, egyik este egy szervertermet kezdtünk rendberakni, kiszedtünk belőle egy rakat már nem használt hardvert, kábelt, aztán hamarosan újra is kábelezzük, mert még mindig elég káosz.</p>

<p>Az IT-környezetről csak annyit, hogy minden Windows és minden HP, ez van, és ez jól működik. Persze, szívesebben dolgoznék Macen, de ezzel sincs semmi baj, van egy bivalyerős gépem három 24&#8243;-es 1920&#215;1200-as monitorral, nem panaszkodhatok. A Windows 8.1-et már majdnem megszoktam, bár még mindig az idegrángás kerülget, mikor a Metro felület előkerül valamiért; szerencsére nagyrészt ki lehet kerülni.</p>

<p>Ja, igen, a főnököm, ő (is) nagyon remek, én iszonyat hálás vagyok azért, hogy sorozatban a sokadik iszonyat jó főnököt kapom így az utóbbi években. Nagyon jól megértjük egymást és hatékonyan tudunk együtt dolgozni.</p>

<p>Ez volt nagyjából az első két hét, nem tudok jó befejezést a posztnak.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Az első két hét a munkahelyen”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/10/19/az-elso-ket-het-a-munkahelyen/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/munka/">munka</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/10/02/az-uj-alberletrol/</id>
		<title>Az új albérletről</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/10/02/az-uj-alberletrol/"/>
		<updated>2013-10-02T09:38:43Z</updated>
		<published>2013-10-02T09:38:43Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Merthogy megint költözök.
Az úgy volt, hogy az új munkahelyem irodája elég messze volt az albitól, amivel amúgy is volt több egyéb gond, például a megbízható és emberi sebességű internet hiánya, illetve a szituáció is inkább ilyen átmeneti volt. Közben az egyik gyülekezetben megismert srác szintén lakást keresett, és mivel egyikünk se bánta, hogyha valakivel együtt kell élni, valamint mindkettőnknek hasonló irányba van munkahely, elhatároztuk keresünk valamit.
Sikerült is a múlt hét végén találni egyet, két hálószoba, nagyszoba, rendes konyha, fürdőszoba, kis erkény, remek környéken, és csak egy kicsit drágán.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Merthogy megint költözök.</p>

<p>Az úgy volt, hogy az új munkahelyem irodája elég messze volt az albitól, amivel amúgy is volt több egyéb gond, például a megbízható és emberi sebességű internet hiánya, illetve a szituáció is inkább ilyen átmeneti volt. Közben az egyik gyülekezetben megismert srác szintén lakást keresett, és mivel egyikünk se bánta, hogyha valakivel együtt kell élni, valamint mindkettőnknek hasonló irányba van munkahely, elhatároztuk keresünk valamit.</p>

<p>Sikerült is a múlt hét végén találni egyet, két hálószoba, nagyszoba, rendes konyha, fürdőszoba, kis erkény, remek környéken, és csak egy kicsit drágán. Apróbb probléma volt, hogy ugye kedden mentem Pestre nyolc napra, és az nekem nem annyira volt opció, hogy egyszerre két helyre fizessem be a lakbért októberre, szóval szerettem volna lezsírozni az egészet még az utam előtt, ez végül sikerült is.</p>

<p>Hétfőn ebédidőben megnéztem a tulajdonos család egy barátjával az albérletet, és miután meggyőződtem hogy ez így okés és megdumáltam a dolgot a leendő lakótársammal is, rögtön hívtam a tulajdonos édesanyját, aki a kapcsolattartó volt. Azt mondta, hogy aznap vagy másnap válaszol majd, én igyekeztem hangsúlyozni, hogy borzasztóan örülnék, ha még aznap lenne. Szerencsére ez össze is jött: este 9 körül kaptam egy hívást a tulajdonostól, akivel megbeszéltük, hogy oké, mienk a lakás.</p>

<p>Addigra valamennyire már összepakoltam, és azonnal hívtam az aktuális főbérlőmet, hogy én akkor most lelépnék &#8212; ő azonban épp utazgat valahol, és aki felvette a telefonját, nem nagyon tudott mit kezdeni a helyzettel. A történetnek az lett a vége, hogy kedden ebédidőben segítőkész kollégák és a céges autó segítségével átcuccoltam az irodába mindent, a lakáskulcsot bedobtam a postaládarésen keresztül, és írtam egy SMS-t illetve</p>

<p>hagytam egy cetlit a tulajnak, hogy bocs, hogy ezt most így alakult.</p>

<p>Most szombaton a lakótársam kifizette a kauciót és az első havi lakbért, ő már be is költözött, én meg majd csütörtökön este valószínű, mikor visszaérek Svédországba.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Az új albérletről”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/10/02/az-uj-alberletrol/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/30/pesten-penteken/</id>
		<title>Pesten, pénteken</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/30/pesten-penteken/"/>
		<updated>2013-09-30T15:10:21Z</updated>
		<published>2013-09-30T15:10:21Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="magyarorsz%C3%A1g" label="magyarország"/>
		<summary>A pénteket azzal kezdtem, hogy megnéztem az Orange is the New Black utolsó két részét az első évadból. Elég vegyesek az érzelmeim a sorozattal kapcsolatban: mindenképpen érdemes megnézni, de zavar, hogy szinte minden aspektusa más, hasonló sorozatokban sokkal jobban meg volt csinálva. Leginkább az Oz jut eszembe, ami nálam az etalon a börtönsorozatok tekintetében, és mindenkinek ajánlom megnézésre.
Délelőtt vadásztam ajándékot egy jóbarátom születésnapi bulijára, majd elmentem ebédelni az Iguanába Krisztiánnal, ami még mindig egy nagyon remek Tex-Mex étterem, még ha meg is kérik az árát.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>A pénteket azzal kezdtem, hogy megnéztem az Orange is the New Black utolsó két részét az első évadból. Elég vegyesek az érzelmeim a sorozattal kapcsolatban: mindenképpen érdemes megnézni, de zavar, hogy szinte minden aspektusa más, hasonló sorozatokban sokkal jobban meg volt csinálva. Leginkább az Oz jut eszembe, ami nálam az etalon a börtönsorozatok tekintetében, és mindenkinek ajánlom megnézésre.</p>

<p>Délelőtt vadásztam ajándékot egy jóbarátom születésnapi bulijára, majd elmentem ebédelni az <a href="http://iguana.hu/">Iguanába</a> Krisztiánnal, ami még mindig egy nagyon remek Tex-Mex étterem, még ha meg is kérik az árát.</p>

<p>A délutánt az espell irodában töltöttem, jó volt beszélgetni egy csomó emberrel, meg volt időm kicsit pihenni, RSS-t olvasgatni, ilyesmi. Este pedig elmentünk Gazzsal ázni egyet a Széchenyi fürdőbe, ami nagyon jól esett, le is fárasztott rendesen, este gyakorlatilag bezuhantam az ágyba.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Pesten, pénteken”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/30/pesten-penteken/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/magyarorsz%C3%A1g/">magyarország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/29/pesten-csutortokon/</id>
		<title>Pesten, csütörtökön</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/29/pesten-csutortokon/"/>
		<updated>2013-09-29T10:31:59Z</updated>
		<published>2013-09-29T10:31:59Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fog%C3%A1szat" label="fogászat"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="magyarorsz%C3%A1g" label="magyarország"/>
		<summary>Csütörtök reggel a fogorvosnál kezdtem, sikerült sajnos kicsit elkésnem, mert a buszom is lassú volt, én pedig elnéztem az átszállást. Valamint megtudtam, hogy üres gyomorral nem jó ötlet fogorvoshoz menni, mert akkor nem hat rendesen a helyi érzéstelenítő. Ezt a problémát mindenesetre helyben áthidaltuk.
A nap legjobb híre mindenképpen az volt, hogy a helyzet a számban egyáltalán nem olyan súlyos, mint ahogy gondoltam, illetve leginkább máshogyan rossz, de ami a lényeg, hogy most rövidtávon nem sok művelet szükséges, és mindez éppen hogy csak, de belefér az anyagi keretembe.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Csütörtök reggel a fogorvosnál kezdtem, sikerült sajnos kicsit elkésnem, mert a buszom is lassú volt, én pedig elnéztem az átszállást. Valamint megtudtam, hogy üres gyomorral nem jó ötlet fogorvoshoz menni, mert akkor nem hat rendesen a helyi érzéstelenítő. Ezt a problémát mindenesetre helyben áthidaltuk.</p>

<p>A nap legjobb híre mindenképpen az volt, hogy a helyzet a számban egyáltalán nem olyan súlyos, mint ahogy gondoltam, illetve leginkább máshogyan rossz, de ami a lényeg, hogy most rövidtávon nem sok művelet szükséges, és mindez éppen hogy csak, de belefér az anyagi keretembe. Külön öröm, hogy a tegnapi fogkőleszedésnek és egy kisebbfajta csodának hála azok a dolgok, amik még a panorámán lyuknak tűntek, másnap már egyáltalán nem voltak azok. Így aznap sikerült mindent megcsinálni: két fogamon kicserélni-megerősíteni a tömést, egy harmadikon meg megerősíteni a tizenkevés éve készült pótlást, illetve két kicsit egymásba dőlt fogat szétválasztani.</p>

<p>Az egyetlen kellemetlenség az volt, hogy ezek után 24 óráig nem annyira volt ajánlott rágni. Ezt aznap áthidaltam egy fél adag viszonylag puha tésztával, vacsorára pedig elmajszoltam egy csomag gofrit.</p>

<p>Délután az irodában, majd a Vevééknél voltam, este pedig <a href="http://twitter.com/balazs_szemes">Balázzsal</a> teáztam egy jót a Bambiban, mindkettő nagyon jó volt.</p>

<p>Kaptam kölcsön egyébként Krisztiántól többek között egy elsőgenerációs Kindle Fire-t pár napra, leginkább játszani vele, meg megnézni, hol is tart ez az androidos tablet dolog. Felraktam rá a legfrissebb CyanogenModot, meg egy jó adag appot, és az összkép, nos, továbbra is siralmas. Mert ha kivonom az egészből a hardver limitációit (kevés memória, alacsony felbontású kijelző), akkor is az marad, hogy az appok túlnyomó többsége nincs rendesen tabletre optimalizálva, ami igen, azt is lehetne sokkal jobban. Így, bár szemezgettem egy Nexus 7-ttel, csak az lesz, hogy megvárom az októberi új iPadeket, és reménykedek, hogy lesz retinás mini.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Pesten, csütörtökön”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/29/pesten-csutortokon/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fog%C3%A1szat/">fogászat</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/magyarorsz%C3%A1g/">magyarország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/28/pesten-kedden-es-szerdan/</id>
		<title>Pesten, kedden és szerdán</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/28/pesten-kedden-es-szerdan/"/>
		<updated>2013-09-28T12:23:16Z</updated>
		<published>2013-09-28T12:23:16Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fogorvos" label="fogorvos"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="magyarorsz%C3%A1g" label="magyarország"/>
		<summary>Kedd este leszállt a repülőgépem, vettem egy BKV-jegyet, elmentem a KöKire, vettem még pár jegyet, és elbékávéztam Keltékhez, akinél lakni fogok amíg itt vagyok. Erre a napra más már nem nagyon jutott, leginkább az alvás.
Szerdán elmentem reggel csinálni egy digitális körpanorámát a fogaimról, majd a fogorvosomnál folytattam. A kettő között a biztonság kedvéért leöntöttem egy kis teával a Macbook billentyűzetét, aminek a folyománya, hogy az most nem annyira működik, egy USB-ssel gépelem ezt a posztot is, nem vagyok túl boldog ettől.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Kedd este leszállt a repülőgépem, vettem egy BKV-jegyet, elmentem a KöKire, vettem még pár jegyet, és elbékávéztam <a href="https://twitter.com/kelt">Kelt</a>ékhez, akinél lakni fogok amíg itt vagyok. Erre a napra más már nem nagyon jutott, leginkább az alvás.</p>

<p>Szerdán elmentem reggel csinálni egy digitális körpanorámát a fogaimról, majd a fogorvosomnál folytattam. A kettő között a biztonság kedvéért leöntöttem egy kis teával a Macbook billentyűzetét, aminek a folyománya, hogy az most nem annyira működik, egy USB-ssel gépelem ezt a posztot is, nem vagyok túl boldog ettől.</p>

<p>A fogorvossal beszélgettünk egy csomót, megnézte a panorámámat, majd csinált egy egészen ijesztően alapos fogkőleszedést, meg levett egy gipszmintát vagy mit a fogaimról, és abban maradtuk, hogy akkor majd holnap meglátjuk, hogy mit és hogyan és különbenis. Berohantam kicsit az espellbe, köszönni, kicsit beszélgetni, aztán mentem is tovább az okmányirodába útlevelet csináltatni. Mivel kifizettem az extra 20 rugót a sürgősségi 1 hetes elkészülésre, gyorsan sorra kerültem, és ha már ott voltam, beaktiváltam újra az Ügyfélkapu-hozzáférésem, ki tudja, mire lehet még jó.</p>

<p>Ezekután elmentem az óbudai Eurocenterbe, az elhagyott magyar SIM kártyám pótlására, és most sikerült úgy és olyan mobilinternetet rakni rá, ami kell, májusban a hülye rendszer miatt eléggé megszívtam ezzel. Zárásképpen pedig este megittünk egy sört Kelttel és <a href="http://twitter.com/gazs">Gazzsal</a> a <a href="http://sorspecialista.hu/">Ganz</a>ban.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Pesten, kedden és szerdán”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/28/pesten-kedden-es-szerdan/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fogorvos/">fogorvos</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/magyarorsz%C3%A1g/">magyarország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/06/szolgalati-kozlemenyek-uj-munka-es-fogorvosturizmus/</id>
		<title>Szolgálati közlemények: új munka és fogorvosturizmus</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/06/szolgalati-kozlemenyek-uj-munka-es-fogorvosturizmus/"/>
		<updated>2013-09-06T15:39:28Z</updated>
		<published>2013-09-06T15:39:28Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="magyarorsz%C3%A1g" label="magyarország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="munka" label="munka"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Hihetetlen mennyi minden tud változni három nap alatt, például az, hogy rekordgyorsasággal vettek fel az új munkahelyemre. Tanácsadócég, WCOM a neve, remek lesz többek között arra, hogy megismerkedjek ezzel a világgal. Nagyobb részben rendszergazdasággal, kisebb részben programozással fogok ott foglalkozni, kifejezetten problémamegoldós meló, ami nekem nagyon fekszik. Szűk hónap múlva kezdek ott, izgalmas lesz. Borzasztóan hiányozni fog a mostani munkahelyem meg a kollégák, ugyanakkor jelentős előrelépés lesz egy csomó tekintetben ez a váltás.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Hihetetlen mennyi minden tud változni három nap alatt, például az, hogy rekordgyorsasággal vettek fel az új munkahelyemre. Tanácsadócég, <a href="http://wcom.se">WCOM</a> a neve, remek lesz többek között arra, hogy megismerkedjek ezzel a világgal. Nagyobb részben rendszergazdasággal, kisebb részben programozással fogok ott foglalkozni, kifejezetten problémamegoldós meló, ami nekem nagyon fekszik. Szűk hónap múlva kezdek ott, izgalmas lesz. Borzasztóan hiányozni fog a mostani munkahelyem meg a kollégák, ugyanakkor jelentős előrelépés lesz egy csomó tekintetben ez a váltás.</p>

<p>Ugyanitt, a hónap végén (szept 24 &#8211; okt 3) jövök egy bő hétre Pestre, fogorvosturistáskodni, ugyanis itt valami embertelen drága a fogászat. Hallottam már számokat ismerősöktől korábban, de az előbb megnéztem a <a href="http://www.citydental.se/priser.asp">legolcsóbb és legrosszabb hírrel rendelkező stockholmi fogászat árait</a>, és hát lementem hídba.</p>

<p>Igen tudom kimaradt egy teljes augusztus blogolásilag, egyszer majd összeszedem magam.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Szolgálati közlemények: új munka és fogorvosturizmus”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/09/06/szolgalati-kozlemenyek-uj-munka-es-fogorvosturizmus/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/magyarorsz%C3%A1g/">magyarország</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/munka/">munka</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/22/random-dolgok/</id>
		<title>Random dolgok</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/22/random-dolgok/"/>
		<updated>2013-08-22T11:49:19Z</updated>
		<published>2013-08-22T11:49:19Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="zene" label="zene"/>
		<summary>Péntek este jön a legidősebb hugom meg a sógorom egy szűk hétre, remek lesz. A múlt hétvégén meg a gyülekezeti táborban voltam. Ezek a rövidebb szünetek nekem sokkal jobban fekszenek, mint az, hogy elmegyek valahova három hétre egyhuzamba, bár megértem, miért szeretik azt az emberek.Ilyen szép volt a táj a gyülekezeti táborban
A cégnél leporoltam egy kiselejtezett Dual G5-ös Power Macet, Tiger fut rajta, ami még mindig a kedvenc OSX-verzióm, bár ha felfrissíteném Leopardra, akkor kicsit több dolog futna rajta.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Péntek este jön a legidősebb hugom meg a sógorom egy szűk hétre, remek lesz. A múlt hétvégén meg a gyülekezeti táborban voltam. Ezek a rövidebb szünetek nekem sokkal jobban fekszenek, mint az, hogy elmegyek valahova három hétre egyhuzamba, bár megértem, miért szeretik azt az emberek.<figure id="attachment_2365162" style="width: 612px" class="wp-caption aligncenter"></p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/36d6e6be078411e3919b22000a9f1988_7.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/08/36d6e6be078411e3919b22000a9f1988_7.jpg" alt="Ilyen szép volt a táj a gyülekezeti táborban" width="612" height="612" class="size-full wp-image-2365162" srcset="/wp-content/uploads/2013/08/36d6e6be078411e3919b22000a9f1988_7.jpg 612w, /wp-content/uploads/2013/08/36d6e6be078411e3919b22000a9f1988_7-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2013/08/36d6e6be078411e3919b22000a9f1988_7-300x300.jpg 300w" sizes="(max-width: 612px) 100vw, 612px" /></a><figcaption class="wp-caption-text">Ilyen szép volt a táj a gyülekezeti táborban</figcaption></figure></p>

<p>A cégnél leporoltam egy kiselejtezett Dual G5-ös Power Macet, Tiger fut rajta, ami még mindig a kedvenc OSX-verzióm, bár ha felfrissíteném Leopardra, akkor kicsit több dolog futna rajta. Van hozzá Apple Studio Display, még ADC-s, szóval máshoz nem is nagyon tudom kapcsolni. Gyönyörű ez a design így majdnem 10 év után is. A kijelző minősége már kevésbé öregedett jól, dehát ez ilyen.</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/387e80de097e11e38fba22000a1fb1a7_7.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/08/387e80de097e11e38fba22000a1fb1a7_7.jpg" alt="387e80de097e11e38fba22000a1fb1a7_7" width="612" height="612" class="aligncenter size-full wp-image-2365161" srcset="/wp-content/uploads/2013/08/387e80de097e11e38fba22000a1fb1a7_7.jpg 612w, /wp-content/uploads/2013/08/387e80de097e11e38fba22000a1fb1a7_7-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2013/08/387e80de097e11e38fba22000a1fb1a7_7-300x300.jpg 300w" sizes="(max-width: 612px) 100vw, 612px" /></a></p>

<p>A <a href="http://www.amazon.com/Zone-Offroad-Products-11-22-63-ebook/dp/B005LCYR7Y/ref=sr_1_1_bnp_1_kin?ie=UTF8&amp;qid=1377164896&amp;sr=8-1&amp;keywords=11.22.63">11/22/63</a>-at olvasom éppen, egyelőre remek, de alig az ötödénél tartok, nem egy rövid könyv. Stephen Kinget egyébként még sose olvastam, ez az első. Időutazós, azzal meg lehet venni kilóra, vagy legalábbis arra mindenképp, hogy legalább beleolvassak a dologba.</p>

<p>Zenének itt van a JWZ Mixtape 131, amiből főleg az első négy dal jó, utána még elszórtan pár. Érdemes belehallgatni, mindenesetre.</p>

<p><iframe src="//www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLyALKMPGOR5ekmH_SRyCwodXnkRtPy7R5" width="640" height="360" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Random dolgok”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/22/random-dolgok/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/zene/">zene</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/10/a-piacrol-a-bevasarlasrol-es-a-tervezesrol/</id>
		<title>A piacról, a bevásárlásról és a tervezésről</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/10/a-piacrol-a-bevasarlasrol-es-a-tervezesrol/"/>
		<updated>2013-08-10T11:31:41Z</updated>
		<published>2013-08-10T11:31:41Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="kaja" label="kaja"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>(Igen, ez a poszt pont egy hetes, de lassan visszatérünk a jelenbe.)
Az úgy volt, hogy meg kéne tanulnom kicsit tovább tervezni étkezések tekintetében, mint az aktuálisan következő, akkor kicsit kevesebbet kéne járnom boltba, meg sokkal kevesebb időt töltenék el azzal, hogy akkor most mit is egyek. A középtávú cél az, hogy össze tudjam állítani többé-kevésbé egy hétre előre, mit fogok enni.
Ennek első lépéseként összeírtam legalább részben, hogy mik azok a dolgok, amiket és ahol enni szoktam, utána pedig ma elmentem egyrészt a piacra, másrészt a viszonylag közel lévő igen nagy szupermarketbe félig bevásárolni, félig további ötleteket gyűjteni.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p><em>(Igen, ez a poszt pont egy hetes, de lassan visszatérünk a jelenbe.)</em></p>

<p>Az úgy volt, hogy meg kéne tanulnom kicsit tovább tervezni étkezések tekintetében, mint az aktuálisan következő, akkor kicsit kevesebbet kéne járnom boltba, meg sokkal kevesebb időt töltenék el azzal, hogy akkor most mit is egyek. A középtávú cél az, hogy össze tudjam állítani többé-kevésbé egy hétre előre, mit fogok enni.</p>

<p>Ennek első lépéseként összeírtam legalább részben, hogy mik azok a dolgok, amiket és ahol enni szoktam, utána pedig ma elmentem egyrészt a piacra, másrészt a viszonylag közel lévő igen nagy szupermarketbe félig bevásárolni, félig további ötleteket gyűjteni.</p>

<p>A piac nagyon remek, bánom is kicsit, hogy nem jöttem el ide hamarabb, van benne minden, ami kell, hús, zöldség, gyümölcs, sajtok, pékség. Ebből az utóbbi kettőt vettem igénybe. Már hosszabb ideje vadásztam jobbfajta holland Gouda sajtra, úgyhogy amikor megláttam az egyik pultban, akkor nagyon megörültem, meg is kérdeztem, hogy milyen idős; mikor csalódásomat fejeztem ki fiatalságát illetően, akkor az eladó rutinosan rávágta, hogy de van ez a másik, a <a href="http://www.juustukuningad.ee/index.php/en/news/40-purmer">Purmer</a>, ami szintén holland, és idősebb, tetszeni fog, próbáld ki. Szkeptikusan haraptam bele a falatba, ami viszont azonnal meggyőzött, meg is vettem az ott levágott szeletet, kábé 15 dekát, 38 SEK-ért. Nem olcsó: emlékeim szerint a kilója olyan 250 SEK körül mozgott, ami még itteni mércével is drága, szóval rendszert csak nagyon korlátozottan tudok belőle csinálni.</p>

<p>A pékség francia volt, és kifejezetten kovászos (sourdough) kenyerekben specializálódtak, ki volt rakva többféle verzió is kipróbálni, sima, olivás meg valami gyümülcsös; a sima annyira ízlett, hogy az ár megkérdezése nélkül kértem belőle egyet, ami egy szép félkilós darab volt, hasonlóan szép árcimkével: 41 SEK, azt hiszem kenyérért nem fizettem még soha ennyit. Meg fogom becsülni, és nagyritkán újra be fogom iktatni a helyet.</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/c9aec544fc6511e2a7f822000ae912d2_7.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/08/c9aec544fc6511e2a7f822000ae912d2_7.jpg" alt="c9aec544fc6511e2a7f822000ae912d2_7" width="612" height="612" class="aligncenter size-full wp-image-2365142" srcset="/wp-content/uploads/2013/08/c9aec544fc6511e2a7f822000ae912d2_7.jpg 612w, /wp-content/uploads/2013/08/c9aec544fc6511e2a7f822000ae912d2_7-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2013/08/c9aec544fc6511e2a7f822000ae912d2_7-300x300.jpg 300w" sizes="(max-width: 612px) 100vw, 612px" /></a></p>

<p>A piac után átmentem az ICA Focus szupermarketbe (vagy hipermarketbe, a fene se tudja, ezekből csak nagy meg mégnagyobb van főleg), amiben egyrészt remek a választék, másrészt tovább bizonyította a tézisemet, miszerint az összes svéd szupermarket a GRoby iskola szerint van berendezve: szörnyen. Ez egy különösen rossz példája ennek: szinte lehetetlen szisztematikusan bejárni, mert csak egy része van tüchtig sorokba rendezve, a többi polc így-úgy-amúgy 45 fokos szögben, kanyarodva, és egyéb kreatív módokon elrendezve. Bár sikerült ötleteket szerezni meg vásárolni, a végén egészen durván frusztráltan menekültem ki a helyről.</p>

<p>Most van kajám a hétvégére, meg valamennyi tán a jövőhétre, meglátjuk, hogy fog haladni meg fejlődni a projekt.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A piacról, a bevásárlásról és a tervezésről”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/10/a-piacrol-a-bevasarlasrol-es-a-tervezesrol/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/kaja/">kaja</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/09/a-borokrol/</id>
		<title>A borokról</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/09/a-borokrol/"/>
		<updated>2013-08-09T10:35:50Z</updated>
		<published>2013-08-09T10:35:50Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="bor" label="bor"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<summary>Az alkohollal mindig is bonyolult kapcsolatom volt. 18 éves koromig leginkább semmilyen, már ha leszámítjuk, hogy először a svédcsepp, aztán meg az Unikum mindig is univerzális (és működő!) gyomorgyógyszerként funkcionált a családban, dehát ugye az évente úgy maximum kétszer kell. Ebből (is) kifolyólag mindig van egy üveg belőle a mélyhűtőben.
Aztán persze szépen lassan megbarátkoztam először a röviditalokkal, majd tavaly a borral is, a sörrel még nem sikerült, bár újabban kicsit aktívabban próbálkozok.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Az alkohollal mindig is bonyolult kapcsolatom volt. 18 éves koromig leginkább semmilyen, már ha leszámítjuk, hogy először a svédcsepp, aztán meg az Unikum mindig is univerzális (és működő!) gyomorgyógyszerként funkcionált a családban, dehát ugye az évente úgy maximum kétszer kell. Ebből (is) kifolyólag mindig van egy üveg belőle a mélyhűtőben.</p>

<p>Aztán persze szépen lassan megbarátkoztam először a röviditalokkal, majd tavaly a borral is, a sörrel még nem sikerült, bár újabban kicsit aktívabban próbálkozok. Nem sűrűn iszok egyébként, és akkor se sokat: az egyik legfőbb ok az, hogy gyűlölök másnapos lenni.</p>

<p>Sokáig nem szerettem a bort se, aztán tavaly egy-két hónapig naponta kellett meginnom egy deci vörösbort, mindenféle emésztési problémák enyhítésére, és egy idő után csak megszerettem. Sokáig jéghidegen ittam, de újabban erről is leszoktam, megláttam a fényt, hogy tényleg sokkal jobb, ha a javasolt hőmérsékleten fogyasztja az ember.</p>

<p>Borból &#8212; egyelőre &#8212; csak vörös és csak száraz, vagy esetleg valami félédes, de olyat nem ittam már elég régóta: lehet, hogy a többi variációt is megkedvelem majd, de egyelőre most ez van. Nem is zavar, biztosít ez elég variációt, pláne itt Svédországban, ahol bemegy az ember a Systembolagetbe, az alkoholboltba, és azonnal lefagy a bőség zavarától.</p>

<p>Ja, igen, azért kezdtem ezt az egészet írni, mert amikor itt volt Bencze és Hanna akkor végre volt ürügyem újra bort inni (egyedül ritkán teszem), a négy estéből háromszor ittunk meg hárman egy-egy üveg bort. Úgy alakult, hogy sikerült mindhárom árkategóriából választani egyet, nagyon tudományosan: cimke- és üvegdizájn szerint. Lásd még bőség zavara. Elöljáróban annyit, hogy egészen pocsék borkritikus vagyok, de azért igyekszek.</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/2013-07-31-16.39.49.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/08/2013-07-31-16.39.49-768x1024.jpg" alt="borok" width="625" height="833" class="aligncenter size-large wp-image-2365079" srcset="/wp-content/uploads/2013/08/2013-07-31-16.39.49-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2013/08/2013-07-31-16.39.49-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2013/08/2013-07-31-16.39.49-624x832.jpg 624w" sizes="(max-width: 625px) 100vw, 625px" /></a></p>

<p>A legdrágább a 119 SEK-es újzélandi <a href="http://www.systembolaget.se/Sok-dryck/Dryck/?varuNr=6407">Gumfields Pinot Noir</a> (2012) volt, és egyben nem meglepő módon a legjobb is: nekem hivatalosan is ez az új kedvenc borom. Viszonylag testes és egészen egyedi íze van, először a kicsit csípős íz kapja el a nyelved, majd jön utána a többi, főleg gyümölcsös.</p>

<p>A középső a 89 SEK-es chilei <a href="http://www.systembolaget.se/Sok-dryck/Dryck/?varuNr=6510">Misiones de Rengo Reserva</a> (2010). Erről nem írok sokat, nem igazán izlett, ami esetleg említendő, hogy valóban érezni a hivatalos leírás szerinti vaníliás behatásokat. Hanyagolom a továbbiakban.</p>

<p>A legolcsóbb a 69 SEK-be kerülő ausztrál <a href="http://www.systembolaget.se/Sok-dryck/Dryck/?varuNr=6131">The Black Shiraz</a> (2012) volt: igazából nincs benne semmi különleges, sokkal könnyebb mint a Gumfields Pinot Noirja, meg persze érezni is rajta, hogy majd&#8217; feleannyiba kerül: ugyanakkor árkategóriájából maximálisan kihozza, amit lehet, nagyon kellemes, szerintem fogok még venni.</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A borokról”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/09/a-borokrol/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/bor/">bor</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
	<entry>
		<id>https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/08/a-ben-jerrysrol/</id>
		<title>A Ben &amp;#038; Jerry&amp;#8217;sről</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/08/a-ben-jerrysrol/"/>
		<updated>2013-08-08T14:39:49Z</updated>
		<published>2013-08-08T14:39:49Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://blog.ktamas.com/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="%C3%A9nblog" label="énblog"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="fagyi" label="fagyi"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="kaja" label="kaja"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="sv%C3%A9dorsz%C3%A1g" label="svédország"/>
		<category scheme="https://blog.ktamas.com/tags" term="vend%C3%A9gek" label="vendégek"/>
		<summary>A Ben &amp; Jerry’s nekem mindig is legenda volt a fagylaltok tekintetében, ódákat zengettek róla az interneten. Ellenben először sehol, utána pedig csak a Culinarisban lehetett beszerezni pesten, méregdrágán, szóval sohasem jutottam el odáig, hogy megkóstoljak akár egyet is. Közben aztán laktózérzékeny lettem, és a laktóztabletták se voltak tökéletesek, így végképp hanyagolva lett a dolog.
Itt Svédországban a márka termékei azonban minden nagyobb boltban megtalálhatóak, széles választékban, ráadásul itteni viszonylatban nem is igazán drágán: persze, drágább, mint a fagyik nagy része, de egyáltalán nem kiugróan, egy félliteres bödön belőle 49 SEK.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://blog.ktamas.com/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>A Ben &amp; Jerry&#8217;s nekem mindig is legenda volt a fagylaltok tekintetében, ódákat zengettek róla az interneten. Ellenben először sehol, utána pedig csak a Culinarisban lehetett beszerezni pesten, méregdrágán, szóval sohasem jutottam el odáig, hogy megkóstoljak akár egyet is. Közben aztán laktózérzékeny lettem, és a laktóztabletták se voltak tökéletesek, így végképp hanyagolva lett a dolog.</p>

<p>Itt Svédországban a márka termékei azonban minden nagyobb boltban megtalálhatóak, széles választékban, ráadásul itteni viszonylatban nem is igazán drágán: persze, drágább, mint a fagyik nagy része, de egyáltalán nem kiugróan, egy félliteres bödön belőle 49 SEK. Eredetileg azt terveztem, hogy meghívom a vendégeimet rá, én meg csak egy-két falat erejéig kipróbálom; persze az lett belőle, hogy a harmadik kanál után úgy döntöttem, ezt nem lehet abbahagyni, megkerestem a múltkorról megmaradt laktóztablettáimat, és lesz ami lesz, bevettem kettőt, majd belevetettem magamat a fagylaltevésbe.</p>

<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/dd4f183cf78e11e29a3e22000a1f90ce_7.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/08/dd4f183cf78e11e29a3e22000a1f90ce_7.jpg" alt="dd4f183cf78e11e29a3e22000a1f90ce_7" width="612" height="612" class="aligncenter size-full wp-image-2365090" srcset="/wp-content/uploads/2013/08/dd4f183cf78e11e29a3e22000a1f90ce_7.jpg 612w, /wp-content/uploads/2013/08/dd4f183cf78e11e29a3e22000a1f90ce_7-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2013/08/dd4f183cf78e11e29a3e22000a1f90ce_7-300x300.jpg 300w" sizes="(max-width: 612px) 100vw, 612px" /></a></p>

<p>Két ízt próbáltunk ki. Az első a Clever Cookies, ami leginkább vaníliafagyi mindenféle csokis fagyival és süteménnyel keverve. A kettő közül nálam ez volt az abszolút nyertes: remekül el vannak találva az arányok, összességében a csokis dolgok vannak többségben, az egész egy nagy hatalmas eszméletlenül finom maszlag.</p>

<p>A másik a Core sorozatból a Blondie Brownie: a bödön egyik felébén csokis fagyi csokis brownieval, a másik felében vaníliafagyi vaníliás brownieval, középen pedig folyékony, enyhén sós karamellakrém. Ez is finom volt, de az arányok számomra nem voltak túl jók: a csoki része remek volt, a vanília viszont már túl tömény, ahogy a közepén lévő karamella is.</p>

<p>Augusztusban is lesznek vendégeim&#8230;</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “A Ben &amp;#038; Jerry&amp;#8217;sről”" href="https://blog.ktamas.com/index.php/2013/08/08/a-ben-jerrysrol/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://blog.ktamas.com/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/%C3%A9nblog/">énblog</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/fagyi/">fagyi</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/kaja/">kaja</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/sv%C3%A9dorsz%C3%A1g/">svédország</a></li>
                <li><a href="https://blog.ktamas.com/tags/vend%C3%A9gek/">vendégek</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
