<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en-us">
	<id>https://ktamas.github.io/tags/balkan/</id>
	<title>balkan on KTamas&#39; blog</title>
	<subtitle>An ongoing list of KTamas' blog posts about balkan</subtitle>
	<updated>2009-12-16T19:58:02Z</updated>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://ktamas.github.io/tags/balkan/feed.xml"/>
	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://ktamas.github.io/tags/balkan/"/>
	<link rel="alternate" type="application/json" href="https://ktamas.github.io/tags/balkan/feed.json"/>
	<author>
		<name>KTamas</name>
		<uri>https://ktamas.github.io/</uri>
	</author>
	<generator uri="https://gohugo.io/" version="0.53">Hugo</generator>
	<icon>"https://ktamas.github.io/icon-512x512.png"</icon>
	<rights>© Tamas Kadar, 2009-2019. All Rights Reserved.</rights>
	<entry>
		<id>https://ktamas.github.io/index.php/2009/12/16/europa_csak_a_hatarig_mukodik_onnantol_balkan_van/</id>
		<title>Európa csak a határig működik, onnantól balkán van</title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://ktamas.github.io/index.php/2009/12/16/europa_csak_a_hatarig_mukodik_onnantol_balkan_van/"/>
		<updated>2009-12-16T19:58:02Z</updated>
		<published>2009-12-16T19:58:02Z</published>
		<author>
			<name>KTamas</name>
			<uri>https://ktamas.github.io/</uri>
		</author>
		<category scheme="https://ktamas.github.io/tags" term="agymenes" label="agymenes"/>
		<category scheme="https://ktamas.github.io/tags" term="balkan" label="balkan"/>
		<summary>Az ember meglátja a gépet ebayen. Persze UK-only shipping, de ír a cégnek, hogy nem lennének-e olyan rendesek, hogy mégiscsak elszállítják Magyarországra. Dehogynem, mondják, így a termék hétfő délelőtt lecsapva, egy óra múlva már jön is a módosított számla magyarországi szállítással (17.25 helyett 40 angol font), limitmódosítás után fizetés paypallel. A csomagot délután elszállítja a TNT a cég raktárából, este már London mellett van egy raktárban, hajnalban már Belgiumban, reggel negyed tízkor Budapesten.</summary>
		<content type="text/html" xml:base="https://ktamas.github.io/" xml:space="preserve" mode="xml">
<![CDATA[<p>Az ember meglátja <a href="http://cgi.ebay.co.uk/ws/eBayISAPI.dll?ViewItem&amp;item=330383696446">a gépet ebayen</a>. Persze UK-only shipping, de ír a cégnek, hogy nem lennének-e olyan rendesek, hogy mégiscsak elszállítják Magyarországra. Dehogynem, mondják, így a termék hétfő délelőtt lecsapva, egy óra múlva már jön is a módosított számla magyarországi szállítással (17.25 helyett 40 angol font), limitmódosítás után fizetés paypallel. A csomagot délután elszállítja a TNT a cég raktárából, este már London mellett van egy raktárban, hajnalban már Belgiumban, reggel negyed tízkor Budapesten. Egy gyors telefonhívás, hogy ne már otthonra szállítsák akkor, hanem a munkahelyre.</p>

<p>Az online tracking szerint délután 1-kor elindult a futár és&#8230; semmi. 4 óra&#8230; 5 óra&#8230; telefon, hogy hol van, &#8220;jaj mindjárt jön&#8221;. Semmi&#8230; újabb telefon fél hatkor, hogy ugyanmár. Mint az kiderült:</p>

<ul>
<li>A címmódosítási kérelem valahol elakadt a rendszerben, így a csomagom mégiscsak ahhoz a futárhoz került, aki vidékre megy&#8230;</li>
<li>&#8230;aki viszont már látta, hogy a csomagnak Budapestre kell mennie, így nem csinált vele semmit, hanem egésznap ott pihent a csomagtartóban</li>
</ul>

<p>Persze csak a többedik hívásra derül ez ki, mikor már túl késő, a diszpécser csaj pedig következetesen hölgyemnek szólít. Másnapra igérik, hogy jön 12-ig, de tényleg. Reggel azért telefon, hogy ugye biztos? Biztos. Oké, lehet tudni hol a futár? Jaj hát azt nem, tilos hívni a futárt munka közben.</p>

<p>Hív a futár nemsokkal utána: &#8220;nehéz itt parkolni, ha nem jon le a ház elé, csak délután fogjuk tudni ideadni&#8221;&#8230;</p>

<p>(függöny)</p>

<footer>
    <a title="Permanent link to “Európa csak a határig működik, onnantól balkán van”" href="https://ktamas.github.io/index.php/2009/12/16/europa_csak_a_hatarig_mukodik_onnantol_balkan_van/">&nbsp;&nbsp;</a>
    By KTamas for <a href="https://ktamas.github.io/">KTamas&#39; blog</a>
        <div class="tags">
            <h5>More about…</h5>
            <ul>
                <li><a href="https://ktamas.github.io/tags/agymenes/">agymenes</a></li>
                <li><a href="https://ktamas.github.io/tags/balkan/">balkan</a></li>
            </ul>
        </div>
</footer>]]></content>
	</entry>
</feed>
